[{"titre": "Exodus", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 4", "siecle": "13", "objectid": 3},{"titre": "Job", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 10", "siecle": "13", "objectid": 9},{"titre": "Jeremias, cum glosa Gilleberti Autissiodorensis", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 12", "siecle": "13", "objectid": 11},{"titre": "Ezechiel", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 13", "siecle": "13", "objectid": 12},{"titre": "Os\u00e9e-Malachias", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 14", "siecle": "13", "objectid": 13},{"titre": "Evangelium secundum Marcum", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 16", "siecle": "13", "objectid": 15},{"titre": "Apocalypsis", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 19", "siecle": "13", "objectid": 18},{"titre": "Biblia sacra, cum S. Hieronymi prologis", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 20", "siecle": "13", "objectid": 19},{"titre": "Biblia sacra, cum S. Hieronymi prologis", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 21", "siecle": "13", "objectid": 20},{"titre": "Biblia sacra, cum S. Hieronymi prologis", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 22", "siecle": "13", "objectid": 21},{"titre": "S. Augustini de Genesi ad litteram libri XII. Commence : \"Omnis scriptura divina bipartita est...\" - Incomplet de la fin ; derniers mots : \"... Tertulianus, quia corpus esse...", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 25", "siecle": "12", "objectid": 24},{"titre": "S. Augustini expositio in psalmos V-XLV", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 26", "siecle": "14", "objectid": 25},{"titre": "S. Augustini expositio in psalmos XLVI-LXXIX", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 27", "siecle": "14", "objectid": 26},{"titre": "Tractatus beati Ambrosii, Mediolanensis episcopi, de centesimo octavo decimo psalmo.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 29", "siecle": "13", "objectid": 28},{"titre": "Psalterium fratris Thomae Anglici, ordinis Praedicatorum", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 30", "siecle": "14", "objectid": 29},{"titre": "Psalterium, cum glosis.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 32", "siecle": "12", "objectid": 31},{"titre": "S. Bernardi Clarevallensis et Gaufridi Autissiodorensis sermones.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 33", "siecle": "13", "objectid": 32},{"titre": "Unum ex quatuor seu concordia Evangelistarum, a Zacharia Crisopolita.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 36", "siecle": "13", "objectid": 35},{"titre": "Commentaire sur l'histoire et concorde des quatre \u00e9vang\u00e9listes, avec des r\u00e9flexions tir\u00e9es de tous les ouvrages de S. Augustin.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 37", "siecle": "18", "objectid": 36},{"titre": "Histoire eccl\u00e9siastique, en XIV livres", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 39", "siecle": "13", "objectid": 38},{"titre": "Hom\u00e9lies pour les dimanches et les f\u00eates de l'ann\u00e9e", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 41", "siecle": "14", "objectid": 40},{"titre": "Sermones quadragesimales et sermones varii", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 44", "siecle": "15", "objectid": 43},{"titre": "Sermones quadragesimales.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 45", "siecle": "15", "objectid": 44},{"titre": "Hugonis de Folieto tractatus de claustro corporis, et S. Augustini sermones.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 48", "siecle": "12", "objectid": 47},{"titre": "Analisis sermonum\", etc", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 51", "siecle": "17", "objectid": 50},{"titre": "Hom\u00e9lies de S. Gr\u00e9goire sur les \u00e9vangiles de l'ann\u00e9e, traduites en fran\u00e7ais", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 52", "siecle": "15", "objectid": 51},{"titre": "Missale, ad usum conventus Sancti Illidii", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 60", "siecle": "14", "objectid": 59},{"titre": "Missale, ad usum ecclesiae Claromontensis", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 61", "siecle": "14", "objectid": 60},{"titre": "Missale, ad usum ecclesiae Claromontensis", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 63", "siecle": "12", "objectid": 62},{"titre": "Missale, ad usum ecclesiae Claromontensis", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 72", "siecle": "15", "objectid": 71},{"titre": "Missale,ad usum ecclesiae Claromontensis ac Sancti Flori", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 73", "siecle": "13", "objectid": 72},{"titre": "Horae", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 76", "siecle": "15", "objectid": 75},{"titre": "Breviarium, ad usum ecclesiae Claromontensis", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 78", "siecle": "15", "objectid": 77},{"titre": "Psalterium feriatum, secundum usum ecclesie Claromontensis.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 79", "siecle": "15", "objectid": 78},{"titre": "Antiphonarium", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 80", "siecle": "14", "objectid": 79},{"titre": "Horae, cum calendario", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 83", "siecle": "15", "objectid": 82},{"titre": "Horae", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 84", "siecle": "15", "objectid": 83},{"titre": "Horae", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 85", "siecle": "15", "objectid": 84},{"titre": "Horae, cum calendario", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 86", "siecle": "15", "objectid": 85},{"titre": "Hom\u00e9lies pour les diverses f\u00eates de l'ann\u00e9e", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 93", "siecle": "14", "objectid": 92},{"titre": "Summa confessorum et Berengarii Fredoli tractatus de excommunicatione et interdicto", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 100", "siecle": "14", "objectid": 99},{"titre": "S. Augustini Confessionum libri XIII et Isidori Hispaniensis de summo bono libri III", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 102", "siecle": "13", "objectid": 101},{"titre": "Bartholomei Facii dialogus de vitae humanae conditione et de vera nobilitate, etc", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 104", "siecle": "15", "objectid": 103},{"titre": "Guillelmi Peralti Summa de VII vitiis capitalibus.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 105", "siecle": "13", "objectid": 104},{"titre": "S. Hieronymi opuscula", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 108", "siecle": "12", "objectid": 107},{"titre": "Hugonis de Sancto Victore liber de Archa Noe", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 112", "siecle": "13", "objectid": 111},{"titre": "Cursus theologicus, per Antonium Deltriu, majoris conventus sancti patris Francisci de observantia Tholosae guardianum,... anno 1623.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 113", "siecle": "17", "objectid": 112},{"titre": "Prolegomena in universam Scripturam. Sacra Veteris et Novi Testamenti chronologia.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 114", "siecle": "18", "objectid": 113},{"titre": "Tractatus theologicus \"de actibus humanis. Primus codex.///S. l. ? : [S.n]./latin/MS 115", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 115", "siecle": "17", "objectid": 114},{"titre": "Sacrorum Novi Testamenti librorum prolegomena.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 116", "siecle": "18", "objectid": 115},{"titre": "Tractatus theologiae", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 119", "siecle": "17", "objectid": 118},{"titre": "Expositio \"in secundam secundae divi Thomae", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 124", "siecle": "17", "objectid": 123},{"titre": "Tractatus de divinae gratiae auxiliis, ad varias quaestiones sanctissimi praeceptoris divi Thomae, per R. P. Dominicum a Jesu de Auxiliis, Carmelito discalceato.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 130", "siecle": "17", "objectid": 129},{"titre": "Deffensiones catholicae et orthodoxae religionis contra dogmata haereticorum nostrae aetatis.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 136", "siecle": "17", "objectid": 135},{"titre": "Recueil d'Ecrits sur le Formulaire", "auteur": "Louis P\u00e9rier", "edition": "S. l. : [S.n.], 1680.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 140", "siecle": "17", "objectid": 139},{"titre": "S. Gregorii Magni vita, auctore Johanne Diacono, et S. Hieronymi Vitarum Patrum libri I-III", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 146", "siecle": "13", "objectid": 145},{"titre": "Vies de saints", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 148", "siecle": "13", "objectid": 147},{"titre": "Vies de saints", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 149", "siecle": "12", "objectid": 148},{"titre": "Fratrum Predicatorum privilegia", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 153", "siecle": "14", "objectid": 152},{"titre": "S. Augustini regula et Guillelmi Durandi instructiones presbyterorum.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 158", "siecle": "14", "objectid": 157},{"titre": "Registre du greffier du tribunal de l'inquisition de Carcassonne (mars 1249, v. s. - f\u00e9vrier 1257, v. s.)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais ancien (842-1400)", "cote": "MS 160", "siecle": "13", "objectid": 159},{"titre": "Ivonis Carnotensis epistolae", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 163", "siecle": "13", "objectid": 162},{"titre": "Aristotelis opuscula", "auteur": "Aristote", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 168", "siecle": "13", "objectid": 167},{"titre": "Francisci Petrarce [poetae] laureati, de remediis utriusque fortune liber.", "auteur": "P\u00e9trarque", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 170", "siecle": "15", "objectid": 169},{"titre": "Tractatus singularis in 29 libros Moralium Aristotelis.", "auteur": "Aristote", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 175", "siecle": "18", "objectid": 174},{"titre": "Observationes in libros [Aristotelis] de generatione et corrupcione... de coelo et mundo... de anima... et in metaphysicam.", "auteur": "Aristote", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 176", "siecle": "17", "objectid": 175},{"titre": "Expositio in libros Aristotelis de generatione, de coelo et mundo et de anima", "auteur": "Aristote", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 177", "siecle": "17", "objectid": 176},{"titre": "Physica a Guillelmo Lescaut", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 178", "siecle": "17", "objectid": 177},{"titre": "Raymundi Sebunde liber creaturarum.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 195", "siecle": "15", "objectid": 194},{"titre": "Cadran st\u00e9r\u00e9om\u00e9trique pour la mesure du plein et des segmens de vide des vaisseaux vinaires de toutes dimensions", "auteur": "Albar\u00e8de p\u00e8re", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 198", "siecle": "19", "objectid": 197},{"titre": "Varia.\" Recueil de sentences, de notes et d'extraits sur diff\u00e9rents sujets", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 200", "siecle": "17", "objectid": 199},{"titre": "Seconde r\u00e9ponse de Jean Savaron \u00e0 la critique qui avait \u00e9t\u00e9 faite par \"Jean Lecoq, Angevin\", de son Trait\u00e9 de la souverainet\u00e9 du Roy. - Manuscrit autographe", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 203", "siecle": "17", "objectid": 202},{"titre": "\"Gofridi de Trano Summa\" super rubricis Decretalium", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 204", "siecle": "14", "objectid": 203},{"titre": "De la monarchie fran\u00e7oise ou de ses loix, par Chabrit, conseiller au conseil souverain de Bouillon et avocat au parlement de Paris.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 207", "siecle": "18", "objectid": 206},{"titre": "De la monarchie fran\u00e7oise ou de ses loix, par Chabrit, conseiller au conseil souverain de Bouillon et avocat au parlement de Paris.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 208", "siecle": "18", "objectid": 207},{"titre": "Abr\u00e9g\u00e9 des \u00e9l\u00e9ments de botanique de M. Pitton de Tournefort, de l'Acad\u00e9mie royale des sciences.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 210", "siecle": "18", "objectid": 209},{"titre": "M\u00e9moire sur la n\u00e9cessit\u00e9 et les moyens d'armer les \u00e9difices de paratonnerres", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 212", "siecle": "18", "objectid": 211},{"titre": "Opuscula medica", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 214", "siecle": "13", "objectid": 213},{"titre": "Recueil de propositions de g\u00e9om\u00e9trie", "auteur": "Pierre Desnanot", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 221", "siecle": "19", "objectid": 220},{"titre": "Application de l'alg\u00e8bre \u00e0 la g\u00e9om\u00e9trie", "auteur": "Pierre Desnanot", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 224", "siecle": "19", "objectid": 223},{"titre": "Calcul int\u00e9gral", "auteur": "Pierre Desnanot", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 225", "siecle": "19", "objectid": 224},{"titre": "Trigonom\u00e9trie", "auteur": "Pierre Desnanot", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 228", "siecle": "19", "objectid": 227},{"titre": "\"El\u00e9ments de math\u00e9matique, g\u00e9om\u00e9trie \u00e9l\u00e9mentaire[Manuscrit] \u00a0/\u00a0par le R. P. Ant. Fontenilles, de la Compagnie de J\u00e9sus, professeur de math\u00e9matiques en l'Universit\u00e9 de Toulouse, l'an M DCCLIII.\".", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 230", "siecle": "18", "objectid": 229},{"titre": "Fragments not\u00e9s de missels et d'antiphonaires", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 237", "siecle": "13", "objectid": 236},{"titre": "La descrittione del sacro monte della Vernia [in Toscana] nel quale San Francesco d'Assisi ricevette le sacre stigmate... dall'abbate Angelo Antonio Lonati.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "italien", "cote": "MS 238", "siecle": "19", "objectid": 237},{"titre": "Description des dessins et traduction des l\u00e9gendes de l'ouvrage pr\u00e9c\u00e9dent", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 239", "siecle": "19", "objectid": 238},{"titre": "Donati et Prisciani opuscula, etc", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 241", "siecle": "13", "objectid": 240},{"titre": "Epilogue de ce trait\u00e9 ou R\u00e9capitulation des r\u00e8gles g\u00e9n\u00e9rales de l'\u00e9loquence, appliqu\u00e9es aux principales esp\u00e8ces de discours publicz et particuliers", "auteur": "Antoine de Courtin", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 253", "siecle": "17", "objectid": 252},{"titre": "Cornelii Nepotis liber de viris illustribus.", "auteur": "Cornelius Nepos", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 259", "siecle": "15", "objectid": 258},{"titre": "Caii Sollii Apollinaris Sidonii epistolarum\" libri IX", "auteur": "Sidoine Apollinaire", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 260", "siecle": "11", "objectid": 259},{"titre": "Sancti Gregorii Turonensis episcopi de gestis Francorum\" libri X.", "auteur": "Gr\u00e9goire de Tours", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 261", "siecle": "12", "objectid": 260},{"titre": "Blasons colori\u00e9s des ducs et pairs de France", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 270", "siecle": "17", "objectid": 269},{"titre": "Blasons colori\u00e9s des ducs et pairs de France", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 273", "siecle": "17", "objectid": 272},{"titre": "Noms et armes [colori\u00e9es] des chanceliers et gardes des sceaux de France", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 275", "siecle": "17", "objectid": 274},{"titre": "Petit trait\u00e9 de blason, avec de nombreux blasons colori\u00e9s", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 277", "siecle": "17", "objectid": 276},{"titre": "Carte du \" pais et duch\u00e9 de Bourbonnois", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 281", "siecle": "16", "objectid": 280},{"titre": "Dictionnaire historique et g\u00e9ographique de la France", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 283", "siecle": "18", "objectid": 282},{"titre": "Oeuvres du baron de Saunade", "auteur": "Jean Deval de Saunade", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 290", "siecle": "19", "objectid": 289},{"titre": "Oeuvres du baron de Saunade", "auteur": "Jean Deval de Saunade", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 292", "siecle": "19", "objectid": 291},{"titre": "Oeuvres du baron de Saunade", "auteur": "Jean Deval de Saunade", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 294", "siecle": "19", "objectid": 293},{"titre": "Epoques et \u00e9v\u00e9nements les plus remarquables depuis l'ouverture des \u00c9tats-G\u00e9n\u00e9raux, le 5 mai 1789", "auteur": "Joseph-Thomas Espinchal", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 300", "siecle": "19", "objectid": 299},{"titre": "Journal de voyages et de faits relatifs \u00e0 la R\u00e9volution, commenc\u00e9 en juillet 1789, pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 d'un abr\u00e9g\u00e9 historique des \u00e9v\u00e9nements, depuis la convocation des assembl\u00e9es pour les \u00c9tats-G\u00e9n\u00e9raux, avec des notes sur les personnages les plus marquans de la R\u00e9volution", "auteur": "Joseph-Thomas Espinchal", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 301", "siecle": "19", "objectid": 300},{"titre": "Journal de voyages et de faits relatifs \u00e0 la R\u00e9volution, commenc\u00e9 en juillet 1789, pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 d'un abr\u00e9g\u00e9 historique des \u00e9v\u00e9nements, depuis la convocation des assembl\u00e9es pour les \u00c9tats-G\u00e9n\u00e9raux, avec des notes sur les personnages les plus marquans de la R\u00e9volution", "auteur": "Joseph-Thomas Espinchal", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 303", "siecle": "19", "objectid": 302},{"titre": "Journal de voyages et de faits relatifs \u00e0 la R\u00e9volution, commenc\u00e9 en juillet 1789, pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 d'un abr\u00e9g\u00e9 historique des \u00e9v\u00e9nements, depuis la convocation des assembl\u00e9es pour les \u00c9tats-G\u00e9n\u00e9raux, avec des notes sur les personnages les plus marquans de la R\u00e9volution", "auteur": "Joseph-Thomas Espinchal", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 304", "siecle": "19", "objectid": 303},{"titre": "Journal de voyages et de faits relatifs \u00e0 la R\u00e9volution, commenc\u00e9 en juillet 1789, pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 d'un abr\u00e9g\u00e9 historique des \u00e9v\u00e9nements, depuis la convocation des assembl\u00e9es pour les \u00c9tats-G\u00e9n\u00e9raux, avec des notes sur les personnages les plus marquans de la R\u00e9volution", "auteur": "Joseph-Thomas Espinchal", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 307", "siecle": "19", "objectid": 306},{"titre": "Journal de voyages et de faits relatifs \u00e0 la R\u00e9volution, commenc\u00e9 en juillet 1789, pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 d'un abr\u00e9g\u00e9 historique des \u00e9v\u00e9nements, depuis la convocation des assembl\u00e9es pour les \u00c9tats-G\u00e9n\u00e9raux, avec des notes sur les personnages les plus marquans de la R\u00e9volution", "auteur": "Joseph-Thomas Espinchal", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 309", "siecle": "19", "objectid": 308},{"titre": "Journal de voyages et de faits relatifs \u00e0 la R\u00e9volution, commenc\u00e9 en juillet 1789, pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 d'un abr\u00e9g\u00e9 historique des \u00e9v\u00e9nements, depuis la convocation des assembl\u00e9es pour les \u00c9tats-G\u00e9n\u00e9raux, avec des notes sur les personnages les plus marquans de la R\u00e9volution", "auteur": "Joseph-Thomas Espinchal", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 310", "siecle": "19", "objectid": 309},{"titre": "M\u00e9langes sur la R\u00e9volution fran\u00e7aise", "auteur": "Joseph-Thomas Espinchal", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 314", "siecle": "19", "objectid": 313},{"titre": "Epoques les plus remarquables de la R\u00e9volution fran\u00e7aise, depuis l'ouverture des \u00c9tats-G\u00e9n\u00e9raux, le 5 mai 1789, jusqu'au 1er septembre 1797", "auteur": "Joseph-Thomas Espinchal", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 316", "siecle": "19", "objectid": 315},{"titre": "Epoques les plus remarquables de la R\u00e9volution fran\u00e7aise, depuis l'ouverture des \u00c9tats-G\u00e9n\u00e9raux, le 5 mai 1789, jusqu'au 1er septembre 1797", "auteur": "Joseph-Thomas Espinchal", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 317", "siecle": "19", "objectid": 316},{"titre": "Journal de voyages en Allemagne, en Suisse et en Italie pendant les ann\u00e9es 1789, 1790 et 1791", "auteur": "Joseph-Thomas Espinchal", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 325", "siecle": "18", "objectid": 324},{"titre": "Etat g\u00e9n\u00e9ral des d\u00e9put\u00e9s des diff\u00e9rentes assembl\u00e9es nationales de France, depuis l'ouverture des \u00c9tats g\u00e9n\u00e9raux du royaume, le 5 mai 1789, jusques en l'ann\u00e9e 1800", "auteur": "Joseph-Thomas Espinchal", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 330", "siecle": "19", "objectid": 329},{"titre": "Lettres du comte d'Espinchal \u00e0 la comtesse d'Espinchal. Juillet-octobre 1783", "auteur": "Joseph-Thomas Espinchal", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 332", "siecle": "19", "objectid": 331},{"titre": "Histoire des classes rurales en France et de leurs progr\u00e8s dans l'\u00e9galit\u00e9 civile et la propri\u00e9t\u00e9", "auteur": "Henri Doniol", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 336", "siecle": "19", "objectid": 335},{"titre": "Autographes. - Collection de Chazelles", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 337", "siecle": "17", "objectid": 336},{"titre": "Autographes. Collection de Chazelles", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 338", "siecle": "17", "objectid": 337},{"titre": "Autographes. Collection de Chazelles", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 339", "siecle": "17", "objectid": 338},{"titre": "Recueil de lettres autographes \u00e9crites par l'abb\u00e9 de Ranc\u00e9 et par l'abb\u00e9 Favier, ou adress\u00e9es par diverses personnes \u00e0 ce dernier", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 344", "siecle": "17", "objectid": 343},{"titre": "Lettres et pi\u00e8ces autographes de Dulaure, d\u00e9put\u00e9 \u00e0 la Convention nationale", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 351", "siecle": "18", "objectid": 350},{"titre": "C\u00e9r\u00e9monies, moeurs et coutumes religieuses des peuples qui n'adorent que Dieu seul.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 353", "siecle": "18", "objectid": 352},{"titre": "Recherches sur la classification des mammif\u00e8res insectivores vivants et fossiles.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 354", "siecle": "19", "objectid": 353},{"titre": "Roman de Pontus et Sidoine", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 356", "siecle": "15", "objectid": 355},{"titre": "Registres de la correspondance de Maignet, \"repr\u00e9sentant du peuple pr\u00e8s le d\u00e9partement des Bouches-du-Rh\u00f4ne et de Vaucluse", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 359", "siecle": "18", "objectid": 358},{"titre": "Dipl\u00f4me en turc, dont une partie a \u00e9t\u00e9 coup\u00e9e", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 363", "siecle": "19", "objectid": 362},{"titre": "Journal des op\u00e9rations de l'escadre du comte d'Estaing en Am\u00e9rique 1778-1779.\" Copie Sur le titre armes de d'Estaing, peintes", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 364", "siecle": "19", "objectid": 363},{"titre": "Campagnes dans les Pyren\u00e9es Fran\u00e7ois et Espagnols pendant la R\u00e9volution (1792-1795)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 371", "siecle": "20", "objectid": 370},{"titre": "Grammaire compar\u00e9e par P. Leclerc. Cours profess\u00e9 \u00e0 la facult\u00e9 des lettres de Clermont. 1883-1888", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 374", "siecle": "19", "objectid": 373},{"titre": "Sources de l'histoire sous le gouvernement personnel de Louis XIV", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "[S.n.], 1898.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 381", "siecle": "19", "objectid": 380},{"titre": "Hazard et Providence", "auteur": "Gabriel Lefebvre", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1921.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 385", "siecle": "20", "objectid": 384},{"titre": "Histoire amoureuse des Gaules", "auteur": "Roger de Bussy-Rabutin", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 392", "siecle": "18", "objectid": 391},{"titre": "De la Po\u00e9sie fran\u00e7aise", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 395", "siecle": "18", "objectid": 394},{"titre": "M\u00e9moire sur la folle-avoine", "auteur": "Jean-Jacques Baron", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1784.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 402", "siecle": "18", "objectid": 401},{"titre": "De la pantomine", "auteur": "Jean Razoux", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 403", "siecle": "18", "objectid": 402},{"titre": "Invantaire d'Aubenas, 1694", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1694.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 406", "siecle": "17", "objectid": 405},{"titre": "Edouard M\u00f6rike et son \"Peintre Nolten", "auteur": "Roger Ayrault", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1922.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 415", "siecle": "20", "objectid": 414},{"titre": "De la personnalit\u00e9 de Dieu chez Spinoza", "auteur": "Louis-Fran\u00e7ois Vertet", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1925.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 422", "siecle": "20", "objectid": 421},{"titre": "Etudes sur Erasme", "auteur": "Th\u00e9ophile- Alphonse Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Tours : [S.n.], 1856.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 425", "siecle": "19", "objectid": 424},{"titre": "Filles de roi", "auteur": "Charles Weiss", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1926.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 427", "siecle": "20", "objectid": 426},{"titre": "Les feuilles tombent", "auteur": "Charles Auguste-Gustave Weiss", "edition": "Vichy : [S.n.], 1925.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 429", "siecle": "20", "objectid": 428},{"titre": "Conversation dans un parc", "auteur": "Charles Auguste-Gustave Weiss", "edition": "Bagn\u00e8res-de-Bigorre : [S.n.], 1925.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 430", "siecle": "20", "objectid": 429},{"titre": "Chasse gard\u00e9e", "auteur": "Charles Auguste-Gustave Weiss", "edition": "[S.n.], 1926.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 431", "siecle": "20", "objectid": 430},{"titre": "Vermenouze, po\u00e8te \u00e9pique dans ses oeuvres fran\u00e7aises", "auteur": "J. P\u00e9ladan", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1926.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 435", "siecle": "20", "objectid": 434},{"titre": "Le Parti lib\u00e9ral dans la Sarthe sous la Restauration", "auteur": "Grignon, Max", "edition": "Le Mans : Imprimerie Jobidon, 1927.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 436", "siecle": "20", "objectid": 435},{"titre": "La jeunesse et les d\u00e9buts litt\u00e9raires de Maurice Barr\u00e8s", "auteur": "Roland Alix", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1927.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 437", "siecle": "20", "objectid": 436},{"titre": "Notion philosophique de Trinit\u00e9 chez St-Augustin", "auteur": "Louis Legrand", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1927.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 439", "siecle": "20", "objectid": 438},{"titre": "Tot\u00e9misme et religion", "auteur": "Christian Chulliat", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1928.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 441", "siecle": "20", "objectid": 440},{"titre": "Contribution \u00e0 l'\u00e9tude de la toponymie de la France, sur la d\u00e9limitation des formes terminales proven\u00e7ales et fran\u00e7aises issues du suffixe gaulois - ialos", "auteur": "Maurice Touraine", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1928.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 444", "siecle": "20", "objectid": 443},{"titre": "La libert\u00e9 d'apr\u00e8s M. Bergson", "auteur": "J. Brunie", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1929.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 445", "siecle": "20", "objectid": 444},{"titre": "Les rapports de l'\u00e2me et du corps chez Leibnitz", "auteur": "M.-Th. de Bigouse", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1929.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 448", "siecle": "20", "objectid": 447},{"titre": "Tarif g\u00e9n\u00e9ral des droits de la grande chancellerie de France... suivant l'Edit du mois de Juillet de l'Ann\u00e9e mil six cent quatre vingt onze", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 458", "siecle": "17", "objectid": 457},{"titre": "Imprimerie - Papeterie", "auteur": "Paul Le Blanc", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 460", "siecle": "17", "objectid": 459},{"titre": "Dictionnaire numismatique ou instructions diverses sur la science numismatique", "auteur": "Jean Baptiste Bouillet", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 464", "siecle": "19", "objectid": 463},{"titre": "Autographes", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 474", "siecle": "17", "objectid": 473},{"titre": "De Ecclesia", "auteur": "Louis Bonnefoy", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 478", "siecle": "18", "objectid": 477},{"titre": "Etat de la division de l'Arm\u00e9e Royale aux ordres de Monsieur et de Mgr Comte d'Artois en 1792\" [par le Comte d'Espinchal (?)]", "auteur": "Joseph-Thomas Espinchal", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 481", "siecle": "18", "objectid": 480},{"titre": "Liasse compos\u00e9e de pi\u00e8ces diverses : documents originaux et copies de documents historiques, notes concernant diverses r\u00e9gions, m\u00e9moires scientifiques, questions religieuses, projets divers, po\u00e9sies, etc.", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 484", "siecle": "17", "objectid": 483},{"titre": "Dictionnairi do mes de Maria par P. Sac obl. de M.V.", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais ; occitan moderne (post 1500)", "cote": "MS 489", "siecle": "19", "objectid": 488},{"titre": "Ars dictatorie facultatis", "auteur": null, "edition": null, "langue": "latin", "cote": "MS 492", "siecle": "14", "objectid": 491},{"titre": "Baron, conseiller \u00e0 la Cour des Comptes, Aides et Finances de Montpellier", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 493", "siecle": "18", "objectid": 492},{"titre": "Notes historiques et tableaux g\u00e9n\u00e9alogiques des familles de S\u00e9vign\u00e9 et de Grignan, par Paul Le Blanc", "auteur": "Paul Le Blanc", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 494", "siecle": "19", "objectid": 493},{"titre": "Livre de Raison commenc\u00e9 le 24 juin 1764 par Antoine Esprit Bienvenu, Inspecteur des vins des troupes de S.M. en Vivarois, en r\u00e9sidence \u00e0 Tournon, suivi de comptes, de lettres diverses (1769-1804)", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 499", "siecle": "18", "objectid": 498},{"titre": "G\u00e9ographie de toutes les villes, bourgs, paroisses et chapelles de l'Auvergne haute et basse, et de toutes celles qui se trouvent sur ses fronti\u00e8res", "auteur": "Jean Deval de Saunade", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 503", "siecle": "19", "objectid": 502},{"titre": "G\u00e9ographie de toutes les villes, bourgs, paroisses et chapelles de l'Auvergne haute et basse, et de toutes celles qui se trouvent sur ses fronti\u00e8res", "auteur": "Jean Deval de Saunade", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 504", "siecle": "19", "objectid": 503},{"titre": "G\u00e9ographie de toutes les villes, bourgs, paroisses et chapelles de l'Auvergne haute et basse, et de toutes celles qui se trouvent sur ses fronti\u00e8res", "auteur": "Jean Deval de Saunade", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 508", "siecle": "19", "objectid": 507},{"titre": "G\u00e9ographie de tous les ch\u00e2teaux, des ci-devant fiefs, maisons de campagne et autres lieux remarquables", "auteur": "Jean Deval de Saunade", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 510", "siecle": "19", "objectid": 509},{"titre": "Correspondance, vue g\u00e9n\u00e9rale sur la ci-devant province d'Auvergne haute et basse", "auteur": "Pierre-Marie Gault de Saint-Germain", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 511", "siecle": "18", "objectid": 510},{"titre": "M\u00e9moire sur la province d'Auvergne fait, en 1698", "auteur": "Antoine-Fran\u00e7ois Le F\u00e8vre d' Ormesson", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 518", "siecle": "17", "objectid": 517},{"titre": "M\u00e9moire sur l'Auvergne, pour servir de suppl\u00e9ment \u00e0 celui de M. d'Ormesson", "auteur": "Simon-Charles -S\u00e9bastien Bernard Ballainvilliers", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 520", "siecle": "18", "objectid": 519},{"titre": "M\u00e9moire sur l'Auvergne pour servir de suppl\u00e9ment \u00e0 celui de M. d'Ormesson, envoy\u00e9 par cet intendant \u00e0 M. le duc de Bourgogne, en 1697, et imprim\u00e9 dans l'\u00c9tat de la France, par M. le marquis de Boullainvilliers. 1758.", "auteur": "Simon-Charles -S\u00e9bastien Bernard Ballainvilliers", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 521", "siecle": "18", "objectid": 520},{"titre": "M\u00e9moire sur l'Auvergne, pour servir de suppl\u00e9ment \u00e0 celui de M. d'Ormesson", "auteur": "Simon-Charles -S\u00e9bastien Bernard Ballainvilliers", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 522", "siecle": "18", "objectid": 521},{"titre": "Proc\u00e8s-verbal de la tourn\u00e9e faite par M. Meulan, receveur g\u00e9n\u00e9ral des finances d'Auvergne, en ex\u00e9cution des ordres de monseigneur le contr\u00f4leur g\u00e9n\u00e9ral, contenus dans sa lettre du dernier juillet 1740.", "auteur": "Pierre-Louis-Nicolas Meulan", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 526", "siecle": "19", "objectid": 525},{"titre": "Etat g\u00e9n\u00e9ral de la population de la g\u00e9n\u00e9ralit\u00e9 de Riom, ann\u00e9e 1785.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 528", "siecle": "18", "objectid": 527},{"titre": "Essai sur le d\u00e9partement du Puy-de-D\u00f4me", "auteur": "Claude-Nicolas Ordinaire", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 530", "siecle": "19", "objectid": 529},{"titre": "Pi\u00e8ces relatives aux for\u00eats de la vicomt\u00e9 de Murat", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 533", "siecle": "17", "objectid": 532},{"titre": "Collection de jurisprudence relative \u00e0 la Cour des aydes et sp\u00e9cialement \u00e0 celle de Clermont-Ferrand", "auteur": "Etienne Huguet", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 541", "siecle": "18", "objectid": 540},{"titre": "Stil pour la Cour des aydes \u00e0 Montferrand.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 542", "siecle": "17", "objectid": 541},{"titre": "Recueil de jurisprudence", "auteur": "Jean Champflour", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 545", "siecle": "18", "objectid": 544},{"titre": "M\u00e9moire [de jurisprudence] de feu M. Amable-Louis Montanier, conseiller au pr\u00e9sidial d'Auvergne.", "auteur": "Amable-Louis Montanier", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 546", "siecle": "17", "objectid": 545},{"titre": "Estat de la valeur et estimation faite, au [XVIIe si\u00e8cle, au] Conseil du Roi des offices de judicature, aydes et finances et autres \u00e9tablis dans la g\u00e9n\u00e9ralit\u00e9 d'Auvergne.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 548", "siecle": "19", "objectid": 547},{"titre": "Extraits des registres de la police de Clermont, principale et capitale de la province d'Auvergne.\" 4 octobre 1674", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 549", "siecle": "19", "objectid": 548},{"titre": "Inventaire g\u00e9n\u00e9ral de toutes les maisons nobles de la province d'Auvergne qui comparurent : 1 lors de la recherche de la noblesse de ladite province par la Cour des aides de Clermont-Ferrand, en ex\u00e9cution de la d\u00e9claration du Roi du 30e jour de d\u00e9cembre 1656 ; 2 lors de la recherche de la noblesse de ladite province par M. de Fortia, intendant de la g\u00e9n\u00e9ralit\u00e9 d'Auvergne et commissaire du Roi pour ladite recherche, en vertu de l'arr\u00eat du Conseil d'\u00c9tat du 22 mars 1666.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 550", "siecle": "17", "objectid": 549},{"titre": "Pi\u00e8ces et inventaires de titres produits, en 1666, devant M. de Fortia, intendant d'Auvergne, lors de la v\u00e9rification des titres de noblesse", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 555", "siecle": "17", "objectid": 554},{"titre": "Lettres patentes de Catherine de M\u00e9dicis nommant Pierre de Fr\u00e9tat \u00e0 la charge d'\u00e9lu en l'\u00e9lection d'Auvergne, \u00e0 la place de son p\u00e8re. Fontainebleau, 3 juin 1555", "auteur": "Catherine de M\u00e9dicis", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais moyen (1400-1600)", "cote": "MS 559", "siecle": "16", "objectid": 558},{"titre": "Notice historique sur la maison de Chabanne\", par Mme la vicomtesse de Chabanne. 1846", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 564", "siecle": "19", "objectid": 563},{"titre": "Proc\u00e8s criminel fait par la cour de Parlement \u00e0 monsieur le comte d'Auvergne, au sieur d'Antragues, \u00e0 la marquise de Verneuil, et \u00e0 Thomas Morgan, anglais, \u00e8s ann\u00e9es 1604 et 1605.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 568", "siecle": "18", "objectid": 567},{"titre": "Osservationi nella prigionia del conte d'Overnia et duca di Birone.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "italien", "cote": "MS 569", "siecle": "19", "objectid": 568},{"titre": "Recueil de \"pi\u00e8ces historiques, recueillies et donn\u00e9es \u00e0 la Biblioth\u00e8que de la ville de Clermont", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 570", "siecle": "18", "objectid": 569},{"titre": "Contrat pass\u00e9 entre le seigneur \u00e9v\u00eaque de Clermont [Joachim d'Estaing] et messieurs de la Sainte-Chapelle de Paris, pour le droit de r\u00e9gale dudit \u00e9v\u00each\u00e9. 25 avril 1614.", "auteur": "Joachim d' Estaing", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 571", "siecle": "17", "objectid": 570},{"titre": "Trait\u00e9 des tailles, contenant les anciens et nouveaux \u00e9dits, d\u00e9clarations et r\u00e8glements des rois de France, et arr\u00eats de leur Conseil d'\u00c9tat et d'autres cours souveraines, donn\u00e9s sur le fait des tailles, par Hugues Cambefort, conseiller et procureur du Roi en l'\u00e9lection d'Aurillac. 1702.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 574", "siecle": "18", "objectid": 573},{"titre": "M\u00e9langes sur l'Auvergne", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 577", "siecle": "19", "objectid": 576},{"titre": "M\u00e9moire concernant la g\u00e9n\u00e9ralit\u00e9 de Moulins.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 578", "siecle": "18", "objectid": 577},{"titre": "Etat des villes, villages, territoires, comt\u00e9s, vigueries, existantes en Auvergne, dans les IXe-XIIIe si\u00e8cles", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 579", "siecle": "19", "objectid": 578},{"titre": "Histoire de l'\u00e9glise d'Auvergne. Livre sixi\u00e8me", "auteur": "Jacques Audigier", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 583", "siecle": "18", "objectid": 582},{"titre": "Privil\u00e8ges de Vodable. - Copie vidim\u00e9e de 1402", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 585", "siecle": "15", "objectid": 584},{"titre": "Extraits, par Dulaure, de l'histoire manuscrite d'Auvergne", "auteur": "Audigier", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 589", "siecle": "19", "objectid": 588},{"titre": "Table chronologique des \u00e9v\u00e9nements et des pi\u00e8ces historiques relatifs \u00e0 l'histoire de la ci-devant province d'Auvergne", "auteur": "Jacques-Antoine Dulaure", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 593", "siecle": "18", "objectid": 592},{"titre": "Table chronologique des \u00e9v\u00e9nements et des pi\u00e8ces historiques relatifs \u00e0 l'histoire de la ci-devant province d'Auvergne", "auteur": "Jacques-Antoine Dulaure", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 594", "siecle": "18", "objectid": 593},{"titre": "Extraits du d\u00e9p\u00f4t judiciaire, au palais judiciaire du ci-devant parlement de Paris", "auteur": "Jacques-Antoine Dulaure", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 598", "siecle": "18", "objectid": 597},{"titre": "Catalogue des plantes cultiv\u00e9es dans le jardin de botanique de Clermont-Ferrand", "auteur": "Henri Lecoq", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 600", "siecle": "19", "objectid": 599},{"titre": "Extraits des archives de la ville de Clermont", "auteur": "Jacques Antoine Dulaure", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 601", "siecle": "18", "objectid": 600},{"titre": "M\u00e9moires de Jean de Vernyes", "auteur": "Jean de Vernyes", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 611", "siecle": "19", "objectid": 610},{"titre": "M\u00e9moires de Jean de Vernyes", "auteur": "Jean de Vernyes", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 613", "siecle": "17", "objectid": 612},{"titre": "M\u00e9moire du sieur Blauf sur les \u00e9v\u00e9nements arriv\u00e9s \u00e0 Issoire.", "auteur": "Julien Blauf", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 615", "siecle": "19", "objectid": 614},{"titre": "M\u00e9moire sur la ville d'Issoire", "auteur": "Charrier", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 616", "siecle": "18", "objectid": 615},{"titre": "M\u00e9langes sur l'Auvergne", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 623", "siecle": "17", "objectid": 622},{"titre": "Recueil relatif aux \u00e9tats provinciaux de l'Auvergne", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 624", "siecle": "16", "objectid": 623},{"titre": "Discours sur les effets des contributions indirectes appliqu\u00e9es aux boissons, adress\u00e9 au conseil g\u00e9n\u00e9ral du d\u00e9partement du Puy-de-D\u00f4me", "auteur": "Tiolier", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 628", "siecle": "19", "objectid": 627},{"titre": "Rolle de la capitation, crue, charges ordinaires et autres impositions de la ville de Clermont.\" 1752 et 1754 \u00e0 1773", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 631", "siecle": "18", "objectid": 630},{"titre": "Rolle de la capitation et autres impositions de la ville de Clermont-Ferrand. Paroisse Saint-Robert, ann\u00e9e 1752.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 632", "siecle": "18", "objectid": 631},{"titre": "Registre des recettes et d\u00e9penses des octrois et revenus patrimoniaux de la ville de Clermont, du 25 janvier 1763 au 23 juin 1767", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 633", "siecle": "18", "objectid": 632},{"titre": "Inventaire des livres qui se sont trouv\u00e9s chez madame Savaron et qui ont relation \u00e0 la couronne de France, ou autres qui sont les ouvrages de monsieur Savaron, fait en 1785.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 636", "siecle": "18", "objectid": 635},{"titre": "Noms des pr\u00eatres enferm\u00e9s, en 1792 et 1793, au ci-devant petit s\u00e9minaire et \u00e0 la Chasse de Clermont-Ferrand ; leur \u00e2ge, avec les dates des d\u00e9parts pour Bordeaux, d'o\u00f9 ils devaient \u00eatre d\u00e9port\u00e9s, et liste de ceux qui sont morts pendant leur captivit\u00e9.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 637", "siecle": "19", "objectid": 636},{"titre": "Actes de foi et hommage de Fran\u00e7ois de Bonnevie pour sa terre de Marcillat et sa maison noble de Serviat. 1669-1684. - Copie", "auteur": "Fran\u00e7ois de Bonnevie", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 641", "siecle": "19", "objectid": 640},{"titre": "Papier des conseils et ordonnances de la ville concernans la venue du roy Fran\u00e7ois premier de ce nom, que fut faite dans Clermont, le jeudi dixiesme juillet, l'an mil cinq cent trente et trois.", "auteur": "Fran\u00e7ois Ier", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 644", "siecle": "16", "objectid": 643},{"titre": "Extrait des archives de Saint-Germain-Lembron.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 650", "siecle": "19", "objectid": 649},{"titre": "Recueil sur Aurillac et l'abbaye de Saint-G\u00e9raud", "auteur": "L\u00e9onard Lagarrigue", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 651", "siecle": "17", "objectid": 650},{"titre": "Les seigneurs de Montmorin depuis le r\u00e8gne de Lothaire, 954.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 657", "siecle": "18", "objectid": 656},{"titre": "M\u00e9moires concernant les rois d'Aquitaine, Gascogne et Languedoc, les comtes de Tolouze, les comtes de Quercy, les vicomtes de Cahors, les comtes et barons de Cahors, les comtes d'Auvergne et de Bologne, les dauphins d'Auvergne, les dauphins seigneurs de Jaligny, les barons de la Tour, les comtes de Rodez, les vicomtes de Turenne, les comtes de Beaufort, les seigneurs de Boucicaut, les marquis de Canillac comtes d'Alais, les barons d'Aurillac, les barons de Montal, les seigneurs de Lignerac, les vicomtes de Carlat, les vicomtes de Murat.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 658", "siecle": "19", "objectid": 657},{"titre": "M\u00e9moire sur la g\u00e9n\u00e9alogie des anciens vicomtes de Murat, et sur les antiquit\u00e9s de la ville et de la vicomt\u00e9 de Murat, tir\u00e9 sur plusieurs anciens titres, chartres, livres et documents", "auteur": "Teillard", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 660", "siecle": "19", "objectid": 659},{"titre": "Inventaire des meubles, livres et archives des ch\u00e0teaux de Madic, Saint-Angeaux et autres, fait en 1676, apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s de Christophe de Chabanne Curton", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 662", "siecle": "17", "objectid": 661},{"titre": "Compte des revenus de la seigneurie de Seychalles pour 1407, 1492, 1496, 1501, 1502 et 1532", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais moyen (1400-1600)", "cote": "MS 664", "siecle": "15", "objectid": 663},{"titre": "Comptes de la seigneurie de Puymellier et Lhozum\", appartenant \u00e0 Fran\u00e7ois de La Barge. 1561 et 1569", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais moyen (1400-1600)", "cote": "MS 665", "siecle": "16", "objectid": 664},{"titre": "Terrier de la baronnie d'Entraygues. Aveus faits \u00e0 Claude d'Urf\u00e9, \"chevalier de l'ordre du Roy, gentilhomme ordinaire de sa chambre, seigneur et baron d'Entraigues", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 666", "siecle": "16", "objectid": 665},{"titre": "Topographie agricole, industrielle, m\u00e9dicale, etc., du canton d'Ambert", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n], 1862.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 668", "siecle": "19", "objectid": 667},{"titre": "Histoire de l'abbaye de l'Esclache", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 671", "siecle": "19", "objectid": 670},{"titre": "Comptes des consuls de la ville de Riom, pour l'ann\u00e9e 1582", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais moyen (1400-1600)", "cote": "MS 676", "siecle": "16", "objectid": 675},{"titre": "Pi\u00e8ces relatives \u00e0 Riom", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 679", "siecle": "18", "objectid": 678},{"titre": "Notes sur les principales familles de France. Premi\u00e8re partie, comprenant les ducs et pairs, les ducs h\u00e9r\u00e9ditaires non pairs, les ducs \u00e0 brevet et honneurs de la cour. Seconde partie, comprenant les grands d'Espagne, les chevaliers des ordres, les mar\u00e9chaux de France non compris parmi les ducs et autres familles consid\u00e9rables", "auteur": "Joseph-Thomas Espinchal", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 682", "siecle": "19", "objectid": 681},{"titre": "Terrier de l'abbaye de Mozac (1454-1455)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais moyen (1400-1600)", "cote": "MS 683", "siecle": "15", "objectid": 682},{"titre": "Terrier de la vicarie de Saint-Martin de Mozat, lequel a fait fere frere Bertrand de Fornolz, vicaire de ladite vicarie.\" 1489-1542", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais moyen (1400-1600)", "cote": "MS 686", "siecle": "15", "objectid": 685},{"titre": "Recueil de quelques titres concernant l'abbaye d'Ebreuil.\" - Copies", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 688", "siecle": "18", "objectid": 687},{"titre": "Terrier de Voissieux, ou celui de la seigneurie de Saint-Bonnet et d\u00e9pendances, connu sous le nom de petit terrier, re\u00e7u de la Farge, de l'an 1622.\" - Original", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 690", "siecle": "17", "objectid": 689},{"titre": "Recueil de pi\u00e8ces relatives \u00e0 l'abbaye de Menat, dioc\u00e8se de Clermont", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 696", "siecle": "18", "objectid": 695},{"titre": "Notice historique sur l'ancienne abbaye de Saint-Alyre de Clermont-Ferrand", "auteur": "Michel-Fran\u00e7ois Verdier-Latour", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 699", "siecle": "19", "objectid": 698},{"titre": "Histoire d'Auvergne", "auteur": "Abb\u00e9 Teillard", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 700", "siecle": "19", "objectid": 699},{"titre": "Notes tenues sur les \u00e9v\u00e9nements de la ville de Clermont depuis 1772, jusqu'en 1789", "auteur": "Jean Tiolier", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 701", "siecle": "18", "objectid": 700},{"titre": "Thesaurus linguae limanicae", "auteur": "J.-B.-J. (abb\u00e9) Tailhandier", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "occitan moderne (post 1500)", "cote": "MS 706", "siecle": "18", "objectid": 705},{"titre": "Recueil de chansons, no\u00ebls et po\u00e8mes en patois d'Auvergne", "auteur": "Joseph Pasturel", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 711", "siecle": "18", "objectid": 710},{"titre": "Tableau g\u00e9n\u00e9alogique de la famille Pascal", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 713", "siecle": "19", "objectid": 712},{"titre": "M\u00e9langes sur l'agriculture et l'industrie", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 715", "siecle": "18", "objectid": 714},{"titre": "Rapport sur l'\u00e9tablissement de La Cellette", "auteur": "Lizet", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 720", "siecle": "19", "objectid": 719},{"titre": "Don de la seigneurie de Buron, fait par Catherine de M\u00e9dicis, \u00e0 Antoine de Serlant. Plessis-lez-Tours, septembre 1569", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais moyen (1400-1600)", "cote": "MS 726", "siecle": "16", "objectid": 725},{"titre": "Lettre d'un membre de l'assembl\u00e9e \u00e9lectorale du district d'Issoire \u00e0 l'Assembl\u00e9e constituante", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 730", "siecle": "18", "objectid": 729},{"titre": "Extraits de divers ouvrages imprim\u00e9s relatifs \u00e0 la Gaule, \u00e0 l'histoire d'Auvergne, \u00e0 la rh\u00e9torique, etc", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 733", "siecle": "18", "objectid": 732},{"titre": "Don fait par Marguerite de Valois \u00e0 Jean de Beaufort, marquis de Canillac. Usson, 8 septembre 1588", "auteur": "Marguerite de Valois", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 734", "siecle": "16", "objectid": 733},{"titre": "Archives g\u00e9n\u00e9alogiques de la famille de Sartiges.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 735", "siecle": "19", "objectid": 734},{"titre": "Maison de Montmorin et ses alliances", "auteur": "Marguerite-Emilie de Montmorin-Saint-Herem", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 737", "siecle": "19", "objectid": 736},{"titre": "Maison de Montmorin et ses alliances", "auteur": "Marguerite-Emilie de Montmorin-Saint-Herem", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 738", "siecle": "19", "objectid": 737},{"titre": "Recueil de pi\u00e8ces relatives \u00e0 la famille de l'Hospital. - Originaux et copies", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 740", "siecle": "16", "objectid": 739},{"titre": "Inventaire des titres de la maison consullaire de la ville du Puy, fait en l'ann\u00e9e 1571.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 743", "siecle": "19", "objectid": 742},{"titre": "Histoire de la Chaize-Dieu", "auteur": "Fran\u00e7ois Gardon", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 747", "siecle": "19", "objectid": 746},{"titre": "Copie", "auteur": "Jean-Fran\u00e7ois Crouzet", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 748", "siecle": "19", "objectid": 747},{"titre": "Cinq lettres de Henri IV au sieur de Caylus", "auteur": "Henri IV", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 752", "siecle": "16", "objectid": 751},{"titre": "Lettre de Charles de Savoie \u00e0 F. Brisson de La Chaumette. La Chaise-Dieu, 7 ao\u00fbt 1593", "auteur": "Charles de Savoie", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais moyen (1400-1600)", "cote": "MS 754", "siecle": "16", "objectid": 753},{"titre": "Deux lettres de P. de la Baume, \u00e9v\u00eaque de S. Flour, mai 1594 et mai 1592 ; et deux lettres sans date d'Antoine d'Urf\u00e9, \u00e9v\u00eaque de S. Flour, \u00e0 M. de La Chaumette", "auteur": "P. de Baume", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais moyen (1400-1600)", "cote": "MS 756", "siecle": "16", "objectid": 755},{"titre": "Pi\u00e8ces relatives \u00e0 Jean Savaron", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 757", "siecle": "17", "objectid": 756},{"titre": "Lettres diverses", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais moyen (1400-1600)", "cote": "MS 760", "siecle": "16", "objectid": 759},{"titre": "Terrier de Prondines. 1495.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 763", "siecle": "18", "objectid": 762},{"titre": "M\u00e9moire sur les paratonnerres... accompagn\u00e9 de quelques observations concernant la ville de Clermont-Ferrand", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 765", "siecle": "18", "objectid": 764},{"titre": "Copie du terrier de la seigneurie de Ravel appartenant \u00e0 la royne de France, m\u00e8re du Roy [Catherine de M\u00e9dicis], comtesse d'Auvergne et dame dudict Ravel, laquelle a est\u00e9 faicte par Anthoine Godinel, notaire royal, sur la note originale derni\u00e8rement receue par feu Anthoine Godinel, suivant la commission de Sa Majest\u00e9 et l'advis de messieurs de son Conseil, comme appert par le r\u00e9sultat d'iceluy, en date du 11e jour de may mil cinq cens quatre vingtz.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais moyen (1400-1600)", "cote": "MS 768", "siecle": "16", "objectid": 767},{"titre": "Registre des pi\u00e8ces relatives \u00e0 la fondation et \u00e0 la dotation par Jacques Pardinel, protonotaire du Saint-Si\u00e9ge, chantre et chanoine de la cath\u00e9drale de Rodez, du chapitre coll\u00e9gial de Notre-Dame du Broc.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais moyen (1400-1600)", "cote": "MS 770", "siecle": "16", "objectid": 769},{"titre": "Terrier de la seigneurie et mandemans de Cheilade [Cantal], fait par ma\u00eetre Jean Labroa, notaire ordinaire dudit lieu, pour monseigneur Duprat, seigneur evesque de Clermont et dudit Cheylade, en mil cinq cens trente neuf.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 772", "siecle": "16", "objectid": 771},{"titre": "Terrier de \"Chanonat, Jussat, Montredont, Aydat, La Garandie, Les Roullas Soubres\". 1547-1549", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais moyen (1400-1600)", "cote": "MS 774", "siecle": "16", "objectid": 773},{"titre": "Mercuriales de la cour des aides de Clermont", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 778", "siecle": "18", "objectid": 777},{"titre": "Copies des lettres de Gaultier de Biauzat, d\u00e9put\u00e9 de la s\u00e9n\u00e9chauss\u00e9e de Clermont \u00e0 la Constituante, adr\u00e9ss\u00e9es \u00e0 la municipalit\u00e9 de Clermont et \u00e0 ses concitoyens. - Suivies de copies des lettres du m\u00eame adress\u00e9es au Directoire du d\u00e9partement du Puy-de-D\u00f4me", "auteur": "Jean-Fran\u00e7ois Gaultier de Biauzat", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 789", "siecle": "19", "objectid": 788},{"titre": "Coutumes seigneuriales de La Roche-pr\u00e8s-Brioude.\" Pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 d'une lettre de M. Augustin Chassaing \u00e0 M. Doniol", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 792", "siecle": "18", "objectid": 791},{"titre": "Reflexions sur les costumes", "auteur": "Pierre-Marie Gault de Saint-Germain", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 794", "siecle": "18", "objectid": 793},{"titre": "Isaac ou la foy triomphante", "auteur": "Jean Imberdis", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 797", "siecle": "18", "objectid": 796},{"titre": "R\u00e9glemens. Pour la maison de Retraite des Pauvres servantes de cette ville de Clairmont. Etablie dans la paroisse de Nostre Dame du Port, sous la direction des Soeurs de la charit\u00e9 chr\u00e9tienne.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 798", "siecle": "18", "objectid": 797},{"titre": "Porte-Feuille de Dulaure 1774", "auteur": "Jacques Antoine Dulaure", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 805", "siecle": "18", "objectid": 804},{"titre": "Trois m\u00e9moires de J. S. Dev\u00e8ze de Chabriol ing\u00e9nieur g\u00e9ometre de l'administration des for\u00eats. Etc. 1820-21", "auteur": "Jean-S\u00e9bastien Dev\u00e8ze de Chabriol", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 808", "siecle": "19", "objectid": 807},{"titre": "Autographes de personnes n\u00e9es en Auvergne ou ayant exerc\u00e9 des fonctions dans cette province", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 810", "siecle": "14", "objectid": 809},{"titre": "Recueil Delille", "auteur": "Jacques Delille", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 812", "siecle": "19", "objectid": 811},{"titre": "Recueil Delille...", "auteur": "Jacques Delille", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 813", "siecle": "19", "objectid": 812},{"titre": "Registre de la marguillierie pour la parroisse de Saint-Genez en cette ville de Clermont\". 1666-1792", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 819", "siecle": "17", "objectid": 818},{"titre": "Inventaire des Archives de l'hospice d'Aigueperse", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 820", "siecle": "19", "objectid": 819},{"titre": "M. Mallye. Le Crest\" avant la R\u00e9volution et jusqu'en 1806", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 823", "siecle": "20", "objectid": 822},{"titre": "J. D\u00e9paillat. - La Coutellerie Thiernoise des origines \u00e0 nos jours", "auteur": "J. Depaillat", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 824", "siecle": "20", "objectid": 823},{"titre": "Auvergne. Limousin. Basse-Marche. Une famille royaliste au temps de la Ligue et des r\u00e9bellions contre le gouvernement du Louis XIII [Les Villelume, seigneurs de Barmontet le capitaine de Villelume]", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 825", "siecle": "20", "objectid": 824},{"titre": "Quelques types de Communaux de la chaine des Puys (Etude de g\u00e9ographie humaine) M\u00e9moire pour le dipl\u00f4me d'\u00e9tudes sup\u00e9rieures de g\u00e9ographie", "auteur": "Louis Fontenaille", "edition": "S. l. ? : [S.n], 1916.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 829", "siecle": "20", "objectid": 828},{"titre": "Terrier de Messire Anthoine Chandeze pour la communaut\u00e9 des pbtres de Mont\u00e9gut pour les ann\u00e9es 1634 \u00e0 1639", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 837", "siecle": "17", "objectid": 836},{"titre": "[Registre pour Mrs les Vles pr\u00eatres de la Soci\u00e9t\u00e9 \u00e9tablie dans l'Eglise coll\u00e9giale de Saint Germain-Lembron...] [Lettre de Cl\u00e9ment XI (impr.) folios 3 \u00e0 8]", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 843", "siecle": "18", "objectid": 842},{"titre": "Valz-le-Chastel [Livre de comptes commenc\u00e9 des 2 c\u00f4t\u00e9s, sens inverse : l'un commen\u00e7ant par \"m\u00e9moire des grangers d'assances le munier aufsy\"... et l'autre par : \"Estat des arr\u00e9rages des rantes\"]", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 851", "siecle": "17", "objectid": 850},{"titre": "[Registre contenant la] \"Coppie des R\u00e9c\u00e9piss\u00e9s des cens et rentes deubs au Seigneur pr\u00e9vost de l'\u00e9glize St Julhen de Brioude faict en 1645\" (voir ce titre folio 18)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 855", "siecle": "17", "objectid": 854},{"titre": "Chapitre St Julien de Brioude. Recettes et d\u00e9penses 1760. \"Compte que rend \u00e0 vous messeigneurs les Pr\u00e9vot, Doyen, chanoines comtes du Noble Chapitre de Brioude Guillaume Julien Thomas...", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 859", "siecle": "18", "objectid": 858},{"titre": "Chapitre St Julien de Brioude. Obituaires", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 860", "siecle": "19", "objectid": 859},{"titre": "Garde des Fauchers. Documents historiques sur la ville de Craponne", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 863", "siecle": "18", "objectid": 862},{"titre": "B\u00e9tail de la m\u00e9tairie du Trioulet 1698-46. [commen\u00e7ant (folio 3) par :] \"V\u00e9rification du b\u00e9tail de la Metharye du Triolet", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 868", "siecle": "17", "objectid": 867},{"titre": "Terrier pour noble et puissant seigneur Robert de Rochebaron. Segrs de Valle-Chastel... re\u00e7eu par Anthoine Peghon notaire royal commenc\u00e9 le huitiesme jour de janvier 1560", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 870", "siecle": "16", "objectid": 869},{"titre": "Terrier et luire de responces et recognoissances des cens... deubz et appartennans \u00e0 puissant seigneur messire Christofle de Callard... baron de Mezenc, seigneur de Fraissonnes, La Faye, Le Mas, Tance et Veyrines \u00e0 cause de son fief dudict Veyrines...", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 871", "siecle": "16", "objectid": 870},{"titre": "[Terrier pour Loys Mialhet du Puy] [commen\u00e7ant :] \"S'ensuyet le terrier de Sr Loys Mialhet merchant et citoyen du puy des cens rentes et revenus qu'il prends chun ou dans le mandement des Esteves (?) et autres lieux.. L'an mil quatre cents cinquante troizs...", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 874", "siecle": "15", "objectid": 873},{"titre": "Recognoissances pour noble homme Anne de la Veysa seigneur de la Vacheyrolles paroisse de Sainct Julhen dans ce dioc\u00e9se du Puy des cens et Revenuz par le Luy acquis de ven\u00e9rable personne Me Jehan Torroulhon... L'an mil cinq cents quarante sept...", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 875", "siecle": "16", "objectid": 874},{"titre": "[Registre des cens dus \u00e0 la commanderie St Jean de Brioude] (1785-1789) [avec l'indication des cens per\u00e7us. Incomplet du commencement]", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 878", "siecle": "18", "objectid": 877},{"titre": "Droite Gde Pepiniere - Pepiniere Gauche [verso]", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "italien", "cote": "MS 885", "siecle": "18", "objectid": 884},{"titre": "Comptes du ch\u00e2teau de Thiolant 1766-1757", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 886", "siecle": "18", "objectid": 885},{"titre": "Registre des minutes de Me Clerguet, notaire \u00e0 Brioude, l'an 1693", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 888", "siecle": "17", "objectid": 887},{"titre": "Manuscrit de notaire\" [Registre de Claude R\u00e9al bailli de la ville de Pradelles (XVIIe si\u00e8cle)]", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 890", "siecle": "17", "objectid": 889},{"titre": "Le novembre 1777. Registre des francs-massons de la Loge de St Julien de Brioude, contenant le nom et les grades des fres ensemble. Les d\u00e9p\u00f4ts des recipiandaires 1744 : [Commence folio 1 par :] Planche \u00e0 tracer de la Respectable loge de St Jean...", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 895", "siecle": "18", "objectid": 894},{"titre": "Journal du Coll\u00e8ge du Puy contenant ce qui s'est pass\u00e9 de remarquable dans ce coll\u00e8ge... depuis la fondation dud. Coll\u00e8ge 1588 jusques en l'ann\u00e9e 1746... Dress\u00e9 par le P\u00e8re Gabriel Poussounel J\u00e9suite et procureur du Coll\u00e8ge", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 900", "siecle": "18", "objectid": 899},{"titre": "Suite du livre de raison de Pierre Charles Gallet... Le folio 1 qui fait suite au folio 62 n 903, commence par... \"Marlheus Lambert, fils premier du lieu de Lambert...", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 904", "siecle": "18", "objectid": 903},{"titre": "Abbayes de l'Auvergne et du Velay. [Volume de notes relev\u00e9es et copi\u00e9es par Paul Le Blanc, avec diverses pi\u00e8ces : coupures de journaux, lettres, etc...]", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 909", "siecle": "19", "objectid": 908},{"titre": "La Chaise-Dieu. Plans. Recueil de plans de l'Abbaye de La Chaise-Dieu et de quelques-uns des prieur\u00e9s en d\u00e9pendant, vue de l'Abbaye, d'apr\u00e8s le \"Monasticon Gallicanum\" (folios 2 et 3)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 911", "siecle": "18", "objectid": 910},{"titre": "Sommaire estat de compte que rand... dame Marguerite de Genestoux de Labastide relite de Messire Pierre Anthoine de Rochefort d'Aly... du vingt-troisi\u00e8me May 1668...", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 912", "siecle": "17", "objectid": 911},{"titre": "Inventaire des titres, papiers et documents de... Messire Charles de la Tour de Rochefort d'Ally... Seigneur du Thiolenc, Vergezac... fait en l'ann\u00e9e 1771. Par le Sr Rousset archiviste", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 913", "siecle": "18", "objectid": 912},{"titre": "Registre des \u00e9valuations des offices de la g\u00e9n\u00e9ralit\u00e9 d'Auvergne 1783", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 915", "siecle": "18", "objectid": 914},{"titre": "Auvergne, milices et passage de troupes", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 919", "siecle": "17", "objectid": 918},{"titre": "Gault de St Germain (manuscrit de) M\u00e9langes de pi\u00e8ces historiques, litt\u00e9raires, artistiques II K. Z.", "auteur": "Pierre-Marie Gault de Saint-Germain", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 922", "siecle": "19", "objectid": 921},{"titre": "Topographie m\u00e9dicale de Brioude", "auteur": "Matussi\u00e8re", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 923", "siecle": "18", "objectid": 922},{"titre": "Chansons sur l'heureuse r\u00e9volution du 9 [Thermidor]", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 931", "siecle": "19", "objectid": 930},{"titre": "Inventaire du Thiolenc, 1696. [Copie moderne de l'] \"Inventaire des titres, papiers, terriers... et autres au Seigneur du Thiolanc, \u00e9tant dans le ch\u00e2teau du Thiolanc...", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 933", "siecle": "19", "objectid": 932},{"titre": "Histoire de la Maison de Polignac", "auteur": "Truchard du Molin", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 935", "siecle": "19", "objectid": 934},{"titre": "Extrait des proc\u00e8s verbaux de chevauch\u00e9e faits par Jean, Jacques et Paul de la Carri\u00e8re, vice-baillits du Haut-Auvergne depuis 1587 jusques en 1665", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 938", "siecle": "19", "objectid": 937},{"titre": "Famille Lanthenas, 1519-1848, par Bertrand de Doure", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 939", "siecle": "19", "objectid": 938},{"titre": "Maison de Vertamy au paiis de Livradois en Auvergne. En latin de veridi amico", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 940", "siecle": "19", "objectid": 939},{"titre": "Inventaire des titres de Vernassal 1755.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 942", "siecle": "19", "objectid": 941},{"titre": "L'apiculture dans l'arrondissement de Brioude", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 944", "siecle": "19", "objectid": 943},{"titre": "Eph\u00e9m\u00e9rides. Seu Diarium", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 946", "siecle": "18", "objectid": 945},{"titre": "Testament de Jean Destaing, notaire \u00e0 Marcol\u00e8s, en faveur de Pierre son fils, du 5 Janvier 1555", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 948", "siecle": "16", "objectid": 947},{"titre": "Imbert, j\u00e9suite et po\u00e8te latin du XVIIe s. et Daniel de Cosnac, \u00e9v\u00eaque de Valence", "auteur": "Beno\u00eet Imbert", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 955", "siecle": "17", "objectid": 954},{"titre": "Recueil de notes historiques, bibliographiques, etc. etc", "auteur": "Paul Le Blanc", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 958", "siecle": "19", "objectid": 957},{"titre": "Recueil de notes historiques, usages locaux, coutumes, anecdotes [Folk-lore d'Auvergne]", "auteur": "Paul Le Blanc", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 959", "siecle": "19", "objectid": 958},{"titre": "Recueil de notes bibliographiques, historiques, \u00e9pigraphiques, etc. etc. [concerne sp\u00e9cialement l'Auvergne]", "auteur": "Paul Le Blanc", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 961", "siecle": "19", "objectid": 960},{"titre": "[Notes sur le patois :] \"R\u00e8gles pour changer les mots Fran\u00e7ois en patois\" (folios 1 \u00e0 3) \"sur les verbes patois\" (folio 6)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 964", "siecle": "18", "objectid": 963},{"titre": "[Oraisons \u00e0 l'usage de l'Eglise St Julien de Brioude] (?)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 965", "siecle": "18", "objectid": 964},{"titre": "Livre de raison des Nozerines [commenc\u00e9 le 4 ao\u00fbt 1716 (contient \u00e9galement des re\u00e7us)]", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 967", "siecle": "18", "objectid": 966},{"titre": "Fermes de domaine de Gerzat 1788-1789. [Registre ayant appartenu \u00e0 M. Archon Desp\u00e9rouses (?), maire de Riom vers 1810]", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 971", "siecle": "18", "objectid": 970},{"titre": "De l'imp\u00f4t en Auvergne. Manuscrit comprenant", "auteur": "Claude Mabru", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 972", "siecle": "18", "objectid": 971},{"titre": "Gergovia", "auteur": "Auguste Peghoux", "edition": "[S.n.], 1854.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 975", "siecle": "19", "objectid": 974},{"titre": "G\u00e9ographie du peuplement pr\u00e9historique de l'Auvergne", "auteur": "Marcel Dessal", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1929.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 981", "siecle": "20", "objectid": 980},{"titre": "Montlosier, sa vie, son oeuvre", "auteur": "Marie-Louise Baud", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1910.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 982", "siecle": "20", "objectid": 981},{"titre": "Recherches sur le style gothique m\u00e9ridional dans la r\u00e9gion de Clermont", "auteur": "Pierre Thouvenin", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1929.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 983", "siecle": "20", "objectid": 982},{"titre": "Histoire des guerres et dissenssions religieuses en Auvergne et dans les provinces voisines...", "auteur": "Lambert Elisabeth d'Aubert R\u00e9sie", "edition": "[S.n.], 1850.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 993", "siecle": "19", "objectid": 992},{"titre": "Clermont, maisons et monuments", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "[S.n.], 1924.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 997", "siecle": "20", "objectid": 996},{"titre": "Curieux et bibliophiles de l'Auvergne et du Velay", "auteur": "Paul Le Blanc", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1007", "siecle": "19", "objectid": 1006},{"titre": "Curieux et bibliophiles de l'Auvergne et du Velay", "auteur": "Paul Le Blanc", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1009", "siecle": "19", "objectid": 1008},{"titre": "Curieux et bibliophiles de l'Auvergne et du Velay", "auteur": "Paul Le Blanc", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1015", "siecle": "19", "objectid": 1014},{"titre": "Curieux et bibliophiles de l'Auvergne et du Velay", "auteur": "Paul Le Blanc", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1019", "siecle": "19", "objectid": 1018},{"titre": "Curieux et bibliophiles de l'Auvergne et du Velay", "auteur": "Paul Le Blanc", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1021", "siecle": "19", "objectid": 1020},{"titre": "Curieux et bibliophiles de l'Auvergne et du Velay", "auteur": "Le Blanc", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1022", "siecle": "19", "objectid": 1021},{"titre": "Registre du consulat de la ville de Billom, F\u00e9vrier 1577-24 janvier 1582", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1577.", "langue": "fran\u00e7ais moyen (1400-1600)", "cote": "MS 1024", "siecle": "16", "objectid": 1023},{"titre": "Inventaire des lettres et enseignements des cens et rentes or et argent et autres choses appartenant \u00e0 la charit\u00e9 de Montferrand", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1460.", "langue": "fran\u00e7ais moyen (1400-1600)", "cote": "MS 1026", "siecle": "15", "objectid": 1025},{"titre": "Copies de documents divers concernant l'histoire de l'Auvergne", "auteur": "Jean-Fran\u00e7ois Crouzet", "edition": "[S.n.], 1850.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1027", "siecle": "19", "objectid": 1026},{"titre": "Copies de documents divers...traitant particuli\u00e8rement de querelles eccl\u00e9siastiques, la plupart des 11e et 12e si\u00e8cles, concernant l'histoire de l'Auvergne", "auteur": "Jean-Fran\u00e7ois Crouzet", "edition": "[S.n.], 1850.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1030", "siecle": "19", "objectid": 1029},{"titre": "Fiches concernant la maison de Mercoeur", "auteur": "Jean-Fran\u00e7ois Crouzet", "edition": "[S.n.], 1850.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1038", "siecle": "19", "objectid": 1037},{"titre": "Fiches concernant l'Abbaye de La Chaise-Dieu relatives \u00e0 la collation des offices claustraux du monast\u00e8re", "auteur": "Jean-Fran\u00e7ois Crouzet", "edition": "[S.n.], 1850.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1042", "siecle": "19", "objectid": 1041},{"titre": "Copies de documents historiques extraits de l'inventaire du Bourbonnais et du comt\u00e9 d'Auvergne", "auteur": "Jean-Fran\u00e7ois Crouzet", "edition": "[S.n.], 1850.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1046", "siecle": "19", "objectid": 1045},{"titre": "Copies de documents concernant l'Auvergne tir\u00e9s des Archives nationales", "auteur": "Jean-Fran\u00e7ois Crouzet", "edition": "[S.n.], 1850.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1049", "siecle": "19", "objectid": 1048},{"titre": "Copies de documents historiques divers concernant les monast\u00e8res de l'Auvergne et du Velay", "auteur": "Jean-Fran\u00e7ois Crouzet", "edition": "[S.n.], 1850.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1053", "siecle": "19", "objectid": 1052},{"titre": "Cour des Aides de Clermont-Ferrand 1779-1789 - (Notes de Paul le Blanc)", "auteur": "Auvergne", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1056", "siecle": "19", "objectid": 1055},{"titre": "Catalogue et description des objets d'art de l'antiquit\u00e9, du Moyen-Age et de la Renaissance trouv\u00e9s en Auvergne et class\u00e9s pour servir \u00e0 son histoire - 1848 (par Paul le Blanc)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1059", "siecle": "19", "objectid": 1058},{"titre": "G\u00e9n\u00e9alogie des familles d'Allemaigne et de Montgrut [Manuscrit]", "auteur": null, "edition": "Clermont-Ferrand : A. Veysset, 1850.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1062", "siecle": "19", "objectid": 1061},{"titre": "G\u00e9n\u00e9alogies de familles nobles d'Auvergne (lettre A)", "auteur": "Jean-Fran\u00e7ois de Sartiges d'Angles", "edition": "[S.n.], 1860.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1063", "siecle": "19", "objectid": 1062},{"titre": "Extraits de l'histoire manuscrite d'Auvergne en 12 volumes", "auteur": "Pierre Audigier", "edition": "[S.n.], 1890.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1064", "siecle": "19", "objectid": 1063},{"titre": "Recueil de g\u00e9n\u00e9alogies de familles nobles de la Haute-Auvergne et du Limousin", "auteur": "Jean-Fran\u00e7ois de Sartiges d'Angles", "edition": "[S.n.], 1860.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1066", "siecle": "19", "objectid": 1065},{"titre": "Le Commerce de l'Auvergne, ou Instruction g\u00e9n\u00e9rale sur tout ce qui concerne le commerce de cette province, divis\u00e9e en cinq livres", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1720.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1068", "siecle": "18", "objectid": 1067},{"titre": "Histoire g\u00e9n\u00e9rale de la ville de Riom (fol. 1-10), suivie de copies de documents concernant l'administration municipale de Riom de 1587 \u00e0 1622 (fol. 13-36)", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1850.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1071", "siecle": "19", "objectid": 1070},{"titre": "Archives g\u00e9n\u00e9alogiques de la famille de Sartiges", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1860.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1073", "siecle": "19", "objectid": 1072},{"titre": "Artistes de l'Auvergne et du Velay [Recueil de notes, documents originaux et copies de documents, lettres, notices imprim\u00e9es, coupures de journaux, etc... etc..., form\u00e9 par Paul Le Blanc]", "auteur": "Paul Le Blanc", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1078", "siecle": "19", "objectid": 1077},{"titre": "Artistes de l'Auvergne et du Velay [Recueil de notes, documents originaux et copies de documents, lettres, notices imprim\u00e9es, coupures de journaux, etc... etc..., form\u00e9 par Paul Le Blanc]", "auteur": "Paul Le Blanc", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1079", "siecle": "19", "objectid": 1078},{"titre": "[Pionsat]. Documents originaux, \u00e9poque de la R\u00e9volution (1790-an 6) avec plan colori\u00e9", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1082", "siecle": "18", "objectid": 1081},{"titre": "Monnaies et monnayeurs d'Auvergne [copie d'une d\u00e9claration du Roy du 30 juillet 1677 accordant \u00e0 maitre Gabriel Morin le droit d'exploiter les mines de m\u00e9taux pr\u00e9cieux de l'Auvergne et des provinces voisines], copie par Paul le Blanc et notes manuscrites du m\u00eame ; avec 6 p. impr. extraites des \"comptes rendus de la St\u00e9 de Numismatique\" du 9 f\u00e9vrier 1872 et une plaquette (impr., 25 p.) de M. Paul Bordeaux \"les ateliers mon\u00e9taires de Clermont-Ferrand et de Riom pendant la Ligue...\" (1895)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1084", "siecle": "19", "objectid": 1083},{"titre": "Fontaines de la ville de Riom [rapport de M. Cailhe (du 28 octobre 1806) sur l'\u00e9tang de St-Genest de Marsac et les fontaines de la ville de Riom] avec 3 quittances de 1683, 1696 et 1749...", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1085", "siecle": "19", "objectid": 1084},{"titre": "Familles de la Chaise-Dieu [notes diverses, la plupart extraites des registres de catholicit\u00e9 de la paroisse Sts Vital et Agricol de la Chaise-Dieu sur les familles anciennes de cette ville] XVIIe et XVIIIe si\u00e8cles", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1086", "siecle": "19", "objectid": 1085},{"titre": "Documents divers", "auteur": null, "edition": null, "langue": "multilingue", "cote": "MS 1088", "siecle": "16", "objectid": 1087},{"titre": "Livre de raison d'Antoine Dufourt, chanoine de la cath\u00e9drale de Clermont", "auteur": "Antoine Dufourt", "edition": "[S.n.], 1650.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1094", "siecle": "17", "objectid": 1093},{"titre": "Collection de documents concernant diverses localit\u00e9s d'Auvergne", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1100", "siecle": "13", "objectid": 1099},{"titre": "Collections de documents concernant diverses localit\u00e9s d'Auvergne", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1102", "siecle": "13", "objectid": 1101},{"titre": "Clermont", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1198.", "langue": "multilingue", "cote": "MS 1107", "siecle": "12", "objectid": 1106},{"titre": "Ecoles et coll\u00e8ges de j\u00e9suites \u00e0 Clermont du XVIe au XVIIIe s.", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1600.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1110", "siecle": "17", "objectid": 1109},{"titre": "H\u00f4pitaux de Clermont", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1600.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1114", "siecle": "17", "objectid": 1113},{"titre": "Comptes des consuls de Montferrand", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1800.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1116", "siecle": "19", "objectid": 1115},{"titre": "Comptes des consuls de Montferrand", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1800.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1117", "siecle": "19", "objectid": 1116},{"titre": "\"Livre d'or\" (proc\u00e8s-verbaux des s\u00e9ances) de la loge \"Feu sacr\u00e9\" \u00e0 l'Orient de Clermont [depuis le 01.I.1828]", "auteur": null, "edition": "Clermont-Ferrand : loge Feu sacr\u00e9, 1828.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1121", "siecle": "19", "objectid": 1120},{"titre": "Registre de correspondance de la loge \"Feu sacr\u00e9\" \u00e0 l'Orient de Clermont", "auteur": null, "edition": "Clermont-Ferrand : Loge Feu sacr\u00e9, 1828.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1122", "siecle": "19", "objectid": 1121},{"titre": "Auvergne, impositions", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1603.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1124", "siecle": "17", "objectid": 1123},{"titre": "Patois auvergnat", "auteur": "Vincent Malaleuge", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais ; occitan moderne (post 1500)", "cote": "MS 1132", "siecle": "19", "objectid": 1131},{"titre": "Pi\u00e8ces en patois", "auteur": "Joseph Pasturel", "edition": null, "langue": "occitan moderne (post 1500) ; fran\u00e7ais", "cote": "MS 1133", "siecle": "17", "objectid": 1132},{"titre": "Les \u00e9tats provinciaux d'Auvergne", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1138", "siecle": "17", "objectid": 1137},{"titre": "M\u00e9moire sur l'agriculture en Auvergne", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1139", "siecle": "19", "objectid": 1138},{"titre": "Histoire de la guerre des anglais en Auvergne", "auteur": "Michel-Fran\u00e7ois Verdier-Latour", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1140", "siecle": "19", "objectid": 1139},{"titre": "Notes et dissertations diverses sur les points d'histoire d'Auvergne", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1146", "siecle": "19", "objectid": 1145},{"titre": "Ensemble de textes divers (originaux et copies) datant de la p\u00e9riode r\u00e9volutionnaire", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1793.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1150", "siecle": "18", "objectid": 1149},{"titre": "Correspondance re\u00e7ue par Gaspard Desbouis", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1154", "siecle": "19", "objectid": 1153},{"titre": "Registre des arr\u00eat\u00e9s du repr\u00e9sentant Dulaure, envoy\u00e9 en mission dans les d\u00e9partements de la Corr\u00e8ze et du Puy-de-D\u00f4me", "auteur": "Jacques-Antoine Dulaure", "edition": "[S.n.], 1794.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1161", "siecle": "18", "objectid": 1160},{"titre": "Brioude - Documents divers concernant la ville, son administration, etc, (XIVe - XXe si\u00e8cle).", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1171", "siecle": "14", "objectid": 1170},{"titre": "Monast\u00e8re de Blesle : chartes, 1312-1529, 3 pi\u00e8ces (2-4). - Monast\u00e8re de P\u00e9brac et cure de Ville sur la Mothe (La Vialle, commune de la Mothe) : chartes, 1138-1682, 7 pi\u00e8ces (7-14). - Prieur\u00e9 de La Voute [Chilhac] : r\u00e8glement, XVe s. ; chartes, 1393-1475 ; \u00e9tat des offices et b\u00e9n\u00e9fices, XVIe si\u00e8cle ; adjudication, 1793, 5 pi\u00e8ces (17-34v) [Manuscrit]. - [S. l. ?] : [S. n. ?], XIIe-XVIIIe si\u00e8cles.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1172", "siecle": "12", "objectid": 1171},{"titre": "Famille de Langeac. Actes divers, 1399-1500. Au f. 1, notice imprim\u00e9e d\u00e9coup\u00e9e dans un catalogue de vente \" 352. Auvergne. 31 pi\u00e8ces, sur v\u00e9lin, du XVe si\u00e8cle, concernant la famille de Langeac. Int\u00e9ressant dossier", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1174", "siecle": "14", "objectid": 1173},{"titre": "Ville de Craponne, famille Torrilhon et divers particuliers de Craponne, 1558-1783, avec des notes de Paul le Blanc. - Un cahier de minutes de Torrilhon, notaire \u00e0 Craponne, 1581-1588, foliot\u00e9 161-180 (ff. 348-380)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1178", "siecle": "16", "objectid": 1177},{"titre": "Notes diverses recueillies par Paul le Blanc sur la R\u00e9volution dans la Haute-Loire Une partie importante (folios 136-216) concerne l'affaire du Marquis de Surville Copies du XIXe si\u00e8cle avec quelques documents de l'\u00e9poque de la R\u00e9volution", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1186", "siecle": "19", "objectid": 1185},{"titre": "Election de Brioude - Notices g\u00e9n\u00e9alogiques relatives aux familles des \u00e9lus de l'\u00e9lection de Brioude aux XVIIe et XVIIIe si\u00e8cles (par Paul le Blanc)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1195", "siecle": "17", "objectid": 1194},{"titre": "Chapelles rurales et fontaines saintes [du dioc\u00e8se du Puy] ; (d'Ally, Apilhac, Craponne, Cusse (La Trinit\u00e9), Espalem, La Brequeuille, Notre-Dame des Pr\u00e9s \u00e0 Brioude, Saint Didier, Saint Ilpize, Saint Julien \u00e0 Brioude). [Le p\u00e8lerinage de La Trinit\u00e9 comprend trois dossiers, folios 6 \u00e0 134]", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1200", "siecle": "19", "objectid": 1199},{"titre": "Gentilhommes verriers de l'Auvergne et du Velay", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1204", "siecle": "19", "objectid": 1203},{"titre": "Gentilhommes verriers de l'Auvergne et du Velay", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1205", "siecle": "19", "objectid": 1204},{"titre": "Notes historiques et documents divers recueillis par Paul le Blanc sur des villes et des localit\u00e9s de l'Auvergne et du Velay", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1215", "siecle": "19", "objectid": 1214},{"titre": "Collection de notes historiques et g\u00e9n\u00e9alogiques, de documents divers, r\u00e9unis par Paul Le Blanc concernant des personnages et des familles de l'Auvergne et du Velay", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1217", "siecle": "19", "objectid": 1216},{"titre": "Collection de notes historiques et g\u00e9n\u00e9alogiques, de documents divers, r\u00e9unis par Paul Le Blanc concernant des personnages et des familles de l'Auvergne et du Velay", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1219", "siecle": "19", "objectid": 1218},{"titre": "Collection de notes historiques et g\u00e9n\u00e9alogiques, de documents divers, r\u00e9unis par Paul Le Blanc concernant des personnages et des familles de l'Auvergne et du Velay", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1222", "siecle": "19", "objectid": 1221},{"titre": "Collection de notes historiques et g\u00e9n\u00e9alogiques, de documents divers, r\u00e9unis par Paul Le Blanc concernant des personnages et des familles de l'Auvergne et du Velay", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1223", "siecle": "19", "objectid": 1222},{"titre": "Collection de notes historiques et g\u00e9n\u00e9alogiques, de documents divers, r\u00e9unis par Paul Le Blanc concernant des personnages et des familles de l'Auvergne et du Velay", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1225", "siecle": "19", "objectid": 1224},{"titre": "Collection de notes historiques et g\u00e9n\u00e9alogiques, de documents divers, r\u00e9unis par Paul Le Blanc concernant des personnages et des familles de l'Auvergne et du Velay", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1228", "siecle": "19", "objectid": 1227},{"titre": "Collection de notes historiques et g\u00e9n\u00e9alogiques, de documents divers, r\u00e9unis par Paul Le Blanc concernant des personnages et des familles de l'Auvergne et du Velay", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1232", "siecle": "19", "objectid": 1231},{"titre": "Personnages d'Auvergne dont les armoiries figurent au \"Nouvel armorial du bibliophile\" de J. Guigard, avec indication du tome et de la page : Al\u00e8gre, Bohin, etc., etc", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1234", "siecle": "19", "objectid": 1233},{"titre": "Brioude. Documents divers et copies de document", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1240", "siecle": "19", "objectid": 1239},{"titre": "Langeac. - Copies de notes et de documents historiques divers concernant la ville de Langeac depuis l'an 961", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1241", "siecle": "19", "objectid": 1240},{"titre": "Chabreuge (terre et seigneurie, etc.) et famille Faucon de Villaret. [Recueil de documents historiques et de notes (de Paul Le Blanc) [1539-1825]]", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1242", "siecle": "16", "objectid": 1241},{"titre": "Recueil de notes biographiques et bibliographiques concernant des personnages c\u00e9l\u00e8bres du Velay et du Brivadois. (Par Paul Le Blanc)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1251", "siecle": "19", "objectid": 1250},{"titre": "Henry Mosnier", "auteur": "Edouard de Dienne", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1252", "siecle": "19", "objectid": 1251},{"titre": "Comptes et baux divers des fermes de l'ordre de Malte en Auvergne au XVIIIe si\u00e8cle, concernant les commanderies de Montchamp, Charbonnier, Jabrun, Langeac, Le Chambon, etc. (1723-1773). - Correspondance du commandeur des Fran\u00e7ois avec Me Thomas, notaire et procureur \u00e0 Brioude (1727-1739)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1257", "siecle": "18", "objectid": 1256},{"titre": "Langeac. - Documents originaux et notes de Paul Le Blanc sur la maison de Langeac, \u00e0 travers les si\u00e8cles (1338-1823). - (Armoiries colori\u00e9es, folios 287-290). - Documents et notes diverses sur la ville et l'\u00e9glise de Langeac", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1258", "siecle": "14", "objectid": 1257},{"titre": "L'imprimerie du Puy. Documents originaux et notices par Paul Le Blanc. Biographies d'imprimeurs et notes diverses, journaux, etc", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1261", "siecle": "17", "objectid": 1260},{"titre": "Documents divers (XVe-XVIIIe si\u00e8cles) et fondations du couvent de la Visitation de Brioude, par Claude d'All\u00e8gre et sa fille Marie-Louise-Doroth\u00e9e d'All\u00e8gre (1657)", "auteur": "Famille d'All\u00e8gre", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1264", "siecle": "15", "objectid": 1263},{"titre": "Questions militaires (XVIIe et XVIIIe si\u00e8cles, R\u00e9volution, Empire et Restauration)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1265", "siecle": "17", "objectid": 1264},{"titre": "Les Nozerines, orf\u00e8vres de Brioude", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1267", "siecle": "17", "objectid": 1266},{"titre": "Notes g\u00e9n\u00e9alogiques (par Paul Le Blanc) et documents originaux divers (XVIIe et XVIIIe si\u00e8cles)", "auteur": "Archon", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1269", "siecle": "17", "objectid": 1268},{"titre": "Notes g\u00e9n\u00e9alogiques, par Paul Le Blanc ; documents originaux et correspondances 1687-1777 ; deux notes impr.", "auteur": "Aurelle (d'), sgrs de Terreneyre, de la Fredi\u00e8re", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1270", "siecle": "17", "objectid": 1269},{"titre": "Barentin de Montchal (Famille). - Documents divers", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1275", "siecle": "18", "objectid": 1274},{"titre": "Documents divers", "auteur": "Du Croc de Chabannes", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1278", "siecle": "18", "objectid": 1277},{"titre": "Bouill\u00e9 (Famille de). - Notes g\u00e9n\u00e9alogiques (par Paul Le Blanc), documents originaux divers (1548-1859) ; notice imprim\u00e9e : \"Lettre de M. de Bouill\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e Nationale..., (25 juin 1791)\" ; une gravure, etc., etc", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1279", "siecle": "16", "objectid": 1278},{"titre": "Documents divers (1730-1766)", "auteur": "Bouill\u00e9", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1280", "siecle": "18", "objectid": 1279},{"titre": "Bouill\u00e9 (Famille de). - Correspondances diverses (1725-1766), la plupart adress\u00e9es \"\u00e0 M. l'abb\u00e9 de Villaret en son ch\u00e2teau de Chabreuge, pr\u00e8s de Brioude\", (1760-1766), par divers membres de la famille de Bouill\u00e9, Mgr Nicolas de Bouill\u00e9, \u00e9v\u00eaque d'Autun, son neveu le marquis de Bouill\u00e9, Mlle de Bouill\u00e9 de Tronsay, Mme d'Auheterre, etc", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1281", "siecle": "18", "objectid": 1280},{"titre": "Du Crozet (Famille). - Documents originaux et copies de documents (XVIIe-XVIIIe si\u00e8cles) ; notes g\u00e9n\u00e9alogiques et copies de pi\u00e8ces diverses (par Fournier-Latouraille et Paul Le Blanc), concernant plusieurs branches de la famille du Crozet, pi\u00e8ces de proc\u00e9dure impr. (XVIIe et XVIIIe si\u00e8cles) ; notice impr. par Ad. Lascombe, etc", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1282", "siecle": "17", "objectid": 1281},{"titre": "Lettre autographe de M. Henri Bergson \u00e0 M. Andr\u00e9 Billy, adress\u00e9 de \"La Gaudini\u00e8re\" \u00e0 Saint-Cyr-sur-Loire (Indre et Loire), le 24 juillet 1940", "auteur": "Henri Bergson", "edition": "[S.n.], 1940.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1284", "siecle": "20", "objectid": 1283},{"titre": "Chalvet de Rochemonteix et Thomas de Domangeville (Familles)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1288", "siecle": "18", "objectid": 1287},{"titre": "Du Fornel du Roure de Paulin (Famille). - Documents originaux divers (1513-1847)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1290", "siecle": "16", "objectid": 1289},{"titre": "Saint-Giron et du Saulzet (Famille de). - Notes g\u00e9n\u00e9alogiques, par Paul Le Blanc concernant la famille de Saint-Giron et documents originaux divers (XVIIe-XVIIIe si\u00e8cles) sur les deux familles", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1292", "siecle": "17", "objectid": 1291},{"titre": "Du Saulzet (famille). - 1re Liasse : \"Lettres, certificats et autres titres originaux... qui font preuve de service militaire et de la noblesse d'extraction de MM. du Saulzet", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1293", "siecle": "17", "objectid": 1292},{"titre": "Vachier (famille), srs de Beaurepaire, des Charmes, etc. - Notes g\u00e9n\u00e9alogiques par P. Le Blanc, V. Bellaigue de Bughas, Etienne de Chazelles, etc. Documents originaux divers (XVIe-XVIIIe si\u00e8cles). Factum impr. (1741). - Plan d'un quartier de Clermont (place du Terrail, rue Savaron)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1294", "siecle": "16", "objectid": 1293},{"titre": "Polignac (maison de). - Documents originaux et copies (par P. Le Blanc), notes g\u00e9n\u00e9alogiques et notes diverses, plan du ch\u00e2teau de Polignac, photogr., factums, notices impr., coupures de journaux, lettres diverses adress\u00e9es \u00e0 P. Le Blanc", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1295", "siecle": "14", "objectid": 1294},{"titre": "Familles Mosnier, Chouvet, Dupoux, Sapientis, de Craponne. - Notes g\u00e9n\u00e9alogiques par Paul Le Blanc et Eug\u00e8ne Mosnier. Liasses de documents originaux divers group\u00e9s par familles (XVIIe-XIXe si\u00e8cles)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1297", "siecle": "17", "objectid": 1296},{"titre": "Dossier O'Farrell. - Recueil de documents relatifs \u00e0 des constructions de ponts, digues, routes, etc., dans la r\u00e9gion de Brioude (pont de la Bajasse, digue de Ternovol, etc., etc.). -Correspondance adress\u00e9e \u00e0 M. Marie, syndic des chemins royaux \u00e0 Brioude, par M. Raimbaux (1755-1780). - Comptes des divers travaux ex\u00e9cut\u00e9s. Plans, notes diverses et copies de documents anciens", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1298", "siecle": "17", "objectid": 1297},{"titre": "Deuxi\u00e8me recueil de documents relatifs \u00e0 des constructions de ponts, digues, routes, etc., dans la r\u00e9gion de Brioude. Correspondance adress\u00e9e \u00e0 M. Marie, \u00e0 Brioude, par M. Raimbaux (1737-1755), et comptes de divers travaux ex\u00e9cut\u00e9s. Plans et notes diverses. Deux recueils de notes in 8 (la plupart de P. Le Blanc) ; le 1er \"Ponts de Brioude, de Vieille-Brioude\" ; le 2e \"D\u00e9bordements de l'Allier\". - Un recueil in 4 de documents et notes sur \"Les Moulins", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1299", "siecle": "18", "objectid": 1298},{"titre": "Retz de Bressolles (Famille de). - Notice g\u00e9n\u00e9alogique impr. (12 folios) ; notes g\u00e9n\u00e9alogiques par Paul Le Blanc, documents originaux divers (1551-1789), correspondances (1789-1814)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1300", "siecle": "17", "objectid": 1299},{"titre": "Freydefont (Andr\u00e9), cur\u00e9 de Notre-Dame \u00e0 Brioude, grand vicaire de Saint-Flour (XVIIe si\u00e8cle). [Notes g\u00e9n\u00e9alogiques (par P. Le Blanc), correspondance \u00e9manant de Mgr Hi\u00e9rosme de La Mothe-Houdancourt, \u00e9v\u00eaque de Saint-Flour et ses repr\u00e9sentants, pi\u00e8ces de proc\u00e9dures, quittances et documents divers]", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1304", "siecle": "17", "objectid": 1303},{"titre": "Chapitre de Saint-Julien de Brioude. - [Notices et documents divers, correspondances, actes notari\u00e9s, etc., concernant : Nicolas de Bragelongue, chanoine (1642-1713), doyen du chapitre - de Colonges (plusieurs chanoines) - de Combres - Melchior Cochet de Saint-Vallier]", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1305", "siecle": "17", "objectid": 1304},{"titre": "Proc\u00e8s Rocous de Castanet contre le chapitre de Saint-Julien de Brioude. - Correspondance (1764-1770), adress\u00e9e \u00e0 M. Martinon Dentilhac, avocat \u00e0 Brioude, par MM. Rocous Castanet, de Toulouse, M. Dartis, procureur \u00e0 Paris, etc. ; pi\u00e8ces diverses de proc\u00e9dures", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1306", "siecle": "18", "objectid": 1305},{"titre": "Le Puy. - Documents historiques divers : chapitre de Notre-Dame du Puy. Sescalat, universit\u00e9 de saint-Mayol, s\u00e9minaire du Puy, h\u00f4pital, coll\u00e8ge, mus\u00e9e, \u00e9v\u00eaques du XIXe si\u00e8cle, Notre-Dame de France, etc., etc", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1314", "siecle": "17", "objectid": 1313},{"titre": "Recueil de documents (originaux et copies) recueillis par Paul Le Blanc sur des villes et des localit\u00e9s diverses de l'Auvergne et du Velay", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1321", "siecle": "19", "objectid": 1320},{"titre": "Recueil de documents (originaux et copies) recueillis par Paul Le Blanc sur des villes et des localit\u00e9s diverses de l'Auvergne et du Velay", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1322", "siecle": "19", "objectid": 1321},{"titre": "Recueil de documents (originaux et copies) recueillis par Paul Le Blanc sur des villes et des localit\u00e9s diverses de l'Auvergne et du Velay", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1324", "siecle": "19", "objectid": 1323},{"titre": "Recueil de documents (originaux et copies) recueillis par Paul Le Blanc sur des villes et des localit\u00e9s diverses de l'Auvergne et du Velay", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1325", "siecle": "19", "objectid": 1324},{"titre": "Recueil de documents (originaux et copies) recueillis par Paul Le Blanc sur des villes et des localit\u00e9s diverses de l'Auvergne et du Velay", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1326", "siecle": "19", "objectid": 1325},{"titre": "Deuxi\u00e8me collection de notes historiques et g\u00e9n\u00e9alogiques, de documents divers r\u00e9unis par Paul Le Blanc concernant des personnages et des familles appartenant \u00e0 l'Auvergne et au Velay", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1328", "siecle": "18", "objectid": 1327},{"titre": "Deuxi\u00e8me collection de notes historiques et g\u00e9n\u00e9alogiques, de documents divers r\u00e9unis par Paul Le Blanc concernant des personnages et des familles appartenant \u00e0 l'Auvergne et au Velay", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1332", "siecle": "18", "objectid": 1331},{"titre": "Deuxi\u00e8me collection de notes historiques et g\u00e9n\u00e9alogiques, de documents divers r\u00e9unis par Paul Le Blanc concernant des personnages et des familles appartenant \u00e0 l'Auvergne et au Velay", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1333", "siecle": "18", "objectid": 1332},{"titre": "Deuxi\u00e8me collection de notes historiques et g\u00e9n\u00e9alogiques, de documents divers r\u00e9unis par Paul Le Blanc concernant des personnages et des familles appartenant \u00e0 l'Auvergne et au Velay", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1334", "siecle": "18", "objectid": 1333},{"titre": "Deuxi\u00e8me collection de notes historiques et g\u00e9n\u00e9alogiques, de documents divers r\u00e9unis par Paul Le Blanc concernant des personnages et des familles appartenant \u00e0 l'Auvergne et au Velay", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1336", "siecle": "18", "objectid": 1335},{"titre": "Deuxi\u00e8me collection de notes historiques et g\u00e9n\u00e9alogiques, de documents divers r\u00e9unis par Paul Le Blanc concernant des personnages et des familles appartenant \u00e0 l'Auvergne et au Velay", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1337", "siecle": "18", "objectid": 1336},{"titre": "Biblia sacra ex translatione S. Hieronymi, cum prologis. Liber Psalmorum-Ecclesiasticus, Paralipomenon I-II, Esdras I-II, Esther, Tobias, Judith, Machabaeorum I-II", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 1", "siecle": "12", "objectid": 0},{"titre": "Deuxi\u00e8me collection de notes historiques et g\u00e9n\u00e9alogiques, de documents divers r\u00e9unis par Paul Le Blanc concernant des personnages et des familles appartenant \u00e0 l'Auvergne et au Velay", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1339", "siecle": "18", "objectid": 1338},{"titre": "Biblia sacra, cum S. Hieronymi prologis.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 2", "siecle": "12", "objectid": 1},{"titre": "Deuxi\u00e8me collection de notes historiques et g\u00e9n\u00e9alogiques, de documents divers r\u00e9unis par Paul Le Blanc concernant des personnages et des familles appartenant \u00e0 l'Auvergne et au Velay", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1342", "siecle": "18", "objectid": 1341},{"titre": "Leviticus", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 5", "siecle": "13", "objectid": 4},{"titre": "Deuxi\u00e8me collection de notes historiques et g\u00e9n\u00e9alogiques, de documents divers r\u00e9unis par Paul Le Blanc concernant des personnages et des familles appartenant \u00e0 l'Auvergne et au Velay", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1343", "siecle": "18", "objectid": 1342},{"titre": "Numeri", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 6", "siecle": "13", "objectid": 5},{"titre": "Deuxi\u00e8me collection de notes historiques et g\u00e9n\u00e9alogiques, de documents divers r\u00e9unis par Paul Le Blanc concernant des personnages et des familles appartenant \u00e0 l'Auvergne et au Velay", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1345", "siecle": "18", "objectid": 1344},{"titre": "Esdras, Nehemias, Judith, Esther, Machabaeorum I-II", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 9", "siecle": "13", "objectid": 8},{"titre": "Deuxi\u00e8me collection de notes historiques et g\u00e9n\u00e9alogiques, de documents divers r\u00e9unis par Paul Le Blanc concernant des personnages et des familles appartenant \u00e0 l'Auvergne et au Velay", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1346", "siecle": "18", "objectid": 1345},{"titre": "Proverbia Salomonis, Ecclesiastes, Ecclesiasticus, Canticum canticorum.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 11", "siecle": "13", "objectid": 10},{"titre": "Dienne (de). - Recueil de documents originaux et de copies (par Paul Le Blanc), de notes diverses sur la maison de Dienne. - Copie de l'inventaire du ch\u00e2teau de Dienne en 1580 (quatre cahiers). - Lettre adress\u00e9e par Edouard de Dienne \u00e0 Paul Le Blanc (1886-1916)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1350", "siecle": "17", "objectid": 1349},{"titre": "Evangelium secundum Matthaeum", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 15", "siecle": "13", "objectid": 14},{"titre": "Documents originaux (XIVe-XVIIIe si\u00e8cle), notes g\u00e9n\u00e9alogiques par Paul Le Blanc et le marquis de Lastic ; notice g\u00e9n\u00e9alogique impr. de la famille de Riomde Prolhiac, sign\u00e9e de d'Hozier. - Deux num\u00e9ros de L'Ami de la charte, du 20 novembre 1828 et du 9 f\u00e9vrier 1881", "auteur": "Paul Celet", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1351", "siecle": "14", "objectid": 1350},{"titre": "Evangelium secundum Lucam", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 17", "siecle": "13", "objectid": 16},{"titre": "Troisi\u00e8me collection de notes historiques et g\u00e9n\u00e9alogiques, de documents divers, r\u00e9unis par Paul Le Blanc, concernant des personnages er des familles appartenant \u00e0 l'Auvergne et au Velay", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1352", "siecle": "19", "objectid": 1351},{"titre": "S. Gregorii Magni Moralium in Job libri XVII-XXXV", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 24", "siecle": "12", "objectid": 23},{"titre": "Famille Le Blanc-Mosnier (3 liasses)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1355", "siecle": "18", "objectid": 1354},{"titre": "S. Augustini expositio in psalmos CXI-CXVIII", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 28", "siecle": "11", "objectid": 27},{"titre": "Famille Martinon IV (5 liasses)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1360", "siecle": "17", "objectid": 1359},{"titre": "Postilla super librum Psalmorum, edita a fratre Nycholao de Lyra.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 31", "siecle": "15", "objectid": 30},{"titre": "Famille Martinon VI (une liasse concernant les Martinon de Brioude et de Frugi\u00e8res, documents divers, actes notari\u00e9s, proc\u00e9dures, correspondances, re\u00e7us, etc.), 1654-1792", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1362", "siecle": "16", "objectid": 1361},{"titre": "Collationes super epistolas et evangelia dominicalia et concordancie de auctoritatibus sanctorum.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 42", "siecle": "14", "objectid": 41},{"titre": "Familles Delpeuch, Vall\u00e9e et Vissac, de Riom. (Notes g\u00e9n\u00e9alogiques par Paul Le Blanc et documents originaux, XVIIe et XVIIIe si\u00e8cles). Actes notari\u00e9s, correspondances, quittances, etc", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1368", "siecle": "17", "objectid": 1367},{"titre": "Guidonis Ebroicensis sermones et sermonum themata", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 43", "siecle": "14", "objectid": 42},{"titre": "Famille de Jax, peintres et menuisiers, bourgeois de Brioude", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1369", "siecle": "16", "objectid": 1368},{"titre": "Sermones de sanctis domini Petri de Palude, quondam patriarche Hierosolimitani, ordinis Fratrum Predicatorum.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 46", "siecle": "15", "objectid": 45},{"titre": "M\u00e9moire concernant la Province d'Auvergne par Monsieur F\u00e8vre d'Ormesson (1698) (copie du XIXe si\u00e8cle)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1372", "siecle": "19", "objectid": 1371},{"titre": "Sermons, en fran\u00e7ais", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 53", "siecle": "17", "objectid": 52},{"titre": "Table de l'Aubois contenant les noms de familles originaires du Rouergue transplant\u00e9es en Auvergne", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1373", "siecle": "18", "objectid": 1372},{"titre": "M\u00e9ditations pour une retraite de dix jours", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 54", "siecle": "17", "objectid": 53},{"titre": "Le vray discours du si\u00e8ge, prinse et totale ruyne de la ville de Sainct-Agr\u00e8ve... par le sieur de Tournon... fait et escrit par Monsieur de Figon, secr\u00e9taire de la Rayne (1580)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1378", "siecle": "19", "objectid": 1377},{"titre": "Consuetudines ecclesiae Claromontensis", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 56", "siecle": "14", "objectid": 55},{"titre": "Famille de Strada d'Arosberg. (Documents divers 1737-1783)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1379", "siecle": "18", "objectid": 1378},{"titre": "Recueil de proses, \u00e0 l'usage de l'\u00e9glise de Clermont. En t\u00eate sont divers tropes dont voici l'indication", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 57", "siecle": "15", "objectid": 56},{"titre": "Folklore. - Coutumes d'Auvergne : patois, chansonnettes, historiettes, contes, danses, etc., folios 1-68. - Blasons populaires de la Haute-Loire, folios 69-214. - Dictons et proverbes, folios 215-255. - Mots vulgaires, folios 256-364. - Pr\u00e9noms extraordinaires, folios 365-373", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1389", "siecle": "19", "objectid": 1388},{"titre": "Missale Romanum", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 59", "siecle": "15", "objectid": 58},{"titre": "Acte de fondation de l'h\u00f4pital de La Chaise-Dieu, par fr\u00e8re Astorg Olim, abb\u00e9 du monast\u00e8re de Montauban et prieur de Trizac, le 1er juillet 1312...", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1399", "siecle": "14", "objectid": 1398},{"titre": "Missale Romanum", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 62", "siecle": "13", "objectid": 61},{"titre": "Copies de lettres diverses du chimiste Antoine Grimoald Monnet ou \u00e0 son sujet (par Paul Le Blanc). - Extraits de Chateaubriand concernant Mlle Monnet (copies au crayon)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1400", "siecle": "19", "objectid": 1399},{"titre": "Missale, ad usum ecclesiae Claromontensis", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 64", "siecle": "14", "objectid": 63},{"titre": "Les Grands Jours de Languedoc tenus au Puy (6 octobre 1666 - 28 f\u00e9vrier 1667). (Notes, dans l'ordre chronologique des arr\u00eats, relev\u00e9s par Paul Le Blanc)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1403", "siecle": "19", "objectid": 1402},{"titre": "Missale, ad usum ecclesiae Claromontensis", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 66", "siecle": "15", "objectid": 65},{"titre": "Li\u00e8ve des cens que Vital Monzia per\u00e7oit \u00e0 La Monzie-Cheyssac (commune de Saint-Pierre, Duchamp)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1404", "siecle": "16", "objectid": 1403},{"titre": "Breviarium, ad usum ecclesiae Claromontensis", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 67", "siecle": "15", "objectid": 66},{"titre": "Documents et notes d'histoire religieuse : Monast\u00e8res et congr\u00e9gations religieuses de l'Auvergne et du Velay", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1405", "siecle": "18", "objectid": 1404},{"titre": "Breviarium secundum consuetudinem Romane ecclesie.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 69", "siecle": "15", "objectid": 68},{"titre": "Recueil de pri\u00e8res, cantiques, oraisons diverses, notes religieuses diverses (XVIIe-XIXe si\u00e8cles, 19 pi\u00e8ces, le 9 derni\u00e8res imprim\u00e9es)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1407", "siecle": "17", "objectid": 1406},{"titre": "Breviarium, ad usum ecclesiae Claromontensis", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 70", "siecle": "15", "objectid": 69},{"titre": "Livre de comptes et de notes domestiques des religieuses du monast\u00e8re de Lavaudieu (XVIIe-XVIIIe si\u00e8cles)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1410", "siecle": "17", "objectid": 1409},{"titre": "Breviarium abbreviatum, ad usum ecclesiae Claromontensis", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 71", "siecle": "14", "objectid": 70},{"titre": "Notes historiques diverses. Auvergne et Velay : Localit\u00e9s diverses. Anciennes familles, r\u00e9giment d'Auvergne, armoiries, notes tir\u00e9es des insinuations de Riom, annoblissements, \u00e9ph\u00e9m\u00e9rides, etc", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1412", "siecle": "19", "objectid": 1411},{"titre": "Psautier et hymnes", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 74", "siecle": "14", "objectid": 73},{"titre": "Notes extraites des Archives de Clermont-Ferrand. Inventaire des papiers du Tiers-Etat (1519-1617)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1416", "siecle": "19", "objectid": 1415},{"titre": "Hore beate Marie semper virginis, secundum ritum monachorum congregationis Casalis Benedicti...", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 87", "siecle": "16", "objectid": 86},{"titre": "Notes de P.-N. N. Lempdes (notes artistiques, recettes, [...]ac\u00e9s de fortifications, notes historiques et litt\u00e9raires, r\u00e9cits de batailles, descriptions de villes, dessins, vues, monuments, lois et r\u00e8glements militaires. - Etat des officiers g\u00e9n\u00e9raux et sup\u00e9rieurs au 1er janvier 1868, etc.)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1420", "siecle": "19", "objectid": 1419},{"titre": "Office (en fran\u00e7ais) compos\u00e9 en l'honneur du bienheureux Jean Soanen, \u00e9v\u00eaque de Senez, mort le 25 d\u00e9cembre 1740, \u00e2g\u00e9 de 92 ans.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 89", "siecle": "18", "objectid": 88},{"titre": "Contrat de mariage entre puissant seigneur Charles de Montmorin... et demoiselle Philippe de Lespinasse... 12 octobre 1445 (et copie moderne de cet acte)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1421", "siecle": "15", "objectid": 1420},{"titre": "Lectionarium", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 91", "siecle": "15", "objectid": 90},{"titre": "Actes de bapt\u00eames d'enfants de diverses familles, relev\u00e9s par Paul Le Blanc sur le \"Livre du Baptist\u00e8re de Saint-Jean de fons baptismales (sic) du Puy\", ann\u00e9es 1579 \u00e0 1690 (un certain nombre d'ann\u00e9es manquent entre ces dates)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1424", "siecle": "19", "objectid": 1423},{"titre": "Johannis Belet Rationale divinorum officiorum.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 95", "siecle": "14", "objectid": 94},{"titre": "Notes bibliographiques sur l'histoire de la R\u00e9volution en Auvergne", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1426", "siecle": "19", "objectid": 1425},{"titre": "Raymundi de Pennaforti Summa de casibus et matrimonio, cum apparatu", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 97", "siecle": "14", "objectid": 96},{"titre": "Le chanoine\" par Vital Bernard au Puy, 1647", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1429", "siecle": "19", "objectid": 1428},{"titre": "Summa abbreviata S. Thomae Aquinatis", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 99", "siecle": "14", "objectid": 98},{"titre": "Table des noms de personnes et de lieux dont il est fait mention dans \"La vie de Pierre de Chavanon\", par J. Branche", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1430", "siecle": "19", "objectid": 1429},{"titre": "Petri Berchorii Reductorium morale", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 101", "siecle": "15", "objectid": 100},{"titre": "Liste de personnages divers de Brioude ou de la r\u00e9gion brivadoise (XVIe-XVIIIe si\u00e8cles), par Paul Le Blanc (pr\u00e9c\u00e9d\u00e9e de notes au crayon), folios 1-4", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1433", "siecle": "19", "objectid": 1432},{"titre": "Petri Aureoli et anonymorum opuscula", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 109", "siecle": "14", "objectid": 108},{"titre": "Liste de suspects : ci-devant nobles, pr\u00eatres, \u00e9migr\u00e9s, rentiers, etc., du d\u00e9partement de la Haute-Loire (an X - 1802) relev\u00e9e par Paul Le Blanc sur les registres originaux des Archives d\u00e9partementales de la Haute-Loire. (Les personnages indiqu\u00e9s y portent les nos 1 \u00e0 408)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1434", "siecle": "19", "objectid": 1433},{"titre": "Summa de ecclesiastica potestate, edita a fratre Augustino [Trionfo ou Triumphus] de Ancona, sacre pagine professore.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 110", "siecle": "15", "objectid": 109},{"titre": "Inventaire apr\u00e8s d\u00e9c\u00e8s de feu Fran\u00e7ois Leymond, marchand mercier \u00e0 Brioude (7 mai 1590). (Ce qu'on voyait dans la boutique d'un marchand mercier \u00e0 Brioude)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1435", "siecle": "19", "objectid": 1434},{"titre": "S. Thomae Aquinatis Summae theologicae secunda pars", "auteur": "Thomas d'Aquin", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 111", "siecle": "14", "objectid": 110},{"titre": "Recueil de lettres, invitations, hommages de po\u00e8mes manuscrits (...) adress\u00e9s au po\u00e8te Gabriel Marc par des litt\u00e9rateurs, des artistes, des hommes politiques", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1443", "siecle": "19", "objectid": 1442},{"titre": "Tractatus de sanctissimo Trinitatis misterio\" et \"de sacramento ordinis, 1691", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 118", "siecle": "17", "objectid": 117},{"titre": "Lettres, invitations, convocations ... adress\u00e9es au po\u00e8te Gabriel Marc par diverses associations ou groupements : \"Association nationale des litt\u00e9rateurs fran\u00e7ais\", \"Soci\u00e9t\u00e9 de gens de lettres \", \"L'homme qui b\u00eache\", \"La soupe aux choux\", \"Le courrier de la presse", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1883.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1445", "siecle": "19", "objectid": 1444},{"titre": "Tractatus theologiae", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 121", "siecle": "17", "objectid": 120},{"titre": "Po\u00e9sies, nouvelles, th\u00e9\u00e2tre", "auteur": "Marcel Bourrier", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1451", "siecle": "19", "objectid": 1450},{"titre": "Tractatus de Deo uno et trino et de angelis, 1685.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 122", "siecle": "17", "objectid": 121},{"titre": "Th\u00e8me d'une barcarolle in\u00e9dite pour piano", "auteur": "Aloys Claussman", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1452", "siecle": "19", "objectid": 1451},{"titre": "Orationarium.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 123", "siecle": "15", "objectid": 122},{"titre": "Recueil de correspondances diverses adress\u00e9es \u00e0 Monsieur Desdevises du D\u00e9zert et de notes sur des personnages divers", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "[S.n.], 1930.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1462", "siecle": "20", "objectid": 1461},{"titre": "Expositio \"in tertiam partem divi Thomae de sacramentis", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 127", "siecle": "17", "objectid": 126},{"titre": "Jeanne d'Arc", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1464", "siecle": "20", "objectid": 1463},{"titre": "Tractatus theologicus de sacramentis in communi. Tolosae, 1686.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 128", "siecle": "17", "objectid": 127},{"titre": "Histoire d'Espagne", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "[S.n.], 1900.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1466", "siecle": "20", "objectid": 1465},{"titre": "Tractatus de poenitentia, traditus a R. P. Julien, Turnoni, 1651, me illius discipulo Chabanaci Monffalconensi.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 131", "siecle": "17", "objectid": 130},{"titre": "La production fruiti\u00e8re dans le canton de Massiac", "auteur": "M. Balen\u00e7on", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1468", "siecle": "20", "objectid": 1467},{"titre": "Tractatus dogmaticus et moralis de sacramentis novae legis, 1706.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 137", "siecle": "18", "objectid": 136},{"titre": "Autographes au dos de sentences pieuses", "auteur": "Jean Soanen", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1469", "siecle": "18", "objectid": 1468},{"titre": "Recueil de pri\u00e8res en latin et en fran\u00e7ais", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 138", "siecle": "17", "objectid": 137},{"titre": "Notes g\u00e9n\u00e9alogiques sur les familles", "auteur": "Albert Ojardias", "edition": "[S.n.], 1920.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1470", "siecle": "20", "objectid": 1469},{"titre": "Recueil sur le jans\u00e9nisme", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 139", "siecle": "17", "objectid": 138},{"titre": "Notes g\u00e9n\u00e9alogiques sur les familles", "auteur": "Albert Ojardias", "edition": "[S.n.], 1920.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1471", "siecle": "20", "objectid": 1470},{"titre": "Cat\u00e9chisme contenant l'explication du Credo et des commandements de Dieu, des sacrements, du Pater et Ave, o\u00f9 est compris ce qu'un chr\u00e9tien doit croire, faire, recevoir et demander.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 141", "siecle": "18", "objectid": 140},{"titre": "Extraits de l'armorial g\u00e9n\u00e9ral concernant les \u00e9lections de Riom et de Clermont, g\u00e9n\u00e9ralit\u00e9 de Riom, et les \u00e9lections de Gannat et de Moulins, g\u00e9n\u00e9ralit\u00e9 de Moulins", "auteur": "Albert Ojardias", "edition": "[S.n.], 1920.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1479", "siecle": "20", "objectid": 1478},{"titre": "Gregorii Turonensis Miraculorum libri VIII", "auteur": "Gr\u00e9goire de Tours", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 145", "siecle": "10", "objectid": 144},{"titre": "Auvergne et divers", "auteur": "Albert Ojardias", "edition": "[S.n.], 1920.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1483", "siecle": "20", "objectid": 1482},{"titre": "S. Stephani Grandimontensis regula et vita", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 151", "siecle": "17", "objectid": 150},{"titre": "Notes d'excursions", "auteur": "Albert Maire", "edition": "[S.n.], 1886.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1486", "siecle": "19", "objectid": 1485},{"titre": "Synopsis historiae ordinis Carmelitarum.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 152", "siecle": "18", "objectid": 151},{"titre": "Notice sur l'\u00e9tablissement des soeurs de la Charit\u00e9 de Saint-Flour pendant plus de deux si\u00e8cles", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1489", "siecle": "20", "objectid": 1488},{"titre": "Liber de institutione et peculiaribus gestis monachorum Carmelitarum\", auctore Philippo Riboti, ejusdem ordiuis in Cathalonia provinciali", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1938.", "langue": "latin", "cote": "MS 156", "siecle": "14", "objectid": 155},{"titre": "Carnet d'adresses et carnet de notes sur les curiosit\u00e9s naturelles et les antiquit\u00e9s de l'Auvergne", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1490", "siecle": "19", "objectid": 1489},{"titre": "Processus canonizationis beati Francisci de Paula, institutoris ordinis Minimorum...\" a R. P. Joanne Baptista Pages. .", "auteur": null, "edition": "Romae, 1694", "langue": "latin", "cote": "MS 166", "siecle": "17", "objectid": 165},{"titre": "Croquis clermontois", "auteur": "Paul Pradel", "edition": "[S.n.], 1947.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1491", "siecle": "20", "objectid": 1490},{"titre": "Conduite pour un r\u00e9gent de la Compagnie\" de J\u00e9sus", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 167", "siecle": "18", "objectid": 166},{"titre": "Etudes arch\u00e9ologiques \u00e0 l'usage de Mrs les \u00e9l\u00e8ves du grand s\u00e9minaire de Clermont-Ferrand sous la direction de Mr Mallay architecte", "auteur": "Gilbert-Aymond Mallay", "edition": "[S.n.], 1850.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1493", "siecle": "19", "objectid": 1492},{"titre": "Alberti Magni et Alberti de Saxonia opuscula", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 171", "siecle": "13", "objectid": 170},{"titre": "Catalogue des livres grecs, latins, fran\u00e7ais et des brochures composant la biblioth\u00e8que de P.-P. Mathieu, ancien professeur au lyc\u00e9e de Clermont-Ferrand, dress\u00e9 en f\u00e9vrier 1871, suivi d'une liste de chartes sur l'Auvergne", "auteur": "Pierre-Pardoux Mathieu", "edition": "[S.n.], 1871.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1498", "siecle": "19", "objectid": 1497},{"titre": "Philosophia magistri Dacquet, ad usum fratris Chevogeon, provinciae divi Bonaventurae, custodiae Arverniae et conventus Riomensis alumnus.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 183", "siecle": "18", "objectid": 182},{"titre": "Vie d'Antoine Humbert", "auteur": "Claude-Antoine Humbert", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1499", "siecle": "18", "objectid": 1498},{"titre": "Philosophia naturalis.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 184", "siecle": "17", "objectid": 183},{"titre": "Les Montgolfier et les origines de la fabrication du papier en France", "auteur": "Louis Apcher", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1940.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1505", "siecle": "20", "objectid": 1504},{"titre": "Isagoge in Aristotelis logicam.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 187", "siecle": "17", "objectid": 186},{"titre": "Noms romains trouv\u00e9s dans le d\u00e9partement du Puy-de-D\u00f4me", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1866.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1506", "siecle": "19", "objectid": 1505},{"titre": "Institutiones philosophicae.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 191", "siecle": "18", "objectid": 190},{"titre": "Noms romains trouv\u00e9s dans le d\u00e9partement du Puy-de-D\u00f4me", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1866.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1507", "siecle": "19", "objectid": 1506},{"titre": "Tractatus singularis in metaphysicam.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 192", "siecle": "17", "objectid": 191},{"titre": "Horae Sanctae Virginis", "auteur": null, "edition": "S.l. : [S.n.], 1470.", "langue": "latin", "cote": "MS 1509", "siecle": "15", "objectid": 1508},{"titre": "Physica ceu scientia naturalis, a domno Jacobo Carpentier tradita et exposita, in scholis Sancti Medardi Suessionensis, legente et audiente F. Francisco Bartholomeo Fourel, monacho benedictino congregationis S. Mauri, annis 1699 et 1700.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 193", "siecle": "17", "objectid": 192},{"titre": "Pi\u00e8ces manuscrites concernant le Cantal", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1791.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1511", "siecle": "18", "objectid": 1510},{"titre": "Tables de multiplication depuis 1 jusqu'\u00e0 1,000 X 100, des nombres carr\u00e9s et cubes depuis 1 jusqu'\u00e0 10,000. Tableau syst\u00e9matique des nouveaux poids et mesures m\u00e9triques avec des tables de r\u00e9duction.", "auteur": "Vigier-Facy", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 196", "siecle": "19", "objectid": 195},{"titre": "Antiquit\u00e9s des Baingz pr\u00e8s le Montdor en Auvergne et autres trouv\u00e9es audit pays MDCX", "auteur": "Louis Chaduc", "edition": "[S.n.], 1610.", "langue": "fran\u00e7ais ancien (842-1400)", "cote": "MS 1513 2", "siecle": "17", "objectid": 1513},{"titre": "Syst\u00e8me m\u00e9trique universel", "auteur": "Vigier-Facy", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 197", "siecle": "19", "objectid": 196},{"titre": "Brouillon de Emmanuel Chabrier", "auteur": "Ren\u00e9 Martineau", "edition": "[S.n.], 1908.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1514", "siecle": "20", "objectid": 1514},{"titre": "Philosophia.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 199", "siecle": "18", "objectid": 198},{"titre": "Usage de la machine", "auteur": "Charles Bossut", "edition": "S. l. : [S.n.].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1522", "siecle": "18", "objectid": 1520},{"titre": "Pauli liber legis doctorum.", "auteur": null, "edition": "[S. l.] : [S.n], [950-999 ?].", "langue": "latin", "cote": "MS 201", "siecle": "10", "objectid": 200},{"titre": "Notes de premier jet sur le g\u00e9nie et la beaut\u00e9 de la langue ...", "auteur": "Jacques Delille", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1523", "siecle": "18", "objectid": 1521},{"titre": "Tancredi ordo judiciarius.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 202", "siecle": "14", "objectid": 201},{"titre": "Liste par ordre alphab\u00e9tique des th\u00e8ses que poss\u00e8de la Facult\u00e9 des Lettres de Clermont-Ferrand", "auteur": "Universit\u00e9 de Clermont-Ferrand", "edition": "[S.n.], 1876.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1525", "siecle": "19", "objectid": 1523},{"titre": "Registre des enregistrements, des arr\u00eats, \u00e9dits et d\u00e9clarations du Roy\", re\u00e7us au pr\u00e9sidial de Clermont-Ferrand (1766-1773)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 206", "siecle": "18", "objectid": 205},{"titre": "Horae ad usum ecclesiae claromontis", "auteur": null, "edition": "S.l. : [S.n], 1450.", "langue": "latin", "cote": "MS 1526", "siecle": "15", "objectid": 1524},{"titre": "De la monarchie ou histoire politique de la l\u00e9gislation fran\u00e7oise", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 209", "siecle": "18", "objectid": 208},{"titre": "Catalogue des livres inventori\u00e9s dans la Biblioth\u00e8que de la ci-devant cath\u00e9drale et du s\u00e9minaire de la commune de Clermont-Ferrand. D\u00e9partement du Puy-de-D\u00f4me", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1794.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1527", "siecle": "18", "objectid": 1525},{"titre": "Vocabulaire \u00e9tymologique d'ornithologie", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 211", "siecle": "19", "objectid": 210},{"titre": "Inventaire des principaux titres de la famille de ma femme et de la mienne", "auteur": "Fran\u00e7ois Durant", "edition": "[S.n.], 1766.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1528", "siecle": "18", "objectid": 1526},{"titre": "Opuscula medica", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 213", "siecle": "13", "objectid": 212},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du D\u00e9zert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1532", "siecle": "20", "objectid": 1530},{"titre": "Practica medicinae Trait\u00e9 de m\u00e9decine", "auteur": null, "edition": "s.l. : [S.n], 1700.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 215", "siecle": "18", "objectid": 214},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine, r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1534", "siecle": "20", "objectid": 1532},{"titre": "M\u00e9moire sur les \u00e9tranglements de hernies inguinales", "auteur": "Fournier de Lempdes", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 216", "siecle": "19", "objectid": 215},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1535", "siecle": "20", "objectid": 1533},{"titre": "Institutiones medicinae, pars prior, de cognoscenda sanitate, 1668\", auctore Benedicto Maugue", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 217", "siecle": "17", "objectid": 216},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1537", "siecle": "20", "objectid": 1535},{"titre": "Nouveaux \u00e9l\u00e9ments de math\u00e9matique", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 220", "siecle": "18", "objectid": 219},{"titre": "[Dossiers documentaires sur les savants et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert] [Manuscrit]", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1540", "siecle": "20", "objectid": 1538},{"titre": "Trait\u00e9 de m\u00e9canique", "auteur": "Pierre Desnanot", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 222", "siecle": "19", "objectid": 221},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1542", "siecle": "20", "objectid": 1540},{"titre": "Calcul diff\u00e9rentiel", "auteur": "Pierre Desnanot", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 226", "siecle": "19", "objectid": 225},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1543", "siecle": "20", "objectid": 1541},{"titre": "Observations sur la crue de la rivi\u00e8re de l'Allier, du 12 novembre 1790, relativement aux lev\u00e9es et au pont de Moulins", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 233", "siecle": "18", "objectid": 232},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du D\u00e9zert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1545", "siecle": "20", "objectid": 1543},{"titre": "M\u00e9langes", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 234", "siecle": "19", "objectid": 233},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1547", "siecle": "20", "objectid": 1545},{"titre": "M\u00e9moires sur le service de la gendarmerie pour les jeunes officiers de ce corps.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 235", "siecle": "18", "objectid": 234},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1548", "siecle": "20", "objectid": 1546},{"titre": "Glossaire latin, attribu\u00e9 \u00e0 Ansileubus", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 240", "siecle": "10", "objectid": 239},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du D\u00e9zert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1550", "siecle": "20", "objectid": 1548},{"titre": "Roman de Perceval le Gallois", "auteur": "Chr\u00e9tien de Troyes", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 248", "siecle": "13", "objectid": 247},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1555", "siecle": "20", "objectid": 1553},{"titre": "Recueil d'anciennes po\u00e9sies fran\u00e7aises", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 249", "siecle": "15", "objectid": 248},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1556", "siecle": "20", "objectid": 1554},{"titre": "L'art de devenir \u00e9loquent", "auteur": "Antoine de Courtin", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 251", "siecle": "17", "objectid": 250},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1560", "siecle": "20", "objectid": 1558},{"titre": "Oeuvres diverses", "auteur": "Anne-Hyacinthe Geille de Saint-L\u00e9ger", "edition": "Paris : [S.n]., 1773", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 254", "siecle": "18", "objectid": 253},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1564", "siecle": "20", "objectid": 1562},{"titre": "Choix de pi\u00e8ces libres, contenant des sonnets, des stances, des \u00e9nigmes, des \u00e9pigrammes, des \u00e9pitaphes, etc., et toute sorte de pi\u00e8ces sur toute sorte de sujets. 1736.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 256", "siecle": "18", "objectid": 255},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1565", "siecle": "20", "objectid": 1563},{"titre": "Chansons avec la musique, odes, contes, \u00e9p\u00eetres, \u00e9pigrammes de tout ce qui a paru de plus badin et de plus piquant, sous les r\u00e8gnes de Louis XIV, la R\u00e9gence et Louis XV.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 257", "siecle": "18", "objectid": 256},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1569", "siecle": "20", "objectid": 1567},{"titre": "C. Crispi Sallustii Catilina et Jugurtha et M. T. Ciceronis in L. Catilinam orationes IV", "auteur": "Sallust\u00e9", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 258", "siecle": "14", "objectid": 257},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1577", "siecle": "20", "objectid": 1575},{"titre": "Fulcherii Carnotensis, Gualterii cancellarii et Raymundi de Aguilers opera", "auteur": "Foucher de Chartres", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 262", "siecle": "14", "objectid": 261},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1578", "siecle": "20", "objectid": 1576},{"titre": "Cha\u00eene de l'histoire universelle depuis le commencement du monde jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent. 1715", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 266", "siecle": "18", "objectid": 265},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1580", "siecle": "20", "objectid": 1578},{"titre": "La g\u00e9n\u00e9alogie des roys de France.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 269", "siecle": "15", "objectid": 268},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1584", "siecle": "20", "objectid": 1582},{"titre": "Blasons colori\u00e9s des ducs et pairs de France", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 272", "siecle": "17", "objectid": 271},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1585", "siecle": "20", "objectid": 1583},{"titre": "Noms et armes [colori\u00e9es] des s\u00e9n\u00e9chaux, connestables et mareschaux de France, peints", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 274", "siecle": "17", "objectid": 273},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1590", "siecle": "20", "objectid": 1588},{"titre": "Noms et armes [colori\u00e9es] des premiers pr\u00e9sidens \u00e0 mortier du parlement de Paris", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 276", "siecle": "17", "objectid": 275},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1594", "siecle": "20", "objectid": 1592},{"titre": "Lettre close de Louis XII accr\u00e9ditant aupr\u00e8s des \"officiers et communautez des villes et quentons des Ligues\" l'archeveque de Sens et \"Rigault Doreille\", son \"maistre d'ostel ordinaire et bailly de Chartres. Montereul-Bellay, 31 d\u00e9cembre.\" (Vers 1484.)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais moyen (1400-1600)", "cote": "MS 278", "siecle": "15", "objectid": 277},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1597", "siecle": "20", "objectid": 1595},{"titre": "Inventaire g\u00e9n\u00e9ral raisonn\u00e9 et r\u00e9pertoire de tous les titres, terriers et documens de monseigneur le grand prieur de Thoulouse, fr\u00e8re Joachim de Montagu-Fromigi\u00e8res, \u00e0 la diligence duquel et \u00e0 ses frais et despens le pr\u00e9sent inventere a est\u00e9 faict.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 282", "siecle": "17", "objectid": 281},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1601", "siecle": "20", "objectid": 1599},{"titre": "Dictionnaire biographique de \u00ab personnages illustres depuis le XI* si\u00e8cle jusques et compris le r\u00e8gne de Louis XIV \u2022>", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 284", "siecle": "18", "objectid": 283},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1607", "siecle": "20", "objectid": 1605},{"titre": "Dictionnaire historique en abr\u00e9g\u00e9 de touts les rois, reines, princes, princesses, tirans, usurpateurs, qui sont morts tragiquement sur tout le globbe, de la plus haute antiquit\u00e9 jusques au moment pr\u00e9sent, par monsieur le baron Dcval de Sau- nade, ancien colonel d'infanterie.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 286", "siecle": "19", "objectid": 285},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1609", "siecle": "20", "objectid": 1607},{"titre": "Lettres farsistannes, historiques, critiques, morales et politiques, ou le parfait tableau de la nation fran\u00e7aise, traduit du per- sant, par monsieur le baron de Saunade", "auteur": "Jean Deval de Saunade", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 289", "siecle": "19", "objectid": 288},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1615", "siecle": "20", "objectid": 1613},{"titre": "Oeuvres du baron de Saunade", "auteur": "Jean Deval de Saunade", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 291", "siecle": "19", "objectid": 290},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1619", "siecle": "20", "objectid": 1617},{"titre": "Oeuvres du baron de Saunade", "auteur": "Jean Deval de Saunade", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 293", "siecle": "19", "objectid": 292},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1622", "siecle": "20", "objectid": 1620},{"titre": "Oeuvres du baron de Saunade", "auteur": "Jean Deval de Saunade", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 295", "siecle": "19", "objectid": 294},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1626", "siecle": "20", "objectid": 1624},{"titre": "Oeuvres du baron de Saunade", "auteur": "Jean Deval de Saunade", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 296", "siecle": "19", "objectid": 295},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1635", "siecle": "20", "objectid": 1633},{"titre": "Notes int\u00e9ressantes pour servir \u00e0 l'histoire de la R\u00e9volution de France, concernant le roi, la reine, la famille royale, les princes et princesses du sang, les ducs et pairs h\u00e9r\u00e9ditaires \u00e0 brevet, les grands d'Espagne, les chevaliers de l'ordre du Saint-Esprit, les ministres des diff\u00e9rents d\u00e9partements, depuis le commencement du r\u00e8gne de Louis XVI, et g\u00e9n\u00e9ralement concernant les principales familles du royaume, relativement \u00e0 la R\u00e9volution", "auteur": "Joseph-Thomas Espinchal", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 297", "siecle": "19", "objectid": 296},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1637", "siecle": "20", "objectid": 1635},{"titre": "Liste des principales victimes de la R\u00e9volution fran\u00e7aise et des personnages les plus marquants ayant p\u00e9ri, soit par les supplices, soit de mort violente, depuis le 1er janvier 1789 et l'ouverture des \u00c9tats g\u00e9n\u00e9raux, jusques au mois de...", "auteur": "Joseph-Thomas Espinchal", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 298", "siecle": "19", "objectid": 297},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1643", "siecle": "20", "objectid": 1641},{"titre": "M\u00e9langes sur la R\u00e9volution", "auteur": "Joseph-Thomas Espinchal", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 299", "siecle": "19", "objectid": 298},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1646", "siecle": "20", "objectid": 1644},{"titre": "Journal de voyages et de faits relatifs \u00e0 la R\u00e9volution, commenc\u00e9 en juillet 1789, pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 d'un abr\u00e9g\u00e9 historique des \u00e9v\u00e9nements, depuis la convocation des assembl\u00e9es pour les \u00c9tats-G\u00e9n\u00e9raux, avec des notes sur les personnages les plus marquans de la R\u00e9volution", "auteur": "Joseph-Thomas Espinchal", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 305", "siecle": "19", "objectid": 304},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1648", "siecle": "20", "objectid": 1646},{"titre": "Journal de voyages et de faits relatifs \u00e0 la R\u00e9volution, commenc\u00e9 en juillet 1789, pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 d'un abr\u00e9g\u00e9 historique des \u00e9v\u00e9nements, depuis la convocation des assembl\u00e9es pour les \u00c9tats-G\u00e9n\u00e9raux, avec des notes sur les personnages les plus marquans de la R\u00e9volution", "auteur": "Joseph-Thomas Espinchal", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 308", "siecle": "19", "objectid": 307},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Gerges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1650", "siecle": "20", "objectid": 1648},{"titre": "Journal de voyages et de faits relatifs \u00e0 la R\u00e9volution, commenc\u00e9 en juillet 1789, pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 d'un abr\u00e9g\u00e9 historique des \u00e9v\u00e9nements, depuis la convocation des assembl\u00e9es pour les \u00c9tats-G\u00e9n\u00e9raux, avec des notes sur les personnages les plus marquans de la R\u00e9volution", "auteur": "Joseph-Thomas Espinchal", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 313", "siecle": "19", "objectid": 312},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1653", "siecle": "20", "objectid": 1651},{"titre": "Epoques les plus remarquables de la R\u00e9volution fran\u00e7aise, depuis l'ouverture des \u00c9tats-G\u00e9n\u00e9raux, le 5 mai 1789, jusqu'au 1er septembre 1797", "auteur": "Joseph-Thomas Espinchal", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 315", "siecle": "19", "objectid": 314},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1659", "siecle": "20", "objectid": 1657},{"titre": "Journal des \u00e9v\u00e9nements remarquables de la R\u00e9volution, jusqu'en 1800", "auteur": "Joseph-Thomas Espinchal", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 320", "siecle": "19", "objectid": 319},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1661", "siecle": "20", "objectid": 1659},{"titre": "Notes historiques sur la famille royale, les princes du sang et les principales familles de France, relativement \u00e0 la R\u00e9volution, jusques en 1793", "auteur": "Joseph-Thomas Espinchal", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 321", "siecle": "19", "objectid": 320},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1662", "siecle": "20", "objectid": 1660},{"titre": "Souvenirs de 1795 et 1797", "auteur": "Joseph-Thomas Espinchal", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 322", "siecle": "19", "objectid": 321},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1664", "siecle": "20", "objectid": 1662},{"titre": "Souvenirs de 1795 et 1797", "auteur": "Joseph-Thomas Espinchal", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 323", "siecle": "19", "objectid": 322},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1665", "siecle": "20", "objectid": 1663},{"titre": "Journal de voyages en Allemagne, en Suisse et en Italie pendant les ann\u00e9es 1789, 1790 et 1791", "auteur": "Joseph-Thomas Espinchal", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 326", "siecle": "18", "objectid": 325},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1669", "siecle": "20", "objectid": 1667},{"titre": "Remarques historiques sur diff\u00e9rents sujets, anecdotes sur la R\u00e9volution et ce qui a pr\u00e9c\u00e9d\u00e9, faites en f\u00e9vrier et mars 1792", "auteur": "Joseph-Thomas Espinchal", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 328", "siecle": "18", "objectid": 327},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1672", "siecle": "20", "objectid": 1670},{"titre": "Tableau succinct de l'\u00e9migration de la noblesse fran\u00e7aise depuis 1789, ou \u00e9tat nominatif des principaux \u00e9migr\u00e9s,... \u00e0 l'\u00e9poque du commencement de la R\u00e9volution", "auteur": "Joseph-Thomas Espinchal", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 329", "siecle": "19", "objectid": 328},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1675", "siecle": "20", "objectid": 1673},{"titre": "Etat g\u00e9n\u00e9ral des gentilshommes coalis\u00e9s, composant les compagnies d'Auvergne, et des gentilshommes adh\u00e9rens \u00e0 la coalition du 10 avril 1791", "auteur": "Joseph-Thomas Espinchal", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 333", "siecle": "19", "objectid": 332},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1676", "siecle": "20", "objectid": 1674},{"titre": "Souvenirs militaires du comte Hippolyte d'Espinchal.", "auteur": "Hippolyte d' Espinchal", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 335", "siecle": "19", "objectid": 334},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1678", "siecle": "20", "objectid": 1676},{"titre": "Autographes", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 340", "siecle": "16", "objectid": 339},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1684", "siecle": "20", "objectid": 1682},{"titre": "Autographes. - Collection Bertrand", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 342", "siecle": "19", "objectid": 341},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1686", "siecle": "20", "objectid": 1684},{"titre": "Autographes. Collection Bertrand", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 343", "siecle": "19", "objectid": 342},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1688", "siecle": "20", "objectid": 1686},{"titre": "Lettres de Voltaire \u00e0 divers membres de la famille de Champflour", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 345", "siecle": "18", "objectid": 344},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1689", "siecle": "20", "objectid": 1687},{"titre": "Lettres de Saussure, adress\u00e9es \u00e0 Mossier, pharmacien et naturaliste, \u00e0 Clermont-Ferrand", "auteur": "Horace-B\u00e9n\u00e9dict de Saussure", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 346", "siecle": "18", "objectid": 345},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1692", "siecle": "20", "objectid": 1690},{"titre": "Lettres autographes de Gaultier de Biauzat, d\u00e9put\u00e9 de la s\u00e9n\u00e9chauss\u00e9e de Clermont \u00e0 la Constituante, adress\u00e9es \u00e0 la municipalit\u00e9 de Clermont et \u00e0 ses concitoyens", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 347", "siecle": "18", "objectid": 346},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1693", "siecle": "20", "objectid": 1691},{"titre": "Lettres de Jean-Henri Bancal, d\u00e9put\u00e9 du Puy-de-D\u00f4me \u00e0 la Convention, adress\u00e9es \u00e0 la municipalit\u00e9 de Clermont ou aux membres de la Soci\u00e9t\u00e9 populaire de cette ville", "auteur": "Francisque M\u00e8ge", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 348", "siecle": "18", "objectid": 347},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1694", "siecle": "20", "objectid": 1692},{"titre": "Lettres autographes de Georges Couthon, d\u00e9put\u00e9 \u00e0 la Convention, adress\u00e9es \u00e0 la municipalit\u00e9 de Clermont", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 349", "siecle": "18", "objectid": 348},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1698", "siecle": "20", "objectid": 1696},{"titre": "Lettres et pi\u00e8ces autographes de Fran\u00e7ois-Dominique de Raynaud, comte de Montlosier", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 352", "siecle": "19", "objectid": 351},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1699", "siecle": "20", "objectid": 1697},{"titre": "Traitt\u00e9 de la r\u00e9gence \u00e0 la royne r\u00e9gente", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 355", "siecle": "17", "objectid": 354},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1700", "siecle": "20", "objectid": 1698},{"titre": "Registre des d\u00e9lib\u00e9rations des repr\u00e9sentans du peuple pr\u00e8s l'arm\u00e9e de la Mozelle.\" 15 mai-30 juin 1793; Correspondance d'Etienne-Christophe Maignet, membre de la Convention, repr\u00e9sentant du peuple en mission, concernant sa mission dans les d\u00e9partements des Bouches-du-Rh\u00f4ne et de Vaucluse", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 357", "siecle": "18", "objectid": 356},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1702", "siecle": "20", "objectid": 1700},{"titre": "Registres de la correspondance de Maignet, \u00ab repr\u00e9sen- tant du peuple pr\u00e8s le d\u00e9partement des Boucbes-du-Rh\u00f4ne et de Vau- cluse", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 358", "siecle": "18", "objectid": 357},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1705", "siecle": "20", "objectid": 1703},{"titre": "Controverses contre les protestants", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 365", "siecle": "17", "objectid": 364},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1716", "siecle": "20", "objectid": 1714},{"titre": "Recueil de pi\u00e8ces et notes sur toutes esp\u00e8ces de sujets", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 366", "siecle": "18", "objectid": 365},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1717", "siecle": "20", "objectid": 1715},{"titre": "Les approvisionnements et les subsistances pendant la R\u00e9volution. - 1789-1795\", dans le d\u00e9partement du Loiret", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 369", "siecle": "20", "objectid": 368},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1722", "siecle": "20", "objectid": 1720},{"titre": "Le Bourbonnais sous la seconde R\u00e9publique (24 F\u00e9vrier 1848-d\u00e9cembre 1851)", "auteur": "Edouard Mauve", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 370", "siecle": "20", "objectid": 369},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1723", "siecle": "20", "objectid": 1721},{"titre": "Grammaire compar\u00e9e par P. Leclerc. Cours profess\u00e9 \u00e0 la facult\u00e9 des lettres de Clermont. 1883-1888", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 373", "siecle": "19", "objectid": 372},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1727", "siecle": "20", "objectid": 1725},{"titre": "Autographes. Collection Grenier", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 375", "siecle": "18", "objectid": 374},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1730", "siecle": "20", "objectid": 1728},{"titre": "Autographes. Collection Grenier", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 376", "siecle": "18", "objectid": 375},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1733", "siecle": "20", "objectid": 1731},{"titre": "France Hu Gardan (Po\u00e8me)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n], 1911.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 379", "siecle": "20", "objectid": 378},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis pr Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1734", "siecle": "20", "objectid": 1732},{"titre": "Essai sur l'enthousiasme", "auteur": "Henri Poinas", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1921.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 384", "siecle": "20", "objectid": 383},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1737", "siecle": "20", "objectid": 1735},{"titre": "La technique des po\u00e8tes du XVIe si\u00e8cle d'apr\u00e8s quelques arts po\u00e9tiques de cette \u00e9poque", "auteur": "M. Girard", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1921.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 386", "siecle": "20", "objectid": 385},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1739", "siecle": "20", "objectid": 1737},{"titre": "Description du cabinet des antiquit\u00e9s de Louis Chaduc", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 389", "siecle": "17", "objectid": 388},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1740", "siecle": "20", "objectid": 1738},{"titre": "M\u00e9moire sur le commerce des romains", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 391", "siecle": "18", "objectid": 390},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1747", "siecle": "20", "objectid": 1745},{"titre": "Mes doutes sur la mort des J\u00e9suites", "auteur": "Pierre Cabut", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 398", "siecle": "18", "objectid": 397},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1748", "siecle": "20", "objectid": 1746},{"titre": "Etat g\u00e9n\u00e9ral des troupes et des Etats Majors de toutes les Places du Royaume, 1729", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1729.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 400", "siecle": "18", "objectid": 399},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1749", "siecle": "20", "objectid": 1747},{"titre": "Correspondance d'Auguste le Pr\u00e9vost adress\u00e9e \u00e0 M. Ollier, pr\u00e9sident du tribunal de Pont Audemer et documents divers : lettres, coupures de journaux, etc...", "auteur": "Aug. Le Pr\u00e9vost", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 401", "siecle": "19", "objectid": 400},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1752", "siecle": "20", "objectid": 1750},{"titre": "Magasin de Tournon. Le Sr Bienvenu, comptable. Journal des Recettes et D\u00e9penses en deniers, mati\u00e8res et effets pour l'ann\u00e9e 1784", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1784.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 410", "siecle": "18", "objectid": 409},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1755", "siecle": "20", "objectid": 1753},{"titre": "Le probl\u00e8me de l'individualit\u00e9 de l'\u00e2me dans la philosophie de Spinoza", "auteur": "Henry Tr\u00e9maud", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1922.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 416", "siecle": "20", "objectid": 415},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1758", "siecle": "20", "objectid": 1756},{"titre": "Some unpublished manuscripts of Cr\u00e8vecoeur", "auteur": "Roche", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1924.", "langue": "anglais", "cote": "MS 419", "siecle": "20", "objectid": 418},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1763", "siecle": "20", "objectid": 1761},{"titre": "Essai critique sur la repr\u00e9sentation collective du temps et la th\u00e9orie de la connaissance d'apr\u00e8s l'Ecole sociologique fran\u00e7aise", "auteur": "Cyprien Legendarme", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1925.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 421", "siecle": "20", "objectid": 420},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1766", "siecle": "20", "objectid": 1764},{"titre": "Etudes sur Erasme", "auteur": "Th\u00e9ophile- Alphonse Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Tours : [S.n.], 1856.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 424", "siecle": "19", "objectid": 423},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1769", "siecle": "20", "objectid": 1767},{"titre": "Ce que femme veut", "auteur": "Charles Auguste-Gustave Weiss", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1926.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 428", "siecle": "20", "objectid": 427},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1775", "siecle": "20", "objectid": 1773},{"titre": "La tragique histoire de la Belle H\u00e9l\u00e8ne, essai de psychologie f\u00e9minine", "auteur": "Charles Auguste-Gustave Weiss", "edition": "[S.n.], 1925.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 433", "siecle": "20", "objectid": 432},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1776", "siecle": "20", "objectid": 1774},{"titre": "La notion de cr\u00e9ation continue chez Descartes", "auteur": "S. P\u00e9pin", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1928.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 440", "siecle": "20", "objectid": 439},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1778", "siecle": "20", "objectid": 1776},{"titre": "Les deux faces du masque", "auteur": "Charles Auguste-Gustave Weiss", "edition": "[S.n.], 1929.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 447", "siecle": "20", "objectid": 446},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1779", "siecle": "20", "objectid": 1777},{"titre": "M\u00fcnchen, 1800-1810", "auteur": "G. Nivat", "edition": null, "langue": "allemand", "cote": "MS 449", "siecle": "20", "objectid": 448},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1782", "siecle": "20", "objectid": 1780},{"titre": "Tables du Cabinet des antiquit\u00e9s de L. Chaduc", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 451", "siecle": "17", "objectid": 450},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1786", "siecle": "20", "objectid": 1784},{"titre": "La versification de Th\u00e9ognis", "auteur": "M. Claudot", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1931.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 452", "siecle": "20", "objectid": 451},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1791", "siecle": "20", "objectid": 1789},{"titre": "Antiquit\u00e9s romaines de Tunisie : inscriptions de Bulla Regis, mines de Djerba, pont romain sur l'Oued B\u00e9j\u00e0, croquis et notes diverses", "auteur": null, "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1931.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 453", "siecle": "20", "objectid": 452},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1795", "siecle": "20", "objectid": 1793},{"titre": "Les th\u00e9ories de Platon sur l'origine du langage", "auteur": "Victor Bernard", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1932.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 454", "siecle": "20", "objectid": 453},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1798", "siecle": "20", "objectid": 1796},{"titre": "La morale de Bergson", "auteur": "L. Guyonnet", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1933.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 457", "siecle": "20", "objectid": 456},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1799", "siecle": "20", "objectid": 1797},{"titre": "Biographie analytique des \u00e9crivains, p\u00e8res de l'Eglise, etc... pendant les six premiers si\u00e8cles de notre \u00e8re, depuis les ap\u00f4tres, an 42, jusqu'\u00e0 Gr\u00e9gore le Grand, 604 inclusivement", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 459", "siecle": "18", "objectid": 458},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1800", "siecle": "20", "objectid": 1798},{"titre": "Dictionnaire numismatique ou instructions diverses sur la science numismatique", "auteur": "Jean Baptiste Bouillet", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 463", "siecle": "19", "objectid": 462},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1802", "siecle": "20", "objectid": 1800},{"titre": "Un r\u00e9formateur espagnol au XVIIIe si\u00e8cle", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 465", "siecle": "19", "objectid": 464},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1803", "siecle": "20", "objectid": 1801},{"titre": "De Trafalgar \u00e0 Aranguez (1805 -1808)", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 466", "siecle": "19", "objectid": 465},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1804", "siecle": "20", "objectid": 1802},{"titre": "La constitution de Bayonne", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 467", "siecle": "19", "objectid": 466},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1805", "siecle": "20", "objectid": 1803},{"titre": "Un Consulat g\u00e9n\u00e9ral de France \u00e0 Madrid sous Ferdinand VII (1748-1756)", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 468", "siecle": "19", "objectid": 467},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1806", "siecle": "20", "objectid": 1804},{"titre": "Des si\u00e8ges et batailles depuis l'an 2130 (avant J\u00e9sus-Christ), jusqu'\u00e0 la paix conclue en 1763. Par lettres alphab\u00e9tiques. De tous les peuples du monde... par M. de La Croix", "auteur": "Jean-Fran\u00e7ois de La Croix", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 469", "siecle": "18", "objectid": 468},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1807", "siecle": "20", "objectid": 1805},{"titre": "Le Dioc\u00e8se in partibus Cupidonis, par Diakonos (A. Grenier)", "auteur": "Pierre Antoine Grenier", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 470", "siecle": "19", "objectid": 469},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1812", "siecle": "20", "objectid": 1810},{"titre": "Philosophie", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1890.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 472", "siecle": "19", "objectid": 471},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1813", "siecle": "20", "objectid": 1811},{"titre": "Lettres de Servat Loup, abb\u00e9 de Ferri\u00e8res, \u00e9dition de Papire Masson (Biblioth\u00e8que nationale de France, C.3267)", "auteur": "Loup de Ferri\u00e8res", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 476", "siecle": "19", "objectid": 475},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1814", "siecle": "20", "objectid": 1812},{"titre": "Souvenirs historiques du Comte Hippolyte d'Espinchal (1789-1814)", "auteur": "Hippolyte d' Espinchal", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 477", "siecle": "19", "objectid": 476},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1818", "siecle": "20", "objectid": 1816},{"titre": "Justice de St-Alban en G\u00e9vaudan 1768-1794 (?)", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 486", "siecle": "18", "objectid": 485},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1820", "siecle": "20", "objectid": 1818},{"titre": "Commentarius in juris civilis Institutiones Imperatoris Justiniani", "auteur": null, "edition": null, "langue": "latin", "cote": "MS 488", "siecle": "18", "objectid": 487},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1822", "siecle": "20", "objectid": 1820},{"titre": "Correspondance entre le Citoyen Benoit Carrier et le Citoyen Jean-Louis Carrier Souti\u00e8re habitant \u00e0 la Haye en Hollande. Plus un m\u00e9moire concernant les manufactures d'armes \u00e0 feu de St-Etienne et divers documents de la fin du XVIIIe si\u00e8cle - (an 3\u00b0 - 1799)", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1799.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 496", "siecle": "18", "objectid": 495},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1826", "siecle": "20", "objectid": 1824},{"titre": "Intendance de Languedoc. Commission par int\u00e9rim de la Subd\u00e9l\u00e9gation de Tournon et lettres de M. l'Intendant et des chefs de Bureaux (1785 et ann\u00e9es suivantes), suivi de notes recueillies par Paul Le Blanc dans les registres de catholicite de la ville de Tournon de 1628 \u00e0 1638. (Notes f\u00b044-60)", "auteur": "France. Intendance de Languedoc", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 498", "siecle": "18", "objectid": 497},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1831", "siecle": "20", "objectid": 1829},{"titre": "Inventaire des titres de l'\u00e9v\u00each\u00e9 de Clermont, fait en 1716", "auteur": "Dufour de Villeneuve", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 501", "siecle": "18", "objectid": 500},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1833", "siecle": "20", "objectid": 1831},{"titre": "G\u00e9ographie de toutes les villes, bourgs, paroisses et chapelles de l'Auvergne haute et basse, et de toutes celles qui se trouvent sur ses fronti\u00e8res", "auteur": "Jean Deval de Saunade", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 506", "siecle": "19", "objectid": 505},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1838", "siecle": "20", "objectid": 1836},{"titre": "G\u00e9ographie de toutes les villes, bourgs, paroisses et chapelles de l'Auvergne haute et basse, et de toutes celles qui se trouvent sur ses fronti\u00e8res", "auteur": "Jean Deval de Saunade", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 507", "siecle": "19", "objectid": 506},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1842", "siecle": "20", "objectid": 1840},{"titre": "G\u00e9ographie de tous les ch\u00e2teaux, des ci-devant fiefs, maisons de campagne et autres lieux remarquables", "auteur": "Jean Deval de Saunade", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 509", "siecle": "19", "objectid": 508},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1843", "siecle": "20", "objectid": 1841},{"titre": "Histoire des Grands-Jours", "auteur": "Nicolas Dongois", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 514", "siecle": "19", "objectid": 513},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1845", "siecle": "20", "objectid": 1843},{"titre": "M\u00e9moire sur la province d'Auvergne fait, en 1698", "auteur": "Antoine-Fran\u00e7ois Le F\u00e8vre d' Ormesson", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 516", "siecle": "17", "objectid": 515},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1849", "siecle": "20", "objectid": 1847},{"titre": "M\u00e9moire sur l'Auvergne, pour servir de suppl\u00e9ment \u00e0 celui de M. d'Ormesson", "auteur": "Simon-Charles -S\u00e9bastien Bernard Ballainvilliers", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 523", "siecle": "18", "objectid": 522},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1850", "siecle": "20", "objectid": 1848},{"titre": "M\u00e9moire sur les rivi\u00e8res et les voies de communication de l'Auvergne", "auteur": "Simon-Charles -S\u00e9bastien Bernard Ballainvilliers", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 525", "siecle": "18", "objectid": 524},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1851", "siecle": "20", "objectid": 1849},{"titre": "Notices et documents sur le comt\u00e9 d'Auvergne", "auteur": "Dalmas, Etienne", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 527", "siecle": "17", "objectid": 526},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1857", "siecle": "20", "objectid": 1855},{"titre": "Vocabulaires celto-breton, basque et patois d'Auvergne", "auteur": "Fran\u00e7ois de Murat", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 531", "siecle": "19", "objectid": 530},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1858", "siecle": "20", "objectid": 1856},{"titre": "Notice sur la langue celtique et vocabulaire du patois de l'arrondissement de Mauriac", "auteur": "Fran\u00e7ois de Murat", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 532", "siecle": "19", "objectid": 531},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1862", "siecle": "20", "objectid": 1860},{"titre": "Bail de la construction d'un palais royal en la ville de Clermont, pour tenir le si\u00e9ge de la Cour des aydes de Clermont-Ferrand... le dixi\u00e8me novembre 1634.\" - Original", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 537", "siecle": "17", "objectid": 536},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1865", "siecle": "20", "objectid": 1863},{"titre": "Recueil de jurisprudence", "auteur": "Jean Champflour", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 544", "siecle": "18", "objectid": 543},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1877", "siecle": "20", "objectid": 1875},{"titre": "Extraits divers relatifs \u00e0 l'Auvergne", "auteur": "Jacques-Antoine Dulaure", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 547", "siecle": "18", "objectid": 546},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1878", "siecle": "20", "objectid": 1876},{"titre": "Pi\u00e8ces et inventaires de titres produits, en 1666, devant M. de Fortia, intendant d'Auvergne, lors de la v\u00e9rification des titres de noblesse", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 551", "siecle": "17", "objectid": 550},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1879", "siecle": "20", "objectid": 1877},{"titre": "Pi\u00e8ces et inventaires de titres produits, en 1666, devant M. de Fortia, intendant d'Auvergne, lors de la v\u00e9rification des titres de noblesse", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 554", "siecle": "17", "objectid": 553},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1881", "siecle": "20", "objectid": 1879},{"titre": "Nobiliaire d'Auvergne, par dom Coll, religieux de la congr\u00e9gation de Saint-Maur. 1782.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 556", "siecle": "18", "objectid": 555},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1882", "siecle": "20", "objectid": 1880},{"titre": "M\u00e9langes g\u00e9n\u00e9alogiques", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 561", "siecle": "18", "objectid": 560},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1884", "siecle": "20", "objectid": 1882},{"titre": "Testaments et contrats de mariage de la maison de La Tour d'Auvergne", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 562", "siecle": "17", "objectid": 561},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1892", "siecle": "20", "objectid": 1890},{"titre": "Recueil de pi\u00e8ces originales concernant l'Auvergne", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 573", "siecle": "16", "objectid": 572},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1898", "siecle": "20", "objectid": 1896},{"titre": "M\u00e9moires et pi\u00e8ces concernant l'Auvergne", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 575", "siecle": "17", "objectid": 574},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1901", "siecle": "20", "objectid": 1899},{"titre": "Histoire des guerres et des dissensions religieuses en Auvergne", "auteur": "Andr\u00e9 Imberdis", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 584", "siecle": "19", "objectid": 583},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1902", "siecle": "20", "objectid": 1900},{"titre": "Extraits du Tr\u00e9sor des chartes relatifs \u00e0 l'Auvergne", "auteur": "Jacques-Antoine Dulaure", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 597", "siecle": "18", "objectid": 596},{"titre": "Dossiers documentaires sur les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1906", "siecle": "20", "objectid": 1904},{"titre": "Les origines de la ville et cit\u00e9 de Clermont", "auteur": "Jacques Paty", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 599", "siecle": "18", "objectid": 598},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artiste de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1907", "siecle": "20", "objectid": 1905},{"titre": "Pouill\u00e9 du dioc\u00e8se de Clermont", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 603", "siecle": "17", "objectid": 602},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1908", "siecle": "20", "objectid": 1906},{"titre": "Livre pour servir au compte de mon grenetage, auquel j'ai \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 par le chapitre de la cath\u00e9drale de Clermont, le troisi\u00e8me juin de l'ann\u00e9e mil-sept-cent-dix-huit.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 604", "siecle": "18", "objectid": 603},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1913", "siecle": "20", "objectid": 1911},{"titre": "Recueil de pi\u00e8ces relatives aux \u00e9coles et au coll\u00e8ge de Clermont, copi\u00e9es aux archives de la ville ou du d\u00e9partement", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 606", "siecle": "19", "objectid": 605},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1915", "siecle": "20", "objectid": 1913},{"titre": "Extraits des archives de Montferrand", "auteur": "Jacques Antoine Dulaure", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 607", "siecle": "18", "objectid": 606},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1917", "siecle": "20", "objectid": 1915},{"titre": "Extrait de l'inventaire des titres des archives de la ville d'Aigueperse.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 608", "siecle": "19", "objectid": 607},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1918", "siecle": "20", "objectid": 1916},{"titre": "M\u00e9moires de Jean de Vernyes", "auteur": "Jean de Vernyes", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 610", "siecle": "18", "objectid": 609},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1919", "siecle": "20", "objectid": 1917},{"titre": "M\u00e9moires de Jean de Vernyes", "auteur": "Jean de Vernyes", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 612", "siecle": "18", "objectid": 611},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1921", "siecle": "20", "objectid": 1919},{"titre": "Histoire des \u00e9v\u00e9nements arriv\u00e9s \u00e0 Issoire, attribu\u00e9e \u00e0 Julien Blauf", "auteur": "Julien Blauf", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 617", "siecle": "18", "objectid": 616},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1923", "siecle": "20", "objectid": 1921},{"titre": "Lettres patentes du roi Henri IV, autorisant les habitants du village de La Montgie, arrondissement d'Issoire, canton de Jumeaux, \u00e0 conserver les fortifications qu'ils ont \u00e9lev\u00e9es autour de leur village, afin de se garantir des ravages des gens de guerre. Lyon, septembre 1596", "auteur": "Henri IV", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 621", "siecle": "16", "objectid": 620},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1926", "siecle": "20", "objectid": 1924},{"titre": "Recueil de pi\u00e8ces relatives \u00e0 l'histoire d'Auvergne", "auteur": "Henri III", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 622", "siecle": "18", "objectid": 621},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1929", "siecle": "20", "objectid": 1927},{"titre": "Registre de correspondance du commissaire des guerres... employ\u00e9 \u00e0 Clermont-Ferrand, 19e division militaire.\" 17 fructidor an II-15 germinal an IV. - Original", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 638", "siecle": "18", "objectid": 637},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1931", "siecle": "20", "objectid": 1929},{"titre": "M\u00e9langes (1788-1798)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 639", "siecle": "18", "objectid": 638},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1933", "siecle": "20", "objectid": 1931},{"titre": "Calcul pour \u00e9tablir une m\u00e9ridienne du temps vrai et du temps moyen \u00e0 Clermond-Ferrand, entre deux fen\u00eatres de la cath\u00e9drale, sur un pilier butant", "auteur": "Pierre Desnanot", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 643", "siecle": "19", "objectid": 642},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1934", "siecle": "20", "objectid": 1932},{"titre": "Histoire de la ville de Montferrand, \u00e9crite en l'ann\u00e9e 1787", "auteur": "Antoine Montorcier", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 647", "siecle": "18", "objectid": 646},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1936", "siecle": "20", "objectid": 1934},{"titre": "Leva sive terrarium reffectionum ac obbituum et ceterorum legatorum pertinentium et debitorum annis singulis rectori et presbiteris ecclesie parrochialis ville Salerni [Salers], in archipresbiteriatu Mauriacii..., extractum a terreriis sive levis antiquis ipsius ecclesie..., per me Johannem Mathei, clericum et notarium sigilli domini nostri ducis Borbonensis et Arvernie, in prepositura Mauriacii, inceptum die vicesima quarta mensis julii, anno Domini millesimo quatercentesimo septuagesimo primo.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 652", "siecle": "15", "objectid": 651},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1937", "siecle": "20", "objectid": 1935},{"titre": "Extraits des archives d'Aurillac", "auteur": "Jacques Antoine Dulaure", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 653", "siecle": "19", "objectid": 652},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1938", "siecle": "20", "objectid": 1936},{"titre": "M\u00e9moire historique sur la ville d'Aurillac et sur la province d'Auvergne", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 654", "siecle": "18", "objectid": 653},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1943", "siecle": "20", "objectid": 1941},{"titre": "Pi\u00e8ces relatives \u00e0 la ville de Mauriac", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 656", "siecle": "19", "objectid": 655},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1948", "siecle": "20", "objectid": 1946},{"titre": "Proc\u00e8s-verbal d'\u00e9valuation des terres du comt\u00e9 d'Auvergne, baronnie de la Tour et leurs d\u00e9pendances.\" 1674", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 659", "siecle": "17", "objectid": 658},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1949", "siecle": "20", "objectid": 1947},{"titre": "Comptes que rend Claude Jurie, bailli d'Auzon, \u00e0 diff\u00e9rents membres de la famille de Dommangeville, pour les ann\u00e9es 1771 et 1775", "auteur": "Claude Jurie", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 661", "siecle": "18", "objectid": 660},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1957", "siecle": "20", "objectid": 1955},{"titre": "Inventaire des titres, papiers et documents du comt\u00e9 de Carlad\u00e8s, fait par ordre de S. A. S. Mgr le prince de Monaco, propri\u00e9taire et titulaire dudit comt\u00e9, en l'ann\u00e9e 1773", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 663", "siecle": "18", "objectid": 662},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1966", "siecle": "20", "objectid": 1964},{"titre": "M\u00e9langes sur les abbayes de Chantoin et du Bouchet et diverses abbayes de l'Auvergne", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 672", "siecle": "17", "objectid": 671},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1939", "langue": "Fran\u00e7ais", "cote": "MS 1971", "siecle": "20", "objectid": 1969},{"titre": "Obituaire de Saint-Allyre de Clermont", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 674", "siecle": "13", "objectid": 673},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1940", "langue": "Fran\u00e7ais", "cote": "MS 1972", "siecle": "20", "objectid": 1970},{"titre": "Comptes des consuls de la ville de Riom, pour l'ann\u00e9e 1589", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais moyen (1400-1600)", "cote": "MS 677", "siecle": "16", "objectid": 676},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1941", "langue": "Fran\u00e7ais", "cote": "MS 1973", "siecle": "20", "objectid": 1971},{"titre": "Etat des fontaines et des revenus de Riom", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 678", "siecle": "18", "objectid": 677},{"titre": "Processionnale claromontensis ad usum D. Gilberti Champflour Canonici", "auteur": null, "edition": null, "langue": "latin", "cote": "MS 1979", "siecle": "17", "objectid": 1977},{"titre": "Terrier nouveau du chambrier de Mozat.\" 1551-1552", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais moyen (1400-1600)", "cote": "MS 685", "siecle": "16", "objectid": 684},{"titre": "Bicentenaire de la R\u00e9volution fran\u00e7aise", "auteur": "Pierre Chapdelaine", "edition": "[S.n.], 1988.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1980", "siecle": "20", "objectid": 1978},{"titre": "Lieve confin\u00e9e et mod\u00e9e de la terre de Saint-Bonnet, Vareilles et d\u00e9pendances", "auteur": "Gabriel Bonniol", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 687", "siecle": "16", "objectid": 686},{"titre": "L'immeuble Taub", "auteur": "Jean Anglade", "edition": "Ceyrat (Puy-de-D\u00f4me) : [S.n.], [s.d.].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1981", "siecle": "20", "objectid": 1979},{"titre": "Inventaire des titres et papiers de l'hospice civil d'Aigueperse, depuis sa fondation jusqu'au 31 d\u00e9cembre 1844.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 689", "siecle": "19", "objectid": 688},{"titre": "Les singes de l'Europe", "auteur": "Jean Anglade", "edition": "Ceyrat (Puy-de-D\u00f4me) : [S.n.], [s.d.].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1983", "siecle": "20", "objectid": 1981},{"titre": "Pi\u00e8ces relatives \u00e0 Saint-Bonnet, Vareilhes, Rioux, Villejacques, Voissieux, Polagnat, Monteribeyre, etc. - Copies", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 691", "siecle": "17", "objectid": 690},{"titre": "La bonne ros\u00e9e", "auteur": "Jean Anglade", "edition": "Paris : Julliard, 1980.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1988", "siecle": "20", "objectid": 1986},{"titre": "Ann\u00e9e 1752. Charges ordinaires\" de la ville de Clermont", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 693", "siecle": "18", "objectid": 692},{"titre": "Clermont-Ferrand d'autrefois", "auteur": "Jean Anglade", "edition": "Ceyrat (Puy-de-D\u00f4me) : [S.n.], [s.d.].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1990", "siecle": "20", "objectid": 1988},{"titre": "Enqu\u00eate faite \u00e0 la requ\u00eate des habitants de la ville de Billom, sur la peste qui a d\u00e9sol\u00e9 cette ville, en 1581.\" - Copie", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 697", "siecle": "19", "objectid": 696},{"titre": "Fables Omnibus", "auteur": "Jean Anglade", "edition": "Ceyrat (Puy-de-D\u00f4me) : [S.n.], [s.d.].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1991", "siecle": "20", "objectid": 1989},{"titre": "Recueil de diverses choses arriv\u00e9es en Auvergne ou ailleurs, depuis 1731 jusqu'\u00e0 1770.", "auteur": "le P. Tiolier", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 702", "siecle": "18", "objectid": 701},{"titre": "Le pays oubli\u00e9", "auteur": "Jean Anglade", "edition": "Ceyrat (Puy-de-D\u00f4me) : [S.n.], [s.d.].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1992", "siecle": "20", "objectid": 1990},{"titre": "Recueil de no\u00ebls en fran\u00e7ais, par Chaduc", "auteur": "Fran\u00e7ois Chaduc", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 707", "siecle": "16", "objectid": 706},{"titre": "Les Fioretti de saint Fran\u00e7ois d'Assise", "auteur": "Jean Anglade", "edition": "Ceyrat (Puy-de-D\u00f4me) : [S.n.], [s.d.].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1993", "siecle": "20", "objectid": 1991},{"titre": "Paraphrase en vers patois de l'Auvergne du livre III de l'Imitation de J\u00e9sus-Christ", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 708", "siecle": "17", "objectid": 707},{"titre": "La No\u00ebl aux prunes", "auteur": "Jean Anglade", "edition": "Ceyrat (Puy-de-D\u00f4me) : [S.n.], [s.d.].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1994", "siecle": "20", "objectid": 1992},{"titre": "Laridon, ou la nouvelle mani\u00e8re d'apprendre le grec. Po\u00e8me tragi-comique", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 709", "siecle": "18", "objectid": 708},{"titre": "La No\u00ebl aux prunes", "auteur": "Jean Anglade", "edition": "Ceyrat (Puy-de-D\u00f4me) : [S.n.], [s.d.].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1995", "siecle": "20", "objectid": 1993},{"titre": "Paraphrase en vers patois de l'Auvergne des ch. II-XXIII du livre III de l'Imitation de J\u00e9sus-Christ", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 710", "siecle": "18", "objectid": 709},{"titre": "Recueil de diverses pi\u00e8ces curieuses", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2002", "siecle": "18", "objectid": 2000},{"titre": "Oeuvres de M. Ribauld de la Chapelle", "auteur": "Jacques Ribauld de la Chapelle", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 714", "siecle": "18", "objectid": 713},{"titre": "Consulta sobre la convocaci\u00f3n de las Cortes por estamentos.", "auteur": "Gaspar Melchor de Jovellanos", "edition": null, "langue": "espagnol", "cote": "MS 2009", "siecle": "19", "objectid": 2007},{"titre": "Notes et observations sur les volcans, puits, mines et fontaines d'Auvergne", "auteur": "Antoine Delarbre", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 716", "siecle": "18", "objectid": 715},{"titre": "Etudes historiques", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1846.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2010", "siecle": "19", "objectid": 2008},{"titre": "Notice sur les mines de la Fosse et du Grosm\u00e9nil", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 717", "siecle": "19", "objectid": 716},{"titre": "Ecrit de la M\u00e8re Ang\u00e9lique [Fait \u00e0 Port-Royal des Champs le 28 novembre 1665]", "auteur": "Ang\u00e9lique de Saint-Jean Arnauld d'Andilly", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2014", "siecle": "18", "objectid": 2012},{"titre": "Autographes de personnes n\u00e9es en Auvergne, ou ayant exerc\u00e9 des fonctions dans cette province", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 718", "siecle": "15", "objectid": 717},{"titre": "Le cousin des \u00eeles", "auteur": "Jean Anglade", "edition": "Ceyrat (Puy-de-D\u00f4me) : [S.n.], 1987.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2018", "siecle": "20", "objectid": 2016},{"titre": "Acad\u00e9mie de Clermont. Pi\u00e8ces de po\u00e9sie ayant concouru pour le prix", "auteur": "L\u00e9ger Monteil", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 721", "siecle": "19", "objectid": 720},{"titre": "Emmanuel Chabrier", "auteur": "Ren\u00e9 Martineau", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2029", "siecle": "20", "objectid": 2027},{"titre": "Paraphrases sur les psaumes, en patois d'Auvergne et en vers.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "occitan moderne (post 1500)", "cote": "MS 723", "siecle": "18", "objectid": 722},{"titre": "Po\u00e9sies in\u00e9dites", "auteur": "Michel Sauret", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2032", "siecle": "20", "objectid": 2030},{"titre": "Copies de pi\u00e8ces relatives \u00e0 la seigneurie de Montbrun (1324-1626)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 727", "siecle": "17", "objectid": 726},{"titre": "Midas", "auteur": "Michel Sauret", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2033", "siecle": "20", "objectid": 2031},{"titre": "Noms des villages, hameaux, usines, ch\u00e2teaux, domaines ou maisons isol\u00e9es [du d\u00e9partement du Puy-de-D\u00f4me], d'apr\u00e8s les renseignements fournis par les maires, en 1824, ou d'apr\u00e8s les annuaires.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 728", "siecle": "19", "objectid": 727},{"titre": "Alexandre Vialatte ou l'adolescence absolue : conf\u00e9rence faite \u00e0 Royat", "auteur": "Marie-h\u00e9l\u00e8ne Raynaud", "edition": "[S.n.] 1989", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2035", "siecle": "20", "objectid": 2033},{"titre": "Maison de Montmorin et ses alliances", "auteur": "Marguerite-Emilie de Montmorin-Saint-Herem", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 739", "siecle": "19", "objectid": 738},{"titre": "Bibliographie de l'Abb\u00e9 Delille", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2037", "siecle": "20", "objectid": 2035},{"titre": "Extraits divers tir\u00e9s, par M. Crouzeyx [Crouzeix], de la collection Baluze \u00e0 la Biblioth\u00e8que nationale", "auteur": "Jean-Fran\u00e7ois Crouzet", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 745", "siecle": "19", "objectid": 744},{"titre": "Lettre autographe sign\u00e9e \u00e0 Emile Bernard. 2 janvier 1887 [1888 ?]", "auteur": "Emmanuel Chabrier", "edition": "[S.n.], 1887.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2040", "siecle": "19", "objectid": 2038},{"titre": "Copie", "auteur": "Jean-Fran\u00e7ois Crouzet", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 746", "siecle": "19", "objectid": 745},{"titre": "Pi\u00e8ce pour Piano ; esquisses orchestrales pour \"A la musique : 31 mesures.", "auteur": "Emmanuel Chabrier", "edition": "1891", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2043", "siecle": "19", "objectid": 2041},{"titre": "Lettre de G. de la Rochefoucault \u00e0 \"monsieur du Monteil, au Montel\", Murols, 31 octobre 1590 ; et lettre de \"F. de Nadaliac\" \u00e0 \"monsieur de Masebeau\". Carlat, 28 novembre", "auteur": "G. de La Rochefoucauld", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais moyen (1400-1600)", "cote": "MS 755", "siecle": "16", "objectid": 754},{"titre": "Pi\u00e8ce autographe sign\u00e9e. Paris, 13 novembre 1892", "auteur": "Emmanuel Chabrier", "edition": "[S.n.], 1892.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2044", "siecle": "19", "objectid": 2042},{"titre": "Treize lettres originales de M. de Noailles \u00e0 La Chaumette", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 759", "siecle": "16", "objectid": 758},{"titre": "Signature autographe sur un contrat d'apprentissage. Paris, 27 ao\u00fbt 1657", "auteur": "Blaise Pascal", "edition": "[S.n.], 1657.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2045", "siecle": "17", "objectid": 2043},{"titre": "Recherches sur l'histoire des anciens Arvernes.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 762", "siecle": "19", "objectid": 761},{"titre": "Un Dimanch\u00e9 l\u00e9 chi \u00e9tant un pauc ...", "auteur": null, "edition": null, "langue": "occitan moderne (post 1500)", "cote": "MS 2049", "siecle": "19", "objectid": 2047},{"titre": "Terrier de la paroisse de Dienne. 1654-1755", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 767", "siecle": "17", "objectid": 766},{"titre": "Signature autographe de J. Domat sur une \"pi\u00e8ce comptable\" pour le paiement de 66 livres 13 sols et 3 deniers par les fermiers de La Mercuriale", "auteur": "Jean Domat", "edition": "[S.n.], 1664.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2050", "siecle": "17", "objectid": 2048},{"titre": "Recueil et copie de plusieurs reconnoissances re\u00e7ues par diff\u00e9rents notaires, au proffit du couvent et des b\u00e9n\u00e9fices de l'abbaye royalle de Mozac.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 771", "siecle": "18", "objectid": 770},{"titre": "Lettres patentes de monsieur levesque de Vabres pour avoir des reliques de St Julien", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1668.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2051", "siecle": "17", "objectid": 2049},{"titre": "Terrier des cens, rantes et droictz et deniers deuz appartenens [dans les paroisses de Neyronde, Labaudie, Lagroli\u00e8re et les Bournoux] \u00e0 noble et puissant seigneur Hugues de Cebazat, de Blanzat, Ceyre, Saulzet, le Monteilh, Sainct-Vincens-lez-Blanzat et de Cebazat en partie, au nom et comme tutteur des personnes et biens de damoizelles Gabrielle et Anne de La Pauze, filles et heriti\u00e8res de feu noble homme Fran\u00e7oys de La Pauze..., faict et receu par moy soubzsign\u00e9.\" Demontguilhier", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n], 1533.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 773", "siecle": "16", "objectid": 772},{"titre": "Certificat de vie pour l'abb\u00e9 Jacques Delille sign\u00e9 par le comte de Choiseul-Gouffier ambassadeur de France \u00e0 Constantinople", "auteur": null, "edition": "Constantinople : [S.n], 1785.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2053", "siecle": "18", "objectid": 2051},{"titre": "G\u00e9n\u00e9alogie de l'ancienne et illustre maison de La Rochefoucaud, dress\u00e9e sur les chartres, tiltres et histoires plus fidelles", "auteur": "Andr\u00e9 Du Chesne", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 775", "siecle": "17", "objectid": 774},{"titre": "Carnet autographe de citations", "auteur": "Am\u00e9lie Murat", "edition": "Paris, 7 rue Lekam, 16\u00b0 : A. Murat, 1935.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2055", "siecle": "20", "objectid": 2053},{"titre": "Recueil des arrets, d\u00e9clarations, lettres patentes du Roy, r\u00e8glements, ordonnances, et instructions de la cour des Grands Jours tenus \u00e0 Clermont en Auvergne, l'an MDC LXV et LVI, de l'imprimerie de N. Jacquard, imprimeur et libraire ordinaire du Roy, jur\u00e9 en la ville, s\u00e9n\u00e9chauss\u00e9e et si\u00e8ge pr\u00e9sidial d'Auvergne \u00e0 Clermont.", "auteur": "France. Grands Jours de Clermont", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 777", "siecle": "18", "objectid": 776},{"titre": "Cours de rh\u00e9torique avec des exemples tir\u00e9s des bons auteurs", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1750.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2059", "siecle": "18", "objectid": 2057},{"titre": "M\u00e9moire au sujet de la demande, faite au doyen et au chapitre de Vic-le-Comte, par Bernard, chanoine dudit chapitre, des revenus de sa pr\u00e9bende, depuis 1774, date o\u00f9 il fut re\u00e7u chanoine, jusqu'en septembre 1781, date de l'\u00e9tablissement de sa r\u00e9sidence \u00e0 Vic-le-Comte", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 779", "siecle": "18", "objectid": 778},{"titre": "Histoire de la ville de Montferrand \u00e9crite en l'ann\u00e9e 1787", "auteur": "Antoine Montorcier", "edition": "[S.n.], 1864.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2060", "siecle": "19", "objectid": 2058},{"titre": "Lettres relatives au si\u00e8ge d'Issoire.\" 1577-1590", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 781", "siecle": "19", "objectid": 780},{"titre": "Textes patois pour l'\"Almanach chantant\" de 1902", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1901.", "langue": "occitan moderne (post 1500)", "cote": "MS 2062", "siecle": "20", "objectid": 2060},{"titre": "Les Gaules, l'Auvergne, la Limagne", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 782", "siecle": "19", "objectid": 781},{"titre": "Correspondance et f\u00e9licitations adress\u00e9es \u00e0 Am\u00e9lie Murat entre 1907 et 1935", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1907.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2066", "siecle": "20", "objectid": 2064},{"titre": "Faits historiques concernant l'Auvergne, class\u00e9s par ordre de dates", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 784", "siecle": "19", "objectid": 783},{"titre": "Lettres d'Auvergne", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1720.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2067", "siecle": "18", "objectid": 2065},{"titre": "Copies des lettres de Gaultier de Biauzat, d\u00e9put\u00e9 de la s\u00e9n\u00e9chauss\u00e9e de Clermont \u00e0 la Constituante, adr\u00e9ss\u00e9es \u00e0 la municipalit\u00e9 de Clermont et \u00e0 ses concitoyens. - Suivies de copies des lettres du m\u00eame adress\u00e9es au Directoire du d\u00e9partement du Puy-de-D\u00f4me", "auteur": "Jean-Fran\u00e7ois Gaultier de Biauzat", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 788", "siecle": "18", "objectid": 787},{"titre": "Petites r\u00e9v\u00e9lations du jour", "auteur": "Philippe Delaveau", "edition": "[S.n.], 1993.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2070", "siecle": "20", "objectid": 2068},{"titre": "Notices en recherches sur Aydat", "auteur": "A. F. Fontainas", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 790", "siecle": "19", "objectid": 789},{"titre": "Testament de dame Anthoinette de Fontfraide [veuve de feu Victour Begon son espoux]. 17 juin 1627", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1627.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2071", "siecle": "17", "objectid": 2069},{"titre": "Ch\u00e2teau et seigneurie de Montredon", "auteur": "A. F. Fontainas", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 791", "siecle": "19", "objectid": 790},{"titre": "Lettres \u00e0 Messieurs de la soci\u00e9t\u00e9 litt\u00e9raire de Clermont sur les causes du petit nombre des gens de lettres et de sciences [sic] en Auvergne", "auteur": "Beno\u00eet Duvernin", "edition": "[S.n.], 1765.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2072", "siecle": "18", "objectid": 2070},{"titre": "Histoire de l'\u00e9glise d'Auvergne, livre 4", "auteur": "Pierre Audigier", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 793", "siecle": "17", "objectid": 792},{"titre": "Histoire des guerres religieuses en Auvergne pendant les XVIe et XVIIe siecles (\u00e9dition de 1840 )", "auteur": "Andr\u00e9 Imberdis", "edition": "s.l. : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2077", "siecle": "19", "objectid": 2075},{"titre": "Cours de Dessin", "auteur": "Pierre-Marie Gault de Saint-Germain", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 795", "siecle": "18", "objectid": 794},{"titre": "Papetiers d'Ambert", "auteur": null, "edition": "s.l. : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2078", "siecle": "18", "objectid": 2076},{"titre": "Processionale Claromontense.", "auteur": null, "edition": null, "langue": "latin", "cote": "MS 800", "siecle": "17", "objectid": 799},{"titre": "Actes notari\u00e9s concernant Am\u00e9d\u00e9e Tardieu", "auteur": null, "edition": "S.l. : [S.n.], 1884.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2084", "siecle": "19", "objectid": 2082},{"titre": "33 lettres de Fran\u00e7ois Marie Lemaistre de La Garlaye \u00e9v\u00eaque de Clermont et 1 lettre du Chevalier de La Garlaye, son neveu. 1745-1769", "auteur": "Fran\u00e7ois-Marie Le Maistre de La Garlaye", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 803", "siecle": "18", "objectid": 802},{"titre": "Etat journalier des consultations et des prescriptions m\u00e9dicales (1873-1916 et 1896-1919)", "auteur": "Am\u00e9d\u00e9e Tardieu", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2086", "siecle": "19", "objectid": 2084},{"titre": "Lettres et po\u00e9sies autographes de Buirette de Belloy 1757-1778.", "auteur": "Pierre Laurent de Belloy", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 804", "siecle": "18", "objectid": 803},{"titre": "Missel de Cusset", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1450.", "langue": "latin", "cote": "MS 2090", "siecle": "15", "objectid": 2088},{"titre": "Recueil de pi\u00e8ces relatives \u00e0 l'Ecole Centrale du d\u00e9partement du Puy-de-D\u00f4me, au jardin botanique et au Cabinet d'Histoire naturelle de Clermont-Ferrand", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 806", "siecle": "18", "objectid": 805},{"titre": "Seconde retraite du P\u00e8re Nou\u00ebt pour acqu\u00e9rir la Conformit\u00e9 \u00e0 la volont\u00e9 de Dieu", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1730.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2092", "siecle": "18", "objectid": 2090},{"titre": "Lettres de Gauthier de Biauzat, \u00e0 lui adr\u00e9ss\u00e9es, et pi\u00e8ces diverses. 1789-1820.", "auteur": "Jean-Fran\u00e7ois Gaultier de Biauzat", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 807", "siecle": "18", "objectid": 806},{"titre": "Poussi\u00e8res", "auteur": "Jean Anglade", "edition": "[S.l.] : [S.n.], [1931?].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2097", "siecle": "20", "objectid": 2095},{"titre": "Sur le \"Second Escrit de M. l'abb\u00e9 de Bourzeis", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 809", "siecle": "17", "objectid": 808},{"titre": "Juste avant l'aube", "auteur": "Jean Anglade", "edition": "Ceyrat (Puy-de-D\u00f4me) : [S.n.], [s.d.].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2099", "siecle": "20", "objectid": 2097},{"titre": "Recueil. Delille", "auteur": "Jacques Delille", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 814", "siecle": "19", "objectid": 813},{"titre": "La b\u00eate et le bon Dieu", "auteur": "Jean Anglade", "edition": "Ceyrat (Puy-de-D\u00f4me) : [S.n.], [s.d.].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2101", "siecle": "20", "objectid": 2099},{"titre": "I. \"Fragment d'un ouvrage intitul\u00e9 essai sur le caract\u00e8re, les moeurs et le genre d'esprit des femmes dans les differens si\u00e8cles\" par Thomas. [1er projet]", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 816", "siecle": "18", "objectid": 815},{"titre": "Confidences auvergnates", "auteur": "Jean Anglade", "edition": "Ceyrat (Puy-de-D\u00f4me) : [S.n.], [s.d.].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2103", "siecle": "20", "objectid": 2101},{"titre": "I. \"Fragment d'un ouvrage intitul\u00e9 essai sur le caract\u00e8re, les moeurs et le genre d'esprit des femmes dans les differens si\u00e8cles\" par Thomas. [1er projet]", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 817", "siecle": "18", "objectid": 816},{"titre": "L'impossible pendu de Toulouse", "auteur": "Jean Anglade", "edition": "Ceyrat (Puy-de-D\u00f4me) : [S.n.], [s.d.].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2104", "siecle": "20", "objectid": 2102},{"titre": "L'Organisation du travail en Auvergne de la fin du XVIIe si\u00e8cle \u00e0 la R\u00e9volution", "auteur": "Louis Dubuc", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 821", "siecle": "20", "objectid": 820},{"titre": "M\u00e9moires d'Auvergne", "auteur": "Jean Anglade", "edition": "Ceyrat (Puy-de-D\u00f4me) : [S.n.], [s.d.].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2107", "siecle": "20", "objectid": 2105},{"titre": "Auvergne. - Inventaire sommaire de tous les Tiltres, papiers et documens qui sont dans les archives du chateau du Vic-le-Comte chef lieu du comt\u00e9 d'Auvergne, des terres, Seigneuries situ\u00e9s dans la ditte province, appartenants \u00e0 sa A. Monseigneur le duc de Bouillon, terre par terre, ann\u00e9e par ann\u00e9e avec leurs Numero par ordre fait en ex\u00e9cution des ordres de la ditte Altesse par le sieur de Jussy, son intendant en la ditte province d'Auvergne clos et Riny en l'ann\u00e9e 1743, \u00e0 la fin duquel volume est la Table alphab\u00e9tique des Titres et pi\u00e8ces contenus au pr\u00e9sent Inventaire terre par terre", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n], 1743.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 826", "siecle": "18", "objectid": 825},{"titre": "Les Montgolfier", "auteur": "Jean Anglade", "edition": "Ceyrat (Puy-de-D\u00f4me) : [S.n.], [s.d.].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2108", "siecle": "20", "objectid": 2106},{"titre": "M\u00e9moire sur les constructions civiles, militaires et religieuses de la partie de la province d'Auvergne limit\u00e9e au d\u00e9partement du Puy-de-D\u00f4me : Du septi\u00e8me au seizi\u00e8me siecle, pour les \u00e9difices religieux Du onzi\u00e8me au quinzi\u00e8me si\u00e8cle, pour les \u00e9difices militaires Du douzi\u00e8me au dix-septi\u00e8me si\u00e8cle, pour les \u00e9difices civils", "auteur": "Emile Mallay", "edition": "S. l. ? : [S.n], 1862.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 827", "siecle": "19", "objectid": 826},{"titre": "Un parrain de cendre", "auteur": "Jean Anglade", "edition": "Ceyrat (Puy-de-D\u00f4me) : [S.n.], [s.d.].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2109", "siecle": "20", "objectid": 2107},{"titre": "Dessins d'antiquit\u00e9 d'Auvergne", "auteur": "Laizer", "edition": "S. l. ? : [S.n], 1824.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 828", "siecle": "19", "objectid": 827},{"titre": "Recueil de divers ouvrages de po\u00ebsie", "auteur": "Jean Imberdis", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2115", "siecle": "19", "objectid": 2113},{"titre": "L'Arvernie sous les barbares (395-761)", "auteur": "L. Granseigne", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1920.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 832", "siecle": "20", "objectid": 831},{"titre": "Ordonnance (sign\u00e9e de sa main)", "auteur": "Charles-Antoine-Henri Duvalk de Dampierre", "edition": "Clermont : [S.n.], 1817.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2119", "siecle": "19", "objectid": 2117},{"titre": "[Livre de raison des Dogerdias] commen\u00e7ant par : \"Dans ce livre est le m\u00e9moyre et la naissance des enfants descenduz du mariage de moy Jean Dogerdias et Marguerite Verdier...", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 833", "siecle": "16", "objectid": 832},{"titre": "Lettre autographe sign\u00e9e en sa qualit\u00e9 de g\u00e9n\u00e9ral de division, Etat-Major de l'Avant-Garde, Arm\u00e9e de Rhin-et-Moselle (en-t\u00eate imprim\u00e9e). Au Quartier g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 Nusdorf, le 18 niv\u00f4se an IV (8 janvier 1796)", "auteur": "Louis Charles Antoine Desaix", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2120", "siecle": "18", "objectid": 2118},{"titre": "[Livre de raison des Martinon] commen\u00e7ant par : \"Livre des Enfans que m'a donn\u00e9... premi\u00e8rement Clauda Martinon...", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 834", "siecle": "16", "objectid": 833},{"titre": "Papyrus", "auteur": "Jean Imberdis", "edition": "[S.n.], 1874.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2121", "siecle": "19", "objectid": 2119},{"titre": "Noelz nouveaulx compozes \u00e0 l'honneur de la nativit\u00e9 de nostre Saulveur J\u00e9sus-Christ\" (copi\u00e9s par Paul Le Blanc) [suivis de] \"Noelz nouveaux\" (imprim\u00e9s \u00e0 Clermont-Ferrand... Delcros, sd, 92 p.)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 836", "siecle": "19", "objectid": 835},{"titre": "Extrait du cours de physiologie du Professeur Chaussier", "auteur": "Jean-Baptiste Blatin", "edition": "Paris : Blatin, 1796.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2123", "siecle": "18", "objectid": 2121},{"titre": "[Terrier de la Charit\u00e9 du Breuil] [commen\u00e7ant par] \"C'est le terrier des cens, Rentes, droictz et devoirs deulz et appartennens \u00e0 la Charit\u00e9 et aulmosne du Breuil...", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 839", "siecle": "16", "objectid": 838},{"titre": "Physique v\u00e9g\u00e9tale", "auteur": "Jean-Baptiste Blatin", "edition": "Paris : Blatin, 1796.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2124", "siecle": "18", "objectid": 2122},{"titre": "[Livre des] Pr\u00e9dications faites par nre Bh Pere [St Fran\u00e7ois de Sales], ex-libris : de la Visitation de Brioude (en t\u00eate du volume) et de Paul Le Blanc (\u00e0 la fin)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 840", "siecle": "17", "objectid": 839},{"titre": "Philosophia pars Q[uart]a : physica", "auteur": "Louis Gaillard", "edition": null, "langue": "latin", "cote": "MS 2128", "siecle": "18", "objectid": 2126},{"titre": "M\u00e9morial de l'Abb\u00e9 Ant. Glaize [Livre de comptes et M\u00e9morial tenu par le cur\u00e9 Glaize, du 1er janvier 1792 \u00e0 l'ann\u00e9e 1827]", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 845", "siecle": "18", "objectid": 844},{"titre": "La Cit\u00e9 b\u00e9nie", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "[S.n.], 1928.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2135", "siecle": "20", "objectid": 2133},{"titre": "Noels compos\u00e9s par l'abb\u00e9 N. Cordat, vicaire \u00e0 Cussac, 1631-1648 [Commence par des notes de Paul Le Blanc]", "auteur": "Natalis Cordat", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 846", "siecle": "18", "objectid": 845},{"titre": "Entre chien et loup", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "[S.n.], 1932.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2138", "siecle": "20", "objectid": 2136},{"titre": "Le Puy. St-Jean des Fonds-baptismaux. [commen\u00e7ant par des] \"Remarques pour les prieurs de St Jean des Fons-baptismaux\" [se termine] (folio 11 \u00e0 16) par des pi\u00e8ces du XIXe si\u00e8cle sur papier timbre, une note moderne et un plan en couleur (folio 15-16)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 847", "siecle": "18", "objectid": 846},{"titre": "Les fr\u00e8res ennemis", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "[S.n.], 1926.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2139", "siecle": "20", "objectid": 2137},{"titre": "[Maison de Bouillon ou] r\u00e9ponse servant de critique \"\u00e0 la lettre anonime qui a paru dans le mois de septembre dernier contre la Maison de Bouillon 1733", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 848", "siecle": "18", "objectid": 847},{"titre": "Tandis que l'huile baissait dans la lampe", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "[S.n.], 1931.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2146", "siecle": "20", "objectid": 2144},{"titre": "Fondations de St Honor\u00e9 de Chilhac", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 849", "siecle": "17", "objectid": 848},{"titre": "Tant comme \u00e0 Dieu plaira !", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "[S.n.], 1929.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2147", "siecle": "20", "objectid": 2145},{"titre": "Registre de la Seigneurie de Valz-le-Chastel. Commenc\u00e9 des deux c\u00f4t\u00e9s : l'un commen\u00e7ant par : \"Table des recognoissances nouvelles, commenc\u00e9 en l'ann\u00e9e 1763... (folio 1) actes baptist\u00e8res de mes enfans... (folio 2)\". [Livre de raison de la famille de la Salle]", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 852", "siecle": "17", "objectid": 851},{"titre": "Jeanne d'Arc au bois chenu", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Fd : Impr. moderne, 1930.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2153", "siecle": "20", "objectid": 2151},{"titre": "Brevet de diff\u00e9rentes recognoissances des rentes des Srs Vallentin et autres re\u00e7ues par divers notaires pour les environs de Craponne [Notes de Garde des Fauchers]", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 853", "siecle": "18", "objectid": 852},{"titre": "Le P\u00e8re provincial d'Aragon", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "[S.n.], 1920.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2155", "siecle": "20", "objectid": 2153},{"titre": "Brioude. \"Comptes de la Pr\u00e9vot\u00e9 du Chapitre de St Julien, 1709-1768\" (gros volume contenant outre le registre de comptes proprement dit, de nombreuses pi\u00e8ces : actes notari\u00e9s, quittances, lettres, etc..., qui ont \u00e9t\u00e9 coll\u00e9s post\u00e9rieurement)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 856", "siecle": "18", "objectid": 855},{"titre": "Philippe II", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Lessay : [S.n.], 1921 ; Monistrol d'Allier : [S.n.], 1922.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2156", "siecle": "20", "objectid": 2154},{"titre": "Maisons. G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9 de Riom. Election de Brioude. (Rolles des vingtiemes pour l'ann\u00e9e 1777)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 857", "siecle": "18", "objectid": 856},{"titre": "Jean-Paul", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "[S.n.], 1931.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2163", "siecle": "20", "objectid": 2161},{"titre": "Factums contre le Chapitre de Brioude, 1632-1634", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 858", "siecle": "17", "objectid": 857},{"titre": "Raison pure", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "[S.n.], 1928.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2165", "siecle": "20", "objectid": 2163},{"titre": "Registre des actes de police, commanc\u00e9 le 6 Juin 1692. Ville de Brioude. Actes de police du 6 Juin 1693 au 20 avril 1697, sauf la lacune signal\u00e9e d'autre part", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 861", "siecle": "17", "objectid": 860},{"titre": "La R\u00e9demption de Pierre Cauchon", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "[S.n.], 1931.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2166", "siecle": "20", "objectid": 2164},{"titre": "Vignobles brivadois 1740 [Recueils de 11 plans \u00e0 la plume, pli\u00e9s et formant un volume]", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n], 1740.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 862", "siecle": "17", "objectid": 861},{"titre": "Gilbert le Crois\u00e9", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "[S.n.], 1925.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2170", "siecle": "20", "objectid": 2168},{"titre": "[Terrier de la Seigneurie] de Lagarde Poulin et Champesti\u00e8res", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 864", "siecle": "16", "objectid": 863},{"titre": "La louange de la mort", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2172", "siecle": "20", "objectid": 2170},{"titre": "Terrier de Digons 1774-1776 [commen\u00e7ant par :] \"Terrier fait en faveur de Mr Me Jean Joseph Vernet avocat\"... (folio 6)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 865", "siecle": "18", "objectid": 864},{"titre": "Malgr\u00e9 vents et mar\u00e9es", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2173", "siecle": "20", "objectid": 2171},{"titre": "Terrier de Plassac 1446. [en latin ; commen\u00e7ant folio 5 par :] \"Sequitur terrariam nobilis et venerabilis viri dm Bernardi (?) de cherio dm de Plassaco abbatis Sancti genesii Claromon...", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 867", "siecle": "15", "objectid": 866},{"titre": "Le P\u00e9nitent de San Giacomo", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2174", "siecle": "20", "objectid": 2172},{"titre": "V\u00e9rification que J ay faicte du bestail du Crozet Pntz Pierre Matheu et Jean Florins mes metayers ce 22 Sbre 1658\" (35 feuillets, 1 \u00e0 35)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 869", "siecle": "17", "objectid": 868},{"titre": "Les Bagaudes", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "[S.n.], 1924.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2177", "siecle": "20", "objectid": 2175},{"titre": "Terrier de Lauriat re\u00e7u par feu Me Estienne Faure vivant notaire royal en la ville de Brioude 1548 [commen\u00e7ant par :] \"Tous ceulx qui les pntes lettres verront et oront nous garde et tenant le scel royal estably et ordonn\u00e9 par le Roy notre sire aux qtrats \u00e0 Montferrand en Auvergne, Salut...", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 873", "siecle": "16", "objectid": 872},{"titre": "Mon vieux Lessay", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "[S.n.], 1928.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2178", "siecle": "20", "objectid": 2176},{"titre": "Livre des cens d\u00f9s \u00e0 la commanderie de St Jean de Brioude", "auteur": "Jean-Baptiste de Vauzelles", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 877", "siecle": "18", "objectid": 876},{"titre": "Moralia", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2185", "siecle": "20", "objectid": 2183},{"titre": "Livre de compte commenc\u00e9 en 1761, fait par feu M. l'Abb\u00e9 de Villaret", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 879", "siecle": "18", "objectid": 878},{"titre": "Les Bassins des grands fleuves", "auteur": "Th\u00e9ophile- Alphonse Desdevises du D\u00e9zert", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2190", "siecle": "19", "objectid": 2188},{"titre": "Livre de compte de Recepte commence le le 1er Janvier 1773", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 880", "siecle": "18", "objectid": 879},{"titre": "Histoire de France", "auteur": "Th\u00e9ophile- Alphonse Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "[S.n.], 1871.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2192", "siecle": "19", "objectid": 2190},{"titre": "Livre de compte de d\u00e9pense du m\u00e9nage commenc\u00e9 le 16 Juillet 1778", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 883", "siecle": "18", "objectid": 882},{"titre": "Histoire de France", "auteur": "Th\u00e9ophile- Alphonse Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "[S.n.], 1871.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2193", "siecle": "19", "objectid": 2191},{"titre": "Etat de Recette tenu par M. Belami depuis le 3 Mars 1791 jour de mon d\u00e9part pour Paris, \u00e0 mon retour le 26 Janvier 1792\" [recto] 4 folios", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 884", "siecle": "18", "objectid": 883},{"titre": "Oc\u00e9anie", "auteur": "Th\u00e9ophile- Alphonse Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "[S.n.], 1877.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2200", "siecle": "19", "objectid": 2198},{"titre": "N 1118. Reconstitutions pour la R. L. de St Julien \u00e0 l'O. de Brioude (sixi\u00e8me jour du cinqui\u00e8me mois de l'an de la Vraie Lumi\u00e8re cinq mille sept cent soixante dix huit)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 893", "siecle": "18", "objectid": 892},{"titre": "Histoire du Moyen Age", "auteur": "Gabriel Monod", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2202", "siecle": "19", "objectid": 2200},{"titre": "Livre des d\u00e9lib\u00e9rations [des P\u00e9nitents blancs de la ville du Puy] 1660", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 897", "siecle": "17", "objectid": 896},{"titre": "Pal\u00e9ographie et diplomatique (1\u00e8re ann\u00e9e)", "auteur": "Arthur Giry", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2203", "siecle": "19", "objectid": 2201},{"titre": "Registre n\u00b0 2 Des d\u00e9lib\u00e9rations du conseil de la confr\u00e9rie des p\u00e9nitents de la ville du Puy commenc\u00e9 le 15 mars 1811", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 898", "siecle": "19", "objectid": 897},{"titre": "Asie", "auteur": "Th\u00e9ophile- Alphonse Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "[S.n.], 1876.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2206", "siecle": "19", "objectid": 2204},{"titre": "Confr\u00e9rie des P\u00e9nitents de la Ville du Puy, documents ant\u00e9rieurs \u00e0 la R\u00e9volution [pi\u00e8ces diverses dont la 1re est un imprim\u00e9 (2 feuillets)] : \"illustrissime. Et Rme domine Patrone Colendissime. Recurrente a proxima Vigilia...\" Le recueil se termine par une brochure imprim\u00e9e : M\u00e9moire abr\u00e9g\u00e9 sur l'antique institution des P\u00e9nitents du Puy... par l'abb\u00e9 Giban", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 899", "siecle": "18", "objectid": 898},{"titre": "Les Vieilles maisons de Domr\u00e9my", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "[S.n.], 1929.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2210", "siecle": "20", "objectid": 2208},{"titre": "Livre de Raison de Pierre Charles Gallet -Dans les fonctions d'accusateur public au tribunal criminel du d\u00e9partement de la Haute-Loire", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 903", "siecle": "18", "objectid": 902},{"titre": "Cours de M. Bergson", "auteur": "Henri Bergson", "edition": "Clermont-Ferrand : E. Cotton, 1887.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2217", "siecle": "19", "objectid": 2215},{"titre": "Toucheboeuf. Notes sur le Tribunal R\u00e9volutionnaire", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 905", "siecle": "19", "objectid": 904},{"titre": "Recueil d'articles publi\u00e9s dans le \"Courrier du Centre\" (rubrique \"Revue des id\u00e9es\")", "auteur": "Charles Silvestre", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2220", "siecle": "20", "objectid": 2218},{"titre": "Gault de S. Germain. Notes sur l'Auvergne [Recueil compos\u00e9 :] 1 de lettres de Gault de St Germain adress\u00e9es Rabany Beauregard", "auteur": "Pierre-Marie Gault de Saint-Germain", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 920", "siecle": "18", "objectid": 919},{"titre": "L'Orage sur la maison", "auteur": "Charles Silvestre", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2221", "siecle": "20", "objectid": 2219},{"titre": "Auvergne. Papier timbr\u00e9", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 926", "siecle": "17", "objectid": 925},{"titre": "Le pape ami du diable", "auteur": "Jean Anglade", "edition": "Ceyrat (Puy-de-D\u00f4me) : [S.n.], [s.d.].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2223", "siecle": "20", "objectid": 2221},{"titre": "Monographie paroissiale de Bournoncle-St-Pierre, Canton de Brioude, 1902", "auteur": "Lavialle", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 929", "siecle": "20", "objectid": 928},{"titre": "Supplique d'un vigneron du Crest, qui demande aux B\u00e9n\u00e9dictins d'Issoire de lui accorder une terre", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2227", "siecle": "18", "objectid": 2225},{"titre": "Remarques sur le propre de St Flour", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 930", "siecle": "19", "objectid": 929},{"titre": "Cours de chimie", "auteur": "Louis-Jacques Th\u00e9nard", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2228", "siecle": "19", "objectid": 2226},{"titre": "Oeuvres po\u00e9tiques. -1611.", "auteur": "Gabriel Banquet", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 943", "siecle": "19", "objectid": 942},{"titre": "Pharmacie : notes", "auteur": "Henri Lecoq", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2230", "siecle": "19", "objectid": 2228},{"titre": "Liste des communes du d\u00e9partement de la Haute-Loire et des hameaux qui en d\u00e9pendent [avec un] \"Tableau des distances\" [et une] \"statistique de l'arrondissement de Brioude\". Le tableau et la statistique sont imprim\u00e9s", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 950", "siecle": "19", "objectid": 949},{"titre": "Lettre autographe sign\u00e9e, \u00e0 en-t\u00eate de l'Assembl\u00e9e nationale", "auteur": "Ag\u00e9nor Bardoux", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2239", "siecle": "19", "objectid": 2237},{"titre": "[Proc\u00e8s] \"Verbal de question baill\u00e9 \u00e0 Jean Pastre, prisonnier", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 951", "siecle": "17", "objectid": 950},{"titre": "Dialecte clermontois", "auteur": "Joseph Dionnet", "edition": "S.l. : [S.n], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2242", "siecle": "20", "objectid": 2240},{"titre": "Inventaire des papiers titres et documents du... monast\u00e8re de Ste Florine d\u00e9pendant de l'ordre de Fontevrault... fait par maitre Jean Monteil... de ce mois de Janvier 1641.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 956", "siecle": "19", "objectid": 955},{"titre": "R\u00e8gles de la prononciation du dialecte clermontois", "auteur": "Joseph Dionnet", "edition": "S.l. : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2245", "siecle": "20", "objectid": 2243},{"titre": "Recueil de notes historiques, bibliographiques, litt\u00e9raires, arch\u00e9ologiques, etc", "auteur": "Paul Le Blanc", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 957", "siecle": "19", "objectid": 956},{"titre": "Oeuvres en patois d'Auvergne", "auteur": "Joseph Dionnet", "edition": "S.l. : [S.n.].", "langue": "fran\u00e7ais ; occitan moderne (post 1500)", "cote": "MS 2248", "siecle": "19", "objectid": 2246},{"titre": "Re\u00e7us des cens per\u00e7us par le Chapitre de Brioude l'an 1691.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 962", "siecle": "17", "objectid": 961},{"titre": "Notes sur les communes du D\u00e9partement du Puy-de-D\u00f4me", "auteur": "Ed. Dionnet", "edition": "S.l. : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2249", "siecle": "19", "objectid": 2247},{"titre": "Description historique, scientifique et statistique des communes du d\u00e9partement du Puy-de-D\u00f4me", "auteur": "Jean Baptiste Bouillet", "edition": "[S.n.], 1875.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 977", "siecle": "19", "objectid": 976},{"titre": "Po\u00e8mes", "auteur": "L\u00e9opold S\u00e9dar Senghor", "edition": "Saint-Laurent-du-Pont : Le Verbe et l'empreinte, 1987 ; Le-Chambon-sur-Lignon : impr. Cheyne.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2255", "siecle": "20", "objectid": 2253},{"titre": "Enqu\u00eate de l'an 1544 pour la ville d'Ambert repr\u00e9sent\u00e9e par Ma\u00eetre Mathieu Columbier l'un de ses consuls \u00e0 l'effet d'\u00e9tablir les droits de cette ville \u00e0 sa r\u00e9union aux 13 bonnes villes de la Basse-Auvergne", "auteur": null, "edition": "Ambert : [S.n.], copie de l'Originale de[1544].", "langue": "fran\u00e7ais moyen (1400-1600)", "cote": "MS 978", "siecle": "16", "objectid": 977},{"titre": "10 [Dix] Po\u00e8mes spatiaux", "auteur": "Pierre Garnier", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2259", "siecle": "20", "objectid": 2257},{"titre": "Du coll\u00e8ge de Brioude depuis sa fondation jusqu'\u00e0 nos jours Brioude MDCCCLIV", "auteur": "Camille Blanc", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 980", "siecle": "19", "objectid": 979},{"titre": "Le Dernier \u00e9l\u00e9phant va mourir", "auteur": "Pierre Garnier", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2260", "siecle": "20", "objectid": 2258},{"titre": "La Fayette", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 987", "siecle": "19", "objectid": 986},{"titre": "Le dialecte montferrandais", "auteur": "Joseph Dionnet", "edition": "S.l. : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2263", "siecle": "20", "objectid": 2261},{"titre": "Mines (charbon, antimoine, baryte) de Mercoeur, Brassac, Fondary, etc...", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 988", "siecle": "18", "objectid": 987},{"titre": "Thesaurus linguae limanicae", "auteur": "J.-B.-J. (abb\u00e9) Tailhandier", "edition": "S. l. : [S.n], 1920.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2267", "siecle": "20", "objectid": 2265},{"titre": "La Commune d'Orsonnette", "auteur": "Marc Dousse", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1928.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 989", "siecle": "20", "objectid": 988},{"titre": "Physique m\u00e9dicale", "auteur": "Charles Truchot", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1893.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2269", "siecle": "19", "objectid": 2267},{"titre": "Histoire des guerres et dissenssions religieuses en Auvergne et dans les provinces voisines...", "auteur": "Lambert Elisabeth d'Aubert R\u00e9sie", "edition": "[S.n.], 1850.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 992", "siecle": "19", "objectid": 991},{"titre": "Exploitation de M. Auzel (Sarli\u00e8ves - Cournon)", "auteur": "Gioux, Alexandre", "edition": "S.l. : [S.n], 1907.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2270", "siecle": "20", "objectid": 2268},{"titre": "Clermont, maisons et monuments", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "[S.n.], 1924.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 995", "siecle": "20", "objectid": 994},{"titre": "Lettre manuscrite autographe sign\u00e9e en faveur d'un chantre de la cath\u00e9drale", "auteur": "Jean-Baptiste Massillon", "edition": "S.l. : [S.n], 1719.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2271", "siecle": "18", "objectid": 2269},{"titre": "Auvergne. - Les intendants", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1002", "siecle": "19", "objectid": 1001},{"titre": "Une destin\u00e9e", "auteur": "S\u00e9m\u00e8ne Zemlak", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2273", "siecle": "20", "objectid": 2271},{"titre": "Proph\u00e9ties perp\u00e9tuelles tr\u00e8s curieuses et tr\u00e8s utiles", "auteur": "Thomas-Joseph Moult", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1005", "siecle": "18", "objectid": 1004},{"titre": "Hoc est censiis luminariae ecclesiae beati Clementi", "auteur": "Joseph Dionnet", "edition": "S.l. : [S.n.], 1345.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2274", "siecle": "14", "objectid": 2272},{"titre": "Curieux et bibliophiles de l'Auvergne et du Velay", "auteur": "Paul Le Blanc", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1006", "siecle": "19", "objectid": 1005},{"titre": "Lettre autographe sign\u00e9e", "auteur": "Carrie Kipling", "edition": null, "langue": null, "cote": "MS 2277", "siecle": "20", "objectid": 2275},{"titre": "Curieux et bibliophiles de l'Auvergne et du Velay", "auteur": "Paul Le Blanc", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1010", "siecle": "19", "objectid": 1009},{"titre": "Lettre autographe sign\u00e9e[Manuscrit], dat\u00e9e du 17 mai 1892 (Paris)", "auteur": "A. Mazon", "edition": "Paris : [S.n.], 1892.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2283", "siecle": "19", "objectid": 2281},{"titre": "Curieux et bibliophiles de l'Auvergne et du Velay", "auteur": "Paul Le Blanc", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1011", "siecle": "19", "objectid": 1010},{"titre": "La peinture de Montagne", "auteur": "Maurice Busset", "edition": "[S.n.], 1913.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2286", "siecle": "20", "objectid": 2284},{"titre": "Curieux et bibliophiles de l'Auvergne et du Velay", "auteur": "Paul Le Blanc", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1012", "siecle": "19", "objectid": 1011},{"titre": "Copie authentique du jugement de divorce entre M. Maurice Busset et Mme Louise Aur\u00e9lie Gren\u00e8che en 1919", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2287", "siecle": "20", "objectid": 2285},{"titre": "Curieux et bibliophiles de l'Auvergne et du Velay", "auteur": "Paul Le Blanc", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1016", "siecle": "19", "objectid": 1015},{"titre": "Cours d'\u00e9lectricit\u00e9 industrielle, ann\u00e9e 98-99, Facult\u00e9 des Sciences de Clermont-Ferrand", "auteur": "Alphonse-Louis Hurion", "edition": "[S.n.], 1898.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2288", "siecle": "19", "objectid": 2286},{"titre": "Curieux et bibliophiles de l'Auvergne et du Velay", "auteur": "Paul Le Blanc", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1020", "siecle": "19", "objectid": 1019},{"titre": "Les \"francs Arvernes\" : soci\u00e9t\u00e9 de pr\u00e9paration militaire et de tir", "auteur": "Soci\u00e9t\u00e9 de pr\u00e9paration militaire et de tir les francs Arvernes Clermont-Ferrand", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1911.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2291", "siecle": "20", "objectid": 2289},{"titre": "Curieux et bibliophiles de l'Auvergne et du Velay", "auteur": "Paul Le Blanc", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1023", "siecle": "19", "objectid": 1022},{"titre": "Accouchement dirig\u00e9 par Mr Planchard", "auteur": "Annette Lassalas", "edition": "Clermont-Ferrand : 1900-1901.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2298", "siecle": "20", "objectid": 2296},{"titre": "Copies de documents divers concernant l'histoire de l'Auvergne", "auteur": "Jean-Fran\u00e7ois Crouzet", "edition": "[S.n.], 1850.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1028", "siecle": "19", "objectid": 1027},{"titre": "Eglise d'orcival", "auteur": "A. L. Ledru", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2300", "siecle": "19", "objectid": 2298},{"titre": "Copies de documents concernant l'Auvergne, principalement l'histoire", "auteur": "Jean-Fran\u00e7ois Crouzet", "edition": "[S.n.], 1860.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1029", "siecle": "19", "objectid": 1028},{"titre": "Rapport sur l'\u00e9tat de l'Eglise d'Orcival, et la n\u00e9cessit\u00e9 de proc\u00e9der \u00e0 des travaux de grosses r\u00e9parations", "auteur": "A. L. Ledru", "edition": "1862", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2301", "siecle": "19", "objectid": 2299},{"titre": "Copies de documents divers (pouill\u00e9s, terriers...) concernant les abbayes de la Chaise-Dieu et de P\u00e9brac", "auteur": "Jean-Fran\u00e7ois Crouzet", "edition": "S.l. : J.F. Crouzet, 1850.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1031", "siecle": "19", "objectid": 1030},{"titre": "Eglise d'Orcival : minutes de plans", "auteur": "Ledru", "edition": "1846", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2302", "siecle": "19", "objectid": 2300},{"titre": "Fiches concernant l'histoire de l'Auvergne et du Velay, la plupart tir\u00e9es des manuscrits des Archives nationales et de la Biblioth\u00e8que nationale (52 av. J.C. \u00e0 1257)", "auteur": "Jean-Fran\u00e7ois Crouzet", "edition": "[S.n.], 1850.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1032", "siecle": "19", "objectid": 1031},{"titre": "Jeunesse, education, culture : le d\u00e9marche d'un militant", "auteur": "Ernest Monpied", "edition": "1987", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2308", "siecle": "20", "objectid": 2306},{"titre": "Fiches concernant l'histoire d'Auvergne et du Velay...1257-1389", "auteur": "Jean-Fran\u00e7ois Crouzet", "edition": "[S.n.], 1850.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1033", "siecle": "19", "objectid": 1032},{"titre": "25 ans d'activit\u00e9 syndicale dans la fonction publique : jalons d'un m\u00e9morial ou 25 ans d'action syndicale \"fonctionnaire\" (1948-1973)", "auteur": "Ernest Monpied", "edition": "1973", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2309", "siecle": "20", "objectid": 2307},{"titre": "Titres sur fiches des preuves de \"l'Histoire g\u00e9n\u00e9alogique de la maison d'Auvergne\" de Baluze", "auteur": "Jean-Fran\u00e7ois Crouzet", "edition": "[S.n.], 1850.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1036", "siecle": "19", "objectid": 1035},{"titre": "Nature et environnement : orientations et combats d'un militant de base", "auteur": "Ernest Monpied", "edition": "2005", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2310", "siecle": "20", "objectid": 2308},{"titre": "Fiches concernant les Dauphins et le Dauphin\u00e9 d'Auvergne, le duch\u00e9 de Mercoeur et la seigneurie de St-Ilpize", "auteur": "Jean-Fran\u00e7ois Crouzet", "edition": "[S.n.], 1850.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1037", "siecle": "19", "objectid": 1036},{"titre": "Notes diverses sur la Basse Auvergne", "auteur": "Francisque M\u00e8ge", "edition": "S.l. : [S.n], 1890.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2313", "siecle": "19", "objectid": 2311},{"titre": "Fiches de l'inventaire des titres du duch\u00e9 de Mercoeur", "auteur": "Jean-Fran\u00e7ois Crouzet", "edition": "[S.n.], 1850.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1039", "siecle": "19", "objectid": 1038},{"titre": "Cote vide", "auteur": null, "edition": null, "langue": null, "cote": "MS 2318", "siecle": null, "objectid": 2316},{"titre": "Fiches de notes historiques diverses concernant l'histoire de l'Auvergne \u00e0 toutes les \u00e9poques, particuli\u00e8rement au Moyen-Age", "auteur": "Jean-Fran\u00e7ois Crouzet", "edition": "[S.n.], 1850.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1045", "siecle": "19", "objectid": 1044},{"titre": "Inventaire du fonds Delaunay [Manuscrit]  : papeterie, papetiers, filigranes, cartes \u00e0 jouer, librairie, histoire de Clermont, cartes", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2319", "siecle": "20", "objectid": 2317},{"titre": "Copies de pi\u00e8ces du \"Tr\u00e9sor des chartes\" concernant l'Auvergne, 13e et 14e si\u00e8cles", "auteur": "Jean-Fran\u00e7ois Crouzet", "edition": "[S.n.], 1850.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1047", "siecle": "19", "objectid": 1046},{"titre": "Archives", "auteur": "Pierre Delaunay", "edition": "S.l. : [S.n], 1950.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2323", "siecle": "20", "objectid": 2321},{"titre": "Copies de documents divers sur les \"Grands jours d'Auvergne", "auteur": "Jean-Fran\u00e7ois Crouzet", "edition": "[S.n.], 1850.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1048", "siecle": "19", "objectid": 1047},{"titre": "Dossiers Delaunay", "auteur": "Pierre Delaunay", "edition": "S.l. : [S.n], 1950.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2324", "siecle": "20", "objectid": 2322},{"titre": "Copies de documents et d'extraits d'ouvrages divers concernant l'histoire de l'Auvergne", "auteur": "Jean-Fran\u00e7ois Crouzet", "edition": "[S.n.], 1850.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1050", "siecle": "19", "objectid": 1049},{"titre": "Noms de papetiers thiernois", "auteur": "Pierre Delaunay", "edition": "S.l. : [S.n], 1950.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2326", "siecle": "20", "objectid": 2324},{"titre": "Copies de documents tir\u00e9s des Archives nationales concernant l'administration de la terre d'Auvergne sous Alphonse, comte de Poitiers et de Toulouse", "auteur": "Jean-Fran\u00e7ois Crouzet", "edition": "[S.n.], 1850.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1051", "siecle": "19", "objectid": 1050},{"titre": "Dossiers Delaunay", "auteur": "Pierre Delaunay", "edition": "S.l. : [S.n], 1950.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2330", "siecle": "20", "objectid": 2328},{"titre": "Copies de documents historiques divers concernant l'Auvergne (12e s. \u00e0 la R\u00e9volution incluse)", "auteur": "Jean-Fran\u00e7ois Crouzet", "edition": "[S.n.], 1850.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1052", "siecle": "19", "objectid": 1051},{"titre": "Dossiers Delaunay", "auteur": "Pierre Delaunay", "edition": "S.l. : [S.n], 1950.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2333", "siecle": "20", "objectid": 2331},{"titre": "Personnes mises \u00e0 mort par le Tribunal de Justice populaire, la commission militaire et la commission r\u00e9volutionnaire \u00e0 Lyon du 21 vend\u00e9maire au 17 germinal an II (notes de Paul Le Blanc)", "auteur": "Auvergne et Velay", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1054", "siecle": "19", "objectid": 1053},{"titre": "Dossiers Delaunay", "auteur": "Pierre Delaunay", "edition": "S.l. : [S.n], 1950.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2335", "siecle": "20", "objectid": 2333},{"titre": "Protestants d'Auvergne", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1055", "siecle": "19", "objectid": 1054},{"titre": "Dossiers Delaunay", "auteur": "Pierre Delaunay", "edition": "S.l. : [S.n], 1950.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2337", "siecle": "20", "objectid": 2335},{"titre": "Centenaires (de l'Auvergne et du Velay) -[Notes de Paul le Blanc et coupures de journaux divers]", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1058", "siecle": "19", "objectid": 1057},{"titre": "Dossiers Delaunay", "auteur": "Pierre Delaunay", "edition": "S.l. : [S.n], 1950.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2340", "siecle": "20", "objectid": 2338},{"titre": "Reglement des cinq lieues de la fronti\u00e8re des provinces d'Auvergne, La Marche et Combraille...", "auteur": "Etienne Trottier de Praslon", "edition": "[S.n.], 1667.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1061", "siecle": "17", "objectid": 1060},{"titre": "Magdelaine B\u00e9rubet : dossier documentaire, correspondances et documents divers", "auteur": null, "edition": "Lieux divers : [S.n.], 1909.", "langue": "fran\u00e7ais ; anglais", "cote": "MS 2348", "siecle": "20", "objectid": 2346},{"titre": "M\u00e9moires sur l'Auvergne", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1688.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1065", "siecle": "17", "objectid": 1064},{"titre": "Une \u00e9trange entreprise", "auteur": "Jean Anglade", "edition": "Ceyrat (Puy-de-D\u00f4me) : [S.n.], 2004.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2356", "siecle": "21", "objectid": 2354},{"titre": "Inventaire des archives d'Aigueperse de 1374 \u00e0 1772", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1800.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1067", "siecle": "19", "objectid": 1066},{"titre": "Le semeur d'alphabets", "auteur": "Jean Anglade", "edition": "Ceyrat (Puy-de-D\u00f4me) : [S.n.], 2006.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2358", "siecle": "21", "objectid": 2356},{"titre": "Essais historiques sur l'Auvergne", "auteur": "Pierre-Marie Gault de Saint-Germain", "edition": "[S.n.], 1800.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1070", "siecle": "19", "objectid": 1069},{"titre": "L'\u00e9cureuil des vignes", "auteur": "Jean Anglade", "edition": "Ceyrat (Puy-de-D\u00f4me) : [S.n.], 2002.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2359", "siecle": "21", "objectid": 2357},{"titre": "Artistes de l'Auvergne et du Velay [Recueil de notes, documents originaux et copies de documents, lettres, notices imprim\u00e9es, coupures de journaux, etc... etc..., form\u00e9 par Paul Le Blanc]", "auteur": "Paul Le Blanc", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1076", "siecle": "19", "objectid": 1075},{"titre": "Une d\u00e9claration", "auteur": "Henri Fontenille", "edition": "Thiers : [S.n.], 1952.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2361", "siecle": "20", "objectid": 2359},{"titre": "Artistes de l'Auvergne et du Velay [Recueil de notes, documents originaux et copies de documents, lettres, notices imprim\u00e9es, coupures de journaux, etc... etc..., form\u00e9 par Paul Le Blanc]", "auteur": "Paul Le Blanc", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1077", "siecle": "19", "objectid": 1076},{"titre": "Le Glas du mercenaire", "auteur": "Raoul Panchetti", "edition": "Roma : Raoul Panchetti, 1989.", "langue": "fran\u00e7ais ; italien", "cote": "MS 2364", "siecle": "20", "objectid": 2362},{"titre": "Artistes de l'Auvergne et du Velay [Recueil de notes, documents originaux et copies de documents, lettres, notices imprim\u00e9es, coupures de journaux, etc... etc..., form\u00e9 par Paul Le Blanc]", "auteur": "Paul Le Blanc", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1080", "siecle": "19", "objectid": 1079},{"titre": "Les origines de la ville de Clairmont. Par feu Monsieur le President Savaron. Augment\u00e9es des remarques, nottes & recherches curieuses des choses advenu\u00ebs avant & apr\u00e8s la premi\u00e8re \u00e9dition. Ensemble des g\u00e9n\u00e9alogies de l'ancienne & illustre maison Senestere, & autres : justifi\u00e9es par chartres, tiltres, privileges des rois, et autres preuves authentiques : et enrichies de plusieurs portraits : Dedi\u00e9es \u00e0 Monsieur le mareschal de Senectere. Par Pierre Durand, ...", "auteur": "Jean Savaron", "edition": "A Paris : chez Fran\u00e7ois Muguet, 1662 ; Clermont-Ferrand : [S.n.], 1680.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2366", "siecle": "17", "objectid": 2364},{"titre": "Table chronologique des actes relatifs \u00e0 la convocation et \u00e0 la d\u00e9putation de la S\u00e9n\u00e9chauss\u00e9e du Puy-en-Velay aux \u00e9tats g\u00e9n\u00e9raux de 1789 [copies de documents divers]", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1081", "siecle": "19", "objectid": 1080},{"titre": "Village: dessin", "auteur": "Mario Perouse", "edition": "1936", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2369", "siecle": "20", "objectid": 2367},{"titre": "Domaine de la Pouge, paroisse de Montmarault", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1091", "siecle": "16", "objectid": 1090},{"titre": "Correspondances diverses re\u00e7ues par Marguerite Soleillant", "auteur": "Eug\u00e8ne de Ribier", "edition": "Lieux multiples : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2371", "siecle": "20", "objectid": 2369},{"titre": "Comptes domestiques de B\u00e9chonnet, de Gannat", "auteur": "Claude B\u00e9chonnet", "edition": "[S.n.], 1832.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1093", "siecle": "19", "objectid": 1092},{"titre": "Sur la po\u00e9sie de Marguerite Soleillant", "auteur": "H\u00e9l\u00e8ne Morange", "edition": "Chauriat : [S.n.], 1943.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2376", "siecle": "20", "objectid": 2374},{"titre": "Documents concernant Jean Savaron, notes pour une biographie, avec quelques imprim\u00e9s", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1566.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1095", "siecle": "16", "objectid": 1094},{"titre": "Lettres de Pierre de Nolhac", "auteur": "Pierre de Nolhac", "edition": "Paris : [S.n.], 1933.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2378", "siecle": "20", "objectid": 2376},{"titre": "Documents concernant la famille et le g\u00e9n\u00e9ral de Lafayette", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1600.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1096", "siecle": "17", "objectid": 1095},{"titre": "Lettres re\u00e7ues par Marguerite Soleillant", "auteur": "Claude Dravaine", "edition": "Lieux multiples : [S.n.], 1937.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2379", "siecle": "20", "objectid": 2377},{"titre": "Louis de La Roche du Ronzet de Viersac ancien officier au r\u00e9giment de Chartres, \u00e9migr\u00e9 en 1792, bourgmestre de Namur, mort en 1829", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1759.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1097", "siecle": "18", "objectid": 1096},{"titre": "Correspondance d'Henri Pourrat \u00e0 Jean Champomier", "auteur": "Henri Pourrat", "edition": "Ambert : [S.n.], 1951.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2383", "siecle": "20", "objectid": 2381},{"titre": "Collection de documents concernant diverses localit\u00e9s d'Auvergne", "auteur": null, "edition": null, "langue": "multilingue", "cote": "MS 1101", "siecle": "13", "objectid": 1100},{"titre": "Correspondance d'Henri Pourrat \u00e0 Pierre Balme", "auteur": "Henri Pourrat", "edition": "Ambert : [S.n.], 1935.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2384", "siecle": "20", "objectid": 2382},{"titre": "Recueil de documents et de notes concernant Herment, 1145-1829", "auteur": "Ambroise Tardieu", "edition": "Herment : A. Tardieu, 1894.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1103", "siecle": "19", "objectid": 1102},{"titre": "Anthologie po\u00e9tique personnelle 2", "auteur": "Marguerite Soleillant", "edition": "S.l. : [S.n], 1925.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2386", "siecle": "20", "objectid": 2384},{"titre": "Histoire de La Sauvetat-Rossille et de sa commanderie de Saint-Jean-de-J\u00e9rusalem", "auteur": "Pierre-Fran\u00e7ois Gu\u00e9lon", "edition": "La Sauvetat : P.F. Gu\u00e9lon, 1882.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1104", "siecle": "19", "objectid": 1103},{"titre": "Livre de comptes du ch\u00e2teau de Mezel et des domaines en d\u00e9pendant", "auteur": null, "edition": "Mezel : [S.n.], 1834.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2389", "siecle": "19", "objectid": 2387},{"titre": "Terrier du prieur\u00e9 de P\u00e9rol et Perpezat", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1565.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1105", "siecle": "16", "objectid": 1104},{"titre": "Section des anciens combattants de Viverols, 1927-1939", "auteur": null, "edition": "Viverols : [S.n.], 1927.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2391", "siecle": "20", "objectid": 2389},{"titre": "Clermont", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1109", "siecle": "19", "objectid": 1108},{"titre": "Ensemble de partitions manuscrites", "auteur": "Jacques Monaco", "edition": "1930", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2397", "siecle": "20", "objectid": 2395},{"titre": "Hotel-Dieu et h\u00f4pital g\u00e9n\u00e9ral de Clermont", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1812.", "langue": "multilingue", "cote": "MS 1112", "siecle": "19", "objectid": 1111},{"titre": "Bail \u00e0 rente consenti par Henri Thibeaud et Fran\u00e7ois Chambuci\u00e8res demeurant \u00e0 Dallet au profil de Me Fran\u00e7ois Brunel et Denis Chauvet de Pont-du-Chateau, du 14 janvier 1745", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2410", "siecle": "18", "objectid": 2408},{"titre": "Chirurgiens de l'H\u00f4tel-Dieu de Clermont", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1666.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1113", "siecle": "17", "objectid": 1112},{"titre": "Lettre autographe d'Emile Guillaumin dat\u00e9e du 1er novembre 1930", "auteur": "\u00c9mile Guillaumin", "edition": "Ygrande : [S.n.], 1930.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2412", "siecle": "20", "objectid": 2410},{"titre": "Montferrand", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1600.", "langue": "multilingue", "cote": "MS 1115", "siecle": "17", "objectid": 1114},{"titre": "Budget de la fabrique de l'\u00e9glise de Tr\u00e9zioux pour l'ann\u00e9e 1859", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2414", "siecle": "19", "objectid": 2412},{"titre": "Chap\u00eetre de la cath\u00e9drale de Clermont", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1600.", "langue": "multilingue", "cote": "MS 1118", "siecle": "17", "objectid": 1117},{"titre": "Orgues historiques de Saint-Gen\u00e8s-les-Carmes", "auteur": "Gis\u00e8le Burlurut", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1948.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2415", "siecle": "20", "objectid": 2413},{"titre": "Auvergne, arch\u00e9ologie", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1867.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1119", "siecle": "19", "objectid": 1118},{"titre": "Dossier sur \"La renaissance de la gymnastique m\u00e9dicale du XVe au XVIIe si\u00e8cles///[S.n.], 1942./fran\u00e7ais/", "auteur": "Claude Suaudeau", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1965.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2417", "siecle": "20", "objectid": 2415},{"titre": "Le Parfait ma\u00e7on \u00e0 l'usage du fr\u00e8re Blanc, membre de la loge la Parfaite Union du Puy, an 5765 (= 1765). Loge de la Parfaite union \u00e0 l'Orient du Puy-en-Velay. Notes de comptabilit\u00e9 d'un bijoutier probablement du Puy, an 9. Catalogue des ouvrages imprim\u00e9s et manuscrits sur la France centrale, faisant partie de la biblioth\u00e8que du Dr Peghoux.", "auteur": null, "edition": "Le Puy : [S.n], 1765.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1120", "siecle": "18", "objectid": 1119},{"titre": "Dossier Ecole de mime dramatique, rattach\u00e9e \u00e0 l'Ecole de danse de Clermont-Ferrand", "auteur": "Claude Suaudeau", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1960.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2418", "siecle": "20", "objectid": 2416},{"titre": "M\u00e9moire de Dalmas sur les eaux et for\u00eats du Comt\u00e9 d'Auvergne", "auteur": "Etienne Dalmas", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1127", "siecle": "17", "objectid": 1126},{"titre": "Lettre de L\u00e9on P\u00e9rol \u00e0 Rodilhat. 1931, 8 d\u00e9cembre. - Clermont-Ferrand", "auteur": "L\u00e9on P\u00e9rol", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2421", "siecle": "20", "objectid": 2419},{"titre": "S\u00e9n\u00e9chauss\u00e9es de Riom et de Clermont", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1556.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1131", "siecle": "16", "objectid": 1130},{"titre": "Les \u00e9lections dans le Puy-de-D\u00f4me de 1945 \u00e0 1947", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1960.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2422", "siecle": "20", "objectid": 2420},{"titre": "Recueil de sermons du XVIIIe si\u00e8cle, dont certains ont \u00e9t\u00e9 pr\u00each\u00e9s \u00e0 Thiers en 1744 et 1746", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1137", "siecle": "18", "objectid": 1136},{"titre": "Lettre des administrateurs et procureur g\u00e9n\u00e9ral syndic du d\u00e9partement du Puy-de-D\u00f4me aux citoyens Favier et d'Augerolles, commissaires au pr\u00e8s du bataillon de la force d\u00e9partementale", "auteur": "Puy-de-D\u00f4me. Conseil g\u00e9n\u00e9ral", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1793.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2423", "siecle": "18", "objectid": 2421},{"titre": "Traduction fran\u00e7aise de \"Rerum in Arvernia gestarum, praecipu\u00e8 in Amberti et Yssiodori urbium obsidionibus anno 1577, luctuosa narratio, per Lod. Villebois", "auteur": "Louis Villebois", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais ; latin", "cote": "MS 1141", "siecle": "19", "objectid": 1140},{"titre": "Trois lettres d'Ambroise Tardieu", "auteur": "Ambroise Tardieu", "edition": "Clermont-Ferrand 2, rue Bansac : [S.n.], 1895.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2424", "siecle": "19", "objectid": 2422},{"titre": "Voies de communication par terre et par eau", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1144", "siecle": "18", "objectid": 1143},{"titre": "Courrier \u00e0 en-t\u00eate de la Soci\u00e9t\u00e9 mini\u00e8re & m\u00e9tallurgique \"L'Auvergne\" : Langeac, 23 mai 1906", "auteur": null, "edition": "Langeac : [S.n.], 1906.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2428", "siecle": "20", "objectid": 2426},{"titre": "Eaux min\u00e9rales", "auteur": "Louis-Nicolas Vauquelin", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1145", "siecle": "18", "objectid": 1144},{"titre": "Classe de danse acrobatique, Ville de Clermont-Ferrand, Op\u00e9ra municipal", "auteur": "Op\u00e9ra Municipal", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2430", "siecle": "20", "objectid": 2428},{"titre": "Histoire de l'Auvergne", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais moyen (1400-1600) ; fran\u00e7ais", "cote": "MS 1148", "siecle": "15", "objectid": 1147},{"titre": "Correspondance d'Etienne Marcenac \u00e0 F\u00e9lix Bonaf\u00e9", "auteur": "Etienne Marcenac", "edition": "Uzols de Saint-Santin-Cantales (Cantal) : [S.n.], 1942.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2434", "siecle": "20", "objectid": 2432},{"titre": "Chronologie de l'histoire d'Auvergne", "auteur": "Jean-Fran\u00e7ois Crouzet", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1151", "siecle": "19", "objectid": 1150},{"titre": "Correspondance manuscrite de Jean-Baptiste de Vauzelles \u00e0 son \u00e9diteur [Levrault]", "auteur": "Jean-Baptiste de Vauzelles", "edition": "Orl\u00e9ans : [S.n.], 1830.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2435", "siecle": "19", "objectid": 2433},{"titre": "Notes du Docteur Peghoux et lettres re\u00e7ues par lui", "auteur": "Auguste Peghoux", "edition": "[S.n.], 1749.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1157", "siecle": "18", "objectid": 1156},{"titre": "Cours de g\u00e9ographie et sciences naturelles", "auteur": null, "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1932.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2445", "siecle": "20", "objectid": 2443},{"titre": "Epid\u00e9mies dans le Puy-de-D\u00f4me", "auteur": "Auguste Peghoux", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1158", "siecle": "18", "objectid": 1157},{"titre": "Etat de ce que les eschevins de la ville de Clermont doivent avoir en magasin pour le r\u00e9giment de cavalerie de St Germain Beaupr\u00e9", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2446", "siecle": "18", "objectid": 2444},{"titre": "Notes et copies concernant la g\u00e9ologie de l'Auvergne", "auteur": "Auguste Peghoux", "edition": "[S.n.], 1850.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1159", "siecle": "19", "objectid": 1158},{"titre": "Gilbert le crois\u00e9", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Chamali\u00e8res : [S.n.], 1925.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2447", "siecle": "20", "objectid": 2445},{"titre": "Notes de Jacques Fran\u00e7ois Mossier, p\u00e8re, ancien pharmacien \u00e0 Clermont, concernant la min\u00e9ralogie, les volcans, les eaux min\u00e9rales (analyses d'eaux)", "auteur": "Jacques-Fran\u00e7ois Mossier", "edition": "[S.n.], 1762.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1166", "siecle": "18", "objectid": 1165},{"titre": "La vall\u00e9e du Cher dans l'ancien Bourbonnais", "auteur": "Antoine Desmazi\u00e8res", "edition": "[S.n.], 1885.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2453", "siecle": "19", "objectid": 2451},{"titre": "Monast\u00e8re de Sainte-Marie-des-Chazes : chartes et actes divers, 1213-1672, 11 pi\u00e8ces (2-15v) ; fragment d'un obituaire, mars-juillet, \u00e9criture imitant celle du XIIe si\u00e8cle mais ne paraissant pas ant\u00e9rieure au XVIIe si\u00e8cle (20-31 ; pagination du XVIIIe s. : 82-93, 96-97, 182-182bis, 185-188, 191-192) ; notes, extraits et copies du XIXe si\u00e8cle, notamment d'apr\u00e8s dom Fonteneau et le Monasticon benedictinum, relatifs \u00e0 l'obituaire des Chazes (B. n. F., ms. lat. 12689 f. 327) (34-85). - Monast\u00e8re de Lavaudieu : chartes, 1261-1602 (89-103) ; - copie XVIIIe s. d'un accord de 1334 entre La Bajasse et Lavaudieu (105-121v) ; - actes divers, 1679-1692, fragment \u00e9pars arrach\u00e9 \u00e0 un registre reli\u00e9 et foliot\u00e9 (sauf le bifeuillet 143-146) (123-158v) ; - fragment d'un feuillet in-folio d'un ms. du XIIIe s. utilis\u00e9 en remploi (104 et 159) ; - notes et copies du XIXe s., notamment du Monasticon Benedictinum (B. n. F., ms. lat. 12659, f. 317), avec une lettre de l'abbesse de Lavaudieu de 1750...", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1173", "siecle": "13", "objectid": 1172},{"titre": "Cours d'Assises de l'Allier, Moulins, 21-24 juillet 1910", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1910.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2456", "siecle": "20", "objectid": 2454},{"titre": "Famille de Lespinasse-Langeac. Actes divers, 1353-1821", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1175", "siecle": "14", "objectid": 1174},{"titre": "Sur l'ouvrage de M. Fazy \"Le Bourbonnais, symbole de l'unit\u00e9 fran\u00e7aise\". Ouvrage paru en 1929", "auteur": "Henri-Marie-Lucien de Saint-Hillier", "edition": "[S.n.], 1931.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2457", "siecle": "20", "objectid": 2455},{"titre": "Famille Thomas, de Brioude. Provisions de notaire, procureurs, etc, 1586-1768", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1177", "siecle": "18", "objectid": 1176},{"titre": "Jugement Lomet de Lys contre Messieurs Aujouanet et Collas", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1852.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2458", "siecle": "19", "objectid": 2456},{"titre": "Actes pour divers particuliers d'Aurillac, Marcol\u00e8s et la r\u00e9gion avoisinante, 1394-1670", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1180", "siecle": "14", "objectid": 1179},{"titre": "Audience du Tribunal de la Justice de Paix du canton Est de Moulins du onze ao\u00fbt mil huit cent quatrevingt treize entre Mademoiselle Marie Anne C\u00e9cile Fran\u00e7oise de Bellonnet et Gaspard Lapierre", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1893.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2460", "siecle": "19", "objectid": 2458},{"titre": "Recueil d'actes notari\u00e9s, principalement du XVIIe et du XVIIIe si\u00e8cles, provenant d'\u00e9tudes de notaires de Ste-Florine folios 1-421 ; \u00e0 la suite copies, par Paul Le Blanc, de deux notices sur Michel Bardy et Mathieu Bardy, folios 422-458", "auteur": "Sainte-Florine", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1182", "siecle": "17", "objectid": 1181},{"titre": "Jugement entre les \u00e9poux Mativet-Lamazi\u00e8re, horlogers \u00e0 Pontaumur et Honor\u00e9 Morel, marchand horloger \u00e0 Morez (Jura)", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1862.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2464", "siecle": "19", "objectid": 2462},{"titre": "Correspondance des fr\u00e8res Ranchoup, 1702-1793 [avec des notes g\u00e9n\u00e9alogiques et des correspondances post\u00e9rieures, des articles de revues relatifs \u00e0 cette correspondance, etc]", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1187", "siecle": "18", "objectid": 1186},{"titre": "Consid\u00e9rations g\u00e9n\u00e9rales sur les eaux min\u00e9rales de N\u00e9ris. par le citoyen Deplaigne, m\u00e9decin inspecteur en chef, [avec la collaboration du m\u00e9decin Brieude]", "auteur": "Deplaigne", "edition": "[S.n.], 1802.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2469", "siecle": "19", "objectid": 2467},{"titre": "Notes sur Langeac, copies (par Crouzet) et documents historiques divers concernant sp\u00e9cialement les seigneurs de Langeac", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1189", "siecle": "19", "objectid": 1188},{"titre": "Rapport sur le quartier de la cavalerie de Moulins (Allier), le 24 juillet 1838", "auteur": "Clerville", "edition": "Moulins (Allier) : [S.n.], 1838.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2471", "siecle": "19", "objectid": 2469},{"titre": "Inventaire des titres de la Bajasse dress\u00e9 le 3 septembre 1699 par Julien Darles, greffier de la chatellenie de Vieil-Brioude [copie par Paul le Blanc]", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1190", "siecle": "19", "objectid": 1189},{"titre": "Notes sur les divers services administratifs de la place de Moulins", "auteur": null, "edition": "Moulins : [S.n.], 1838.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2472", "siecle": "19", "objectid": 2470},{"titre": "Election de Brioude - Notices g\u00e9n\u00e9alogiques relatives aux familles des \u00e9lus de l'\u00e9lection de Brioude aux XVIIe et XVIIIe si\u00e8cles (par Paul le Blanc)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1192", "siecle": "17", "objectid": 1191},{"titre": "Charbons de terre d'Auvergne", "auteur": "Compagnie des mines d'Auvergne", "edition": "Paris : [S.n.], 1736.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2474", "siecle": "18", "objectid": 2472},{"titre": "Election de Brioude - Notices g\u00e9n\u00e9alogiques relatives aux familles des \u00e9lus de l'\u00e9lection de Brioude aux XVIIe et XVIIIe si\u00e8cles (par Paul le Blanc)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1193", "siecle": "17", "objectid": 1192},{"titre": "Cr\u00e9ation d'un prytan\u00e9e et publication d'une notice biographique des hommes illustres du pays", "auteur": null, "edition": "Clermont : [S.n.], 1848.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2475", "siecle": "19", "objectid": 2473},{"titre": "L'instruction primaire dans le d\u00e9partement de la Haute-Loire, 1816-1836 [prospectus, correspondances, statistiques, etc...]", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1201", "siecle": "19", "objectid": 1200},{"titre": "Gloire \u00e0 Moli\u00e8re", "auteur": "Ambroise Tardieu", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2479", "siecle": "20", "objectid": 2477},{"titre": "Listes des \u00e9v\u00eaques de Clermont, Le Puy et Saint-Flour ; description de leurs armoiries et notices g\u00e9n\u00e9alogiques [par Paul le Blanc]", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1203", "siecle": "19", "objectid": 1202},{"titre": "M\u00e9thode anglaise", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1809.", "langue": "anglais ; fran\u00e7ais", "cote": "MS 2485", "siecle": "19", "objectid": 2483},{"titre": "La Chaise-Dieu [Documents divers et copies documents r\u00e9unis par Paul le Blanc]", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1207", "siecle": "17", "objectid": 1206},{"titre": "Copie d'un proc\u00e8s verbal \u00e0 propos de la r\u00e9quisition de la Garde nationale", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1797.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2488", "siecle": "18", "objectid": 2487},{"titre": "Notes historiques et documents divers recueillis par Paul le Blanc sur des villes et des localit\u00e9s de l'Auvergne et du Velay", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1213", "siecle": "19", "objectid": 1212},{"titre": "D\u00e9fense de Chosson p\u00e8re et fils, B\u00e9ringer, Argilet Poulet", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1797.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2488", "siecle": "18", "objectid": 2488},{"titre": "Notes historiques et documents divers recueillis par Paul le Blanc sur des villes et des localit\u00e9s de l'Auvergne et du Velay", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1216", "siecle": "19", "objectid": 1215},{"titre": "Proc\u00e9dure du Bois de Cros", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1797.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2488", "siecle": "18", "objectid": 2490},{"titre": "Collection de notes historiques et g\u00e9n\u00e9alogiques, de documents divers, r\u00e9unis par Paul Le Blanc concernant des personnages et des familles de l'Auvergne et du Velay", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1224", "siecle": "19", "objectid": 1223},{"titre": "Plaidoirie en faveur du sieur Mallet, receveur d'octroi", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2490", "siecle": "18", "objectid": 2492},{"titre": "Collection de notes historiques et g\u00e9n\u00e9alogiques, de documents divers, r\u00e9unis par Paul Le Blanc concernant des personnages et des familles de l'Auvergne et du Velay", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1226", "siecle": "19", "objectid": 1225},{"titre": "M\u00e9moire des officiers de la S\u00e9n\u00e9chauss\u00e9e de Clermont Ferrand et les greffiers fermiers de cette m\u00eame S\u00e9n\u00e9chauss\u00e9e concernant leur droit et possession \u00e0 la confection et assistances aux inventaires, contre la pr\u00e9tension des notaires de cette m\u00eame ville", "auteur": null, "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1745.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2491", "siecle": "18", "objectid": 2493},{"titre": "Collection de notes historiques et g\u00e9n\u00e9alogiques, de documents divers, r\u00e9unis par Paul Le Blanc concernant des personnages et des familles de l'Auvergne et du Velay", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1229", "siecle": "19", "objectid": 1228},{"titre": "La pratique du droit", "auteur": null, "edition": "Viverols, Puy-de-D\u00f4me : [S.n.], 1750.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2497", "siecle": "18", "objectid": 2499},{"titre": "Collection de notes historiques et g\u00e9n\u00e9alogiques, de documents divers, r\u00e9unis par Paul Le Blanc concernant des personnages et des familles de l'Auvergne et du Velay", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1230", "siecle": "19", "objectid": 1229},{"titre": "Itin\u00e9raire de Paris au mont-d'or [sic] 1826", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1826.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2499", "siecle": "19", "objectid": 2501},{"titre": "Collection de notes historiques et g\u00e9n\u00e9alogiques, de documents divers, r\u00e9unis par Paul Le Blanc concernant des personnages et des familles de l'Auvergne et du Velay", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1231", "siecle": "19", "objectid": 1230},{"titre": "Ygrande", "auteur": "Camille Gagnon", "edition": "Moulins : [S.n.], 1974.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2505", "siecle": "20", "objectid": 2507},{"titre": "Personnages d'Auvergne dont les biographies figurent au \"Grand Dictionnaire\" de Moreri avec indication du tome et de la page : All\u00e8gre (Yves marquis d'), Amariton (Jean), Avitus, etc., etc", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1233", "siecle": "19", "objectid": 1232},{"titre": "Historique de Montaigut en Combrailles", "auteur": null, "edition": "S.l. : [S.n], 1950.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2509", "siecle": "20", "objectid": 2511},{"titre": "Papiers de la famille Boyre de Lavaudieu (1627-1780) [liasse de documents divers, contrats de mariage, proc\u00e8s, etc., etc.]", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1237", "siecle": "17", "objectid": 1236},{"titre": "Catalogue de la biblioth\u00e8que de Ren\u00e9 Rigodon", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1950.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2517", "siecle": "20", "objectid": 2519},{"titre": "Lettres d'Antoine Verni\u00e8re \u00e0 Paul Le Blanc (1879-1901)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1238", "siecle": "19", "objectid": 1237},{"titre": "La \"practica forensis\" de Jean Masuer : \u00e9tude et \u00e9dition [Manuscrit]", "auteur": "Christian Gut", "edition": "[s.l.] : [S.n.], 1955.", "langue": "fran\u00e7ais ; latin ; fran\u00e7ais moyen (1400-1600)", "cote": "MS 2519", "siecle": "20", "objectid": 2521},{"titre": "Chapitre de Saint-Julien de Brioude", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1239", "siecle": "19", "objectid": 1238},{"titre": "En Bourbonnais sous la seconde R\u00e9publique", "auteur": "Camille Gagnon", "edition": "[S.n.], 1970.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2524", "siecle": "20", "objectid": 2526},{"titre": "Moeurs, coutumes, folklore, jeux, langage, chansons, m\u00e9tiers, etc., etc., de l'Auvergne et du Velay. (Recueil de notes, de contes, proverbes, chansons, etc., etc., par Paul Le Blanc)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1243", "siecle": "19", "objectid": 1242},{"titre": "Catalogue [des ouvrages de la Biblioth\u00e8que de Clermont-Ferrand]", "auteur": "Clermont-Ferrand", "edition": "Clermont-Fd : Ville de Clermont-Fd, 1818-1822.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2526", "siecle": "19", "objectid": 2528},{"titre": "Lettres adress\u00e9es par le baron Symphorien de Flaghac, d\u00e9put\u00e9 de la Haute-Loire, \u00e0 Paul Le Blanc (1861-1874)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1246", "siecle": "19", "objectid": 1245},{"titre": "[Catalogue des ouvrages de la Biblioth\u00e8que de Clermont]", "auteur": "Clermont-Ferrand", "edition": "Clermont-Fd : Ville de Clermont-Fd, [1830?].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2530", "siecle": "19", "objectid": 2532},{"titre": "La B\u00eate du G\u00e9vaudan", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1248", "siecle": "18", "objectid": 1247},{"titre": "[Cours de philosophie, logique, m\u00e9taphysique et th\u00e9ologie naturelle en latin profess\u00e9 par Jacques Delaire de Clermont-Ferrand]", "auteur": "Antoine Serre", "edition": null, "langue": "latin", "cote": "MS 2532", "siecle": "17", "objectid": 2534},{"titre": "Le papegaut. - [Recueil de pi\u00e8ces autographes (et une copie) concernant le tir \u00e0 l'arquebuse dit : \"jeu du Papegaut\", organis\u00e9 dans la ville de Brioude : lettres royales de 1619 accordant des privil\u00e8ges \u00e0 la compagnie du Papegaut de Brioude et pi\u00e8ces (de mai 1759) relatives \u00e0 une contestation survenue au sujet de Julien Nozerines qui pr\u00e9tendait avoir abattu l'oiseau]", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1249", "siecle": "17", "objectid": 1248},{"titre": "[Lettre autographe sign\u00e9e adress\u00e9e \u00e0 Monsieur Bienvenu Roux par Am\u00e9lie Murat. Ch\u00e2tel-Guyon (Puy-de-D\u00f4me). Villa Henry, 29 septembre 1915]", "auteur": "Am\u00e9lie Murat", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2541", "siecle": "20", "objectid": 2543},{"titre": "Confr\u00e9ries et reinages de Craponne. Chapelles et confr\u00e9ries des p\u00e9nitents, de Saint-Roch, Sainte-Reine, Saint-Jean-Porte-Latine et de la bazoche, etc", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1250", "siecle": "17", "objectid": 1249},{"titre": "[Lettre autographe sign\u00e9e adress\u00e9e \u00e0 Monsieur [Ce?]ran par Ag\u00e9nor Bardoux. Clermont-Fd, le 31 janvier [18..]]", "auteur": "Ag\u00e9nor Bardoux", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2543", "siecle": "19", "objectid": 2545},{"titre": "Rameau, musicien. Notes et copies de documents r\u00e9unies et recueillies par H. Mosnier", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1253", "siecle": "19", "objectid": 1252},{"titre": "Benedetto Croce, critique litt\u00e9raire", "auteur": "Jean Anglade", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], [1946 ?].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2546", "siecle": "20", "objectid": 2548},{"titre": "Ordre du Lis. (Trois dipl\u00f4mes conf\u00e9rant le droit \u00e0 cette d\u00e9coration conf\u00e9r\u00e9e \u00e0 M. Henry Mosnier (1814))", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1254", "siecle": "19", "objectid": 1253},{"titre": "[Lettre autographe sign\u00e9e de son paraphe adress\u00e9e au maire Laguerle par le g\u00e9n\u00e9ral Beker. S.l. [18..?]]", "auteur": "Beker, Nicolas L\u00e9onard Boegert, dit", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2549", "siecle": "19", "objectid": 2551},{"titre": "Craponne. - Recueil de documents divers concernant la ville de Craponne, provenant sp\u00e9cialement de la famille Torrilhon de Vacherolles", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1256", "siecle": "16", "objectid": 1255},{"titre": "En marge des souvenirs d'Alexandrine des Echerolles", "auteur": "Joseph Viple", "edition": "[S.l.] : [S.n.], ca 1930.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2552", "siecle": "20", "objectid": 2554},{"titre": "Les fondeurs de cloches en Auvergne. (Documents originaux et notes diverses de Paul Le Blanc)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1259", "siecle": "17", "objectid": 1258},{"titre": "[Dossier Victor Destutt de Tracy (1781-1864)]", "auteur": "Joseph Viple", "edition": "[S.l.] : [S.n.], Ca 1940.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2556", "siecle": "20", "objectid": 2558},{"titre": "Exploitation des mines de charbon en Auvergne aux XVIIIe et XIXe si\u00e8cles. Pi\u00e8ces concernant des proc\u00e8s relatifs \u00e0 ces mines", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1260", "siecle": "18", "objectid": 1259},{"titre": "Sentence du Ch\u00e2telet portant distinction de famille \u00e0 la demande de Etienne Joseph de Lespinasse Langeac et de son \u00e9pouse Marie Joseph Agla\u00e9 de Cussagne [Cusack] contre Gilbert Alyre de Laugeat ou Langeac", "auteur": null, "edition": "Paris : [S.n.], 1766.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2558", "siecle": "18", "objectid": 2560},{"titre": "Les Nozerines, orf\u00e8vres de Brioude. Collection de leurs mod\u00e8les de gravure", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1268", "siecle": "17", "objectid": 1267},{"titre": "Notes de jeunesse", "auteur": "Pierre de Nolhac", "edition": "1880", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2566", "siecle": "19", "objectid": 2568},{"titre": "Micolon de Gu\u00e9rines (famille). - Copie de la g\u00e9n\u00e9alogie de la famille Micolon de Gu\u00e9rines, par l'abb\u00e9 Micolon de Blanval ; pi\u00e8ces de proc\u00e9dure de 1780, etc", "auteur": "Joseph Micolon de Blanval", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1272", "siecle": "18", "objectid": 1271},{"titre": "[Correspondance de 386 lettres autographes du Comte de Montlosier adress\u00e9e \u00e0 Prosper Brugi\u00e8re de Barante entre 1801 et 1838 ]", "auteur": "Fran\u00e7ois-Dominique de Reynaud Montlosier", "edition": "[S.l.] : [S.n.], 18....", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2572", "siecle": "19", "objectid": 2574},{"titre": "Recueil de correspondances diverses du XVIIIe si\u00e8cle adress\u00e9es \u00e0 des membres ou \u00e9manant de parents et d'hommes d'affaires de la famille de Rochefort d'Ally", "auteur": "Rochefort d'Ally", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1274", "siecle": "18", "objectid": 1273},{"titre": "[Fragment autographe et in\u00e9dit des m\u00e9moires du Comte de Montlosier, avec une note de Prosper Brugi\u00e8re de Barante]", "auteur": "Fran\u00e7ois-Dominique de Reynaud Montlosier", "edition": "[S.l.] : [S.n.], 18....", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2574", "siecle": "19", "objectid": 2576},{"titre": "Bastide de La Bastide (Famille). - Documents divers", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1276", "siecle": "18", "objectid": 1275},{"titre": "[Notes, lettre et copies de lettres adress\u00e9es au Comte de Montlosier]", "auteur": "Prosper Brugi\u00e8re Barante", "edition": "[S.l.] : [S.n.], 18....", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2577", "siecle": "19", "objectid": 2579},{"titre": "Feu (Famille) et soeurs de la Croix de Brioude. - Notes g\u00e9n\u00e9alogiques sur la famille Feu, par Paul Le Blanc. - Documents sur la congr\u00e9gation des soeurs de la Croix, leur fondatrice \u00e0 Brioude, Marguerite Feu, leurs constitutions, leurs proc\u00e8s, etc., etc. ; notes sur Fran\u00e7ois Feu, cur\u00e9 de Saint-Gervais \u00e0 Paris avec portrait, etc., etc", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1285", "siecle": "17", "objectid": 1284},{"titre": "Archives de la famille de Pierre de Nohlac : documents relatifs aux distinctions, hommages et comm\u00e9morations", "auteur": "Albert Cherel", "edition": "1955", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2580", "siecle": "20", "objectid": 2582},{"titre": "Chalvet de Rochemonteix et Thomas de Domangeville (Familles)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1287", "siecle": "16", "objectid": 1286},{"titre": "[Cahiers et copies provenant de la famille Chartoire d'Ambert]", "auteur": "Chartoire Quiquandon (famille)", "edition": "[S.l.] : [S.n.], 1899-1907.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2581", "siecle": "19", "objectid": 2583},{"titre": "Du Fornel du Roure de Paulin (Famille) : notes g\u00e9n\u00e9alogiques diverses (par Paul Le Blanc), folios 1-12. Recueil de correspondances diverses (1603-1804), folios 13-155. - Livre de Raison (1702-1729). [suivi] d'un livre de comptes (dans le m\u00eame registre), folios 156-255", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1291", "siecle": "17", "objectid": 1290},{"titre": "[Documents comptables provenant du commerce Chartoire Quiquandon \u00e0 Ambert]", "auteur": "Chartoire Quiquandon (famille)", "edition": "[S.l.] : [S.n.], 1899-1907.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2582", "siecle": "19", "objectid": 2584},{"titre": "Gallet fr\u00e8res. Famille de Craponne : g\u00e9n\u00e9alogie par Pierre-Charles Gallet, Paul Le Blanc... Recueils de documents originaux divers (XVIIIe-XIXe si\u00e8cles). Correspondance des fr\u00e8res Gallet (1777-1813)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1296", "siecle": "18", "objectid": 1295},{"titre": "Discours prononc\u00e9 par Fran\u00e7ois Gaultier de Biauzat, Maire de Clermont, lors d'une assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale r\u00e9unie en pr\u00e9sence du citoyen Musset, repr\u00e9sentant du peuple en mission dans les d\u00e9partements du Centre juillet 1794-juin 1795", "auteur": "Jean-Fran\u00e7ois Gaultier de Biauzat", "edition": "[S.l.] : [S.n.], 1795.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2584", "siecle": "18", "objectid": 2586},{"titre": "Paulhac, pr\u00e8s Brioude, ses seigneurs (Familles de Balsac, de Miramon-Farges). Copies d'un trait\u00e9 de 1346 et d'un inventaire de 1604. Notice impr. de Marcellin Boudet (Paulhac et Civeyrat). Notes g\u00e9n\u00e9alogiques par Paul Le Blanc et documents divers", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1301", "siecle": "18", "objectid": 1300},{"titre": "[5 lettres autographes sign\u00e9es Prosper M\u00e9rim\u00e9e, Ludovic Vitet, Tannegy Duch\u00e2tel principalement au sujet de monuments historiques]", "auteur": "Prosper M\u00e9rim\u00e9e", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2587", "siecle": "19", "objectid": 2589},{"titre": "Lauriat, paroisse de Beaumont [pr\u00e8s Brioude], ses seigneurs, (familles de Saint-Haon, de Gouzel)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1302", "siecle": "17", "objectid": 1301},{"titre": "La faute", "auteur": "Jean Anglade", "edition": "Ceyrat (Puy-de-D\u00f4me) : [S.n.], [s.d.].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2589", "siecle": "20", "objectid": 2591},{"titre": "Montgon Champigny (dossier). - Correspondance (1786-1802), concernant la gestion des terres de la famille de Montgon, situ\u00e9es en Auvregne : \u00e0 Apchat, Feschal, etc., par Buchmiller et Grenier, fermiers de la terre de Montgon, pr\u00e8s Brioude, et divers", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1303", "siecle": "18", "objectid": 1302},{"titre": "Le monument", "auteur": "Jean Anglade", "edition": "Ceyrat (Puy-de-D\u00f4me) : [S.n.], 1974.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2591", "siecle": "20", "objectid": 2593},{"titre": "Brioude. - Documents originaux et notes diverses concernant le chapitre de Saint-Julien, le consulat et le corps commun de la ville, les \u00e9glises (Saint-Jean), les couvents (Visitation, Cordeliers, etc.), la commanderie de Saint-Jean, de Brioude, l'h\u00f4pital ; notes historiques diverses : proc\u00e8s-verbaux des comit\u00e9s r\u00e9volutionnaires (1793, an 2), d\u00e9lib\u00e9ration de l'assembl\u00e9e des habitants (10 septembre 1789), au sujet des armoiries de la ville, etc., etc", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1307", "siecle": "15", "objectid": 1306},{"titre": "Les cuistres", "auteur": "Jean Anglade", "edition": "Ceyrat (Puy-de-D\u00f4me) : [S.n.], [s.d.].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2593", "siecle": "20", "objectid": 2595},{"titre": "Loge ma\u00e7onnique de Brioude. - [Pi\u00e8ces diverses concernant la R. L. Saint-Julien \u00e0 l'O. de Brioude. - [Documents originaux, copies et imprim\u00e9s suivis d'imprim\u00e9s divers sur la francma\u00e7onnerie]]", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1310", "siecle": "18", "objectid": 1309},{"titre": "La fille aux cheveux de lin", "auteur": "Aloys Claussmann", "edition": "1917", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2604", "siecle": "20", "objectid": 2606},{"titre": "Brioude. - Documents de la p\u00e9riode r\u00e9volutionnaire (1789, an X). - [D\u00e9lib\u00e9rations, proc\u00e8sverbaux de r\u00e9unions de la municipalit\u00e9, correspondances et documents divers]. - Documents originaux suivis d'un P. V. de la s\u00e9ance du conseil municipal de Brioude du 31 pluvi\u00f4se an X (folios 180-195)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1311", "siecle": "18", "objectid": 1310},{"titre": "Hommages et fiefs rendus par les seigneurs du Puy aux seign[eu]rs barons de Thiers [2 pi\u00e8ces sur parchemin. 1515]", "auteur": null, "edition": "[S.l.] : [S.n.], 1515.", "langue": "fran\u00e7ais moyen (1400-1600)", "cote": "MS 2605", "siecle": "16", "objectid": 2607},{"titre": "Besse. - Comptes des consuls et documents divers concernant la ville de Besse (XVe-XVIIe si\u00e8cles)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1312", "siecle": "15", "objectid": 1311},{"titre": "Un type populaire clermontois : Antoine Francon", "auteur": "Aim\u00e9 Coulaudon", "edition": "[S.l.] : [S.n.], ca 1960.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2607", "siecle": "20", "objectid": 2609},{"titre": "P\u00e9brac (abbaye de). - Documents divers des XVIIe et XVIIIe si\u00e8cles, photographies, notes de Crouzet, copies de pi\u00e8ces diverses (XVIIe et XVIIIe si\u00e8cles) ; notice historique sur l'abbaye de P\u00e9brac (par l'abb\u00e9 Grandchamp), copie du concordat pass\u00e9 entre Mre F\u00e9lix de Vialard, \u00e9v\u00eaque de Chalons et abb\u00e9 de P\u00e9brac et Fran\u00e7ois Blanchard, abb\u00e9 de Sainte-Genevi\u00e8ve du Mont de Paris (1651) ; extraits du cartulaire de P\u00e9brac ; copie du proc\u00e8s-verbal de r\u00e9parations (1er may 1779)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1316", "siecle": "17", "objectid": 1315},{"titre": "[Registre r\u00e9dig\u00e9 par Joseph Garaboux, propri\u00e9taire des domaines de Chagourdat (commnune de Chanonat) et de Pouderu]", "auteur": null, "edition": "[S.l.] : [S.n.], 1872.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2608", "siecle": "19", "objectid": 2610},{"titre": "Proc\u00e9dure contre Vital Andr\u00e9, cur\u00e9 de la paroisse de Chadron, dioc\u00e8se du Puy, accus\u00e9 de sorcellerie et de plusieurs crimes (1677)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1317", "siecle": "17", "objectid": 1316},{"titre": "[Correspondances adress\u00e9es au d\u00e9put\u00e9 Eug\u00e8ne Tallon entre 1871 et 1875]", "auteur": "Eug\u00e8ne Tallon", "edition": "[S.l.] : [S.n.], 187..", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2612", "siecle": "19", "objectid": 2614},{"titre": "La Trinit\u00e9 et le ch\u00e2teau de Cusse. Recueil de documents divers (1612-1779). - Quatre lettres de M. Belamy \u00e0 son beau-fils l'abb\u00e9 Mioche (1745-1746)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1318", "siecle": "17", "objectid": 1317},{"titre": "[Lettre autographe sign\u00e9e adress\u00e9es \u00e0 Monsieur de la Gardette des Girauds avocat en parlement & subd\u00e9l\u00e9gu\u00e9 [...] \u00e0 Billom. A Riom, le 2 may 1777]", "auteur": null, "edition": "Riom : [S.n.], 1777..", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2613", "siecle": "18", "objectid": 2615},{"titre": "Recueil de documents (originaux et copies) recueillis par Paul Le Blanc sur des villes et des localit\u00e9s diverses de l'Auvergne et du Velay", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1320", "siecle": "19", "objectid": 1319},{"titre": "Projet de requeste et memoire concernant la suppression de ce siege [Claimont et Riom]", "auteur": "Jean Savaron", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2615", "siecle": "17", "objectid": 2617},{"titre": "Deuxi\u00e8me collection de notes historiques et g\u00e9n\u00e9alogiques, de documents divers r\u00e9unis par Paul Le Blanc concernant des personnages et des familles appartenant \u00e0 l'Auvergne et au Velay", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1329", "siecle": "18", "objectid": 1328},{"titre": "Notre tour de France", "auteur": null, "edition": "[S.l.] : [S.n.], s.d..", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2616", "siecle": "19", "objectid": 2618},{"titre": "Deuxi\u00e8me collection de notes historiques et g\u00e9n\u00e9alogiques, de documents divers r\u00e9unis par Paul Le Blanc concernant des personnages et des familles appartenant \u00e0 l'Auvergne et au Velay", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1330", "siecle": "18", "objectid": 1329},{"titre": "[Lettre autographe adress\u00e9e aux citoyens [de la ville de Moulins] sign\u00e9e Binaud, pr\u00e9sident et Delaume, secr\u00e9taire. Moulins, 4 juin 1793]", "auteur": null, "edition": "Moulins : [S.n.], 1793.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2617", "siecle": "18", "objectid": 2619},{"titre": "Deuxi\u00e8me collection de notes historiques et g\u00e9n\u00e9alogiques, de documents divers r\u00e9unis par Paul Le Blanc concernant des personnages et des familles appartenant \u00e0 l'Auvergne et au Velay", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1331", "siecle": "18", "objectid": 1330},{"titre": "[Livre de compte principalement tenu par M. Bigay sabotier \u00e0 Thiers]", "auteur": null, "edition": "Thiers : [S.n.], 1772-1893.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2620", "siecle": "18", "objectid": 2622},{"titre": "Deuxi\u00e8me collection de notes historiques et g\u00e9n\u00e9alogiques, de documents divers r\u00e9unis par Paul Le Blanc concernant des personnages et des familles appartenant \u00e0 l'Auvergne et au Velay", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1335", "siecle": "18", "objectid": 1334},{"titre": "Comptabilit\u00e9 compl\u00e8te \u00e0 Cartailler \u00e0 Lachaux, janvier 1870 [et divers contrats de m\u00e9tayage ou d'affermage]", "auteur": null, "edition": "Lachaux : [S.n.], 1770-....", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2622", "siecle": "18", "objectid": 2624},{"titre": "Deuxi\u00e8me collection de notes historiques et g\u00e9n\u00e9alogiques, de documents divers r\u00e9unis par Paul Le Blanc concernant des personnages et des familles appartenant \u00e0 l'Auvergne et au Velay", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1338", "siecle": "18", "objectid": 1337},{"titre": "[Copies 18e de textes imprim\u00e9s]", "auteur": null, "edition": "[S.l.] : [S.n.], 17...", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2624", "siecle": "18", "objectid": 2626},{"titre": "Deuxi\u00e8me collection de notes historiques et g\u00e9n\u00e9alogiques, de documents divers r\u00e9unis par Paul Le Blanc concernant des personnages et des familles appartenant \u00e0 l'Auvergne et au Velay", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1340", "siecle": "18", "objectid": 1339},{"titre": "[Ensemble de correspondances adress\u00e9e principalement \u00e0 Paul Constans]", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2626", "siecle": "20", "objectid": 2628},{"titre": "Deuxi\u00e8me collection de notes historiques et g\u00e9n\u00e9alogiques, de documents divers r\u00e9unis par Paul Le Blanc concernant des personnages et des familles appartenant \u00e0 l'Auvergne et au Velay", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1341", "siecle": "18", "objectid": 1340},{"titre": "Extrait du registre des arr\u00eat\u00e9s du Comit\u00e9 de Salut Public de la convention nationale du 10 messidor, l\u2019an 3 de la R\u00e9publique, ...[28 juin 1795], sign\u00e9 Cambac\u00e9r\u00e8s, pr\u00e9sident, Roux, secr\u00e9taire", "auteur": "France. Convention nationale Comit\u00e9 de salut public", "edition": "[S.l.] : [S.n.], 1795.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2627", "siecle": "18", "objectid": 2629},{"titre": "Deuxi\u00e8me collection de notes historiques et g\u00e9n\u00e9alogiques, de documents divers r\u00e9unis par Paul Le Blanc concernant des personnages et des familles appartenant \u00e0 l'Auvergne et au Velay", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1344", "siecle": "18", "objectid": 1343},{"titre": "[Sentence rendue par Antoine Gilbert Alyre,... en conclusion d'un proc\u00e8s pour partage de biens apr\u00e8s succession entre Anne Peynet, veuve de Pierre Boudet, Laboureur, habitante du lieux de Laveix paroisse de Saint-Julien Lageneste, Marie, Marguerite, Etienne et Gilberte Boudet ses enfans... procedant sous l'autorit\u00e9 de Bravy Peynet, laboureur, habitant du lieu de Cipierre paroisse de la Celette en pr\u00e9sence de Antoine Chaud cur\u00e9 de Sainte Cristine, cr\u00e9ancier opposant et poursuivant en qualit\u00e9 d'\u00e9conome sequestre des religieuses de Saint-Julien La Geneste...\u00e0 Riom le 9 ao\u00fbt mille sept cent quatre vingt]", "auteur": null, "edition": "[S.l.] : [S.n.], 1780.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2631", "siecle": "18", "objectid": 2633},{"titre": "Vaneau (le sculpteur). - Recueil de documents divers, autographes et copies (par Paul Le Blanc), concernant Vaneau. Dix photographies de ses oeuvres. Journaux divers et coupures contenant des notices biographiques de Vaneau", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1347", "siecle": "17", "objectid": 1346},{"titre": "[Ensemble de documents du 18e si\u00e8cle concernant principalement la famille Martin, habitants de Saint-Sandoux]", "auteur": null, "edition": "[S.l.] : [S.n.], 17...", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2632", "siecle": "18", "objectid": 2634},{"titre": "Fran\u00e7ois (Les). - Recueil de documents originaux et de copies (par P. Le Blanc) sur la famille des Fran\u00e7ois, seigneurs des Gr\u00e8zes, de Pominy, de la Bastide, de Mongrion, etc., etc. - Correspondances, notes et indications diverses sur les Fran\u00e7ois, peintres du Puy et leurs oeuvres. -Notes g\u00e9n\u00e9alogiques relev\u00e9es sur les registres de catholicit\u00e9 de diverses paroisses particuli\u00e8rement de la ville du Puy", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1348", "siecle": "17", "objectid": 1347},{"titre": "[Ensemble de documents concernant la famille Barrat habitant La Courtade, commune de Viscomtat principalement au sujet de dettes contract\u00e9es aupr\u00e8s de fabricants couteliers \u00e0 Thiers par Jean a\u00een\u00e9, Jean jeune et Antoine Barrat leur p\u00e8re dans leur activit\u00e9 de colporteur[Manuscrit]", "auteur": "Delotz, Clavel-Berger notaires, Jean Obstantias, Antoine Chauvessaigne, huissiers", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2635", "siecle": "19", "objectid": 2637},{"titre": "Intendants d'Auvergne, 1re partie : pi\u00e8ces officielles, documents originaux et copies, notes biographiques (par P. Le Blanc), sur les 34 intendants d'Auvergne (1616-1789), folios 1-170. La 2e partie est compos\u00e9e de pi\u00e8ces concernant la subd\u00e9l\u00e9gation de la Chaise-Dieu (1761-1780), folios 171-214", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1349", "siecle": "17", "objectid": 1348},{"titre": "[Commentaire sur la coutume d'Auvergne]", "auteur": null, "edition": "[S.l.] : [S.n.], 1775.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2639", "siecle": "18", "objectid": 2641},{"titre": "Troisi\u00e8me collection de notes historiques et g\u00e9n\u00e9alogiques, de documents divers, r\u00e9unis par Paul Le Blanc, concernant des personnages et des familles appartenant \u00e0 l'Auvergne et au Velay", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1353", "siecle": "19", "objectid": 1352},{"titre": "La R\u00e9volution de 1848 dans le Puy-de-D\u00f4me. (Circulaires electorales, bulletins de vote, proclamations, extraits de journaux, plaquettes diverses, portraits. etc)", "auteur": null, "edition": "Div. : [S.n], 1848.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2640", "siecle": "19", "objectid": 2642},{"titre": "Famille Le Blanc. (Notes g\u00e9n\u00e9alogiques par Paul Le Blanc, suivies de documents originaux, actes notari\u00e9s et pi\u00e8ces diverses du XVIIe au XIXe si\u00e8cle)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1354", "siecle": "18", "objectid": 1353},{"titre": "Historiettes clermontoises", "auteur": "Pierre de Saint-Alyre.", "edition": "s.l. : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2641", "siecle": "19", "objectid": 2643},{"titre": "Famille Martinon-Le Blanc (4 liasses)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1356", "siecle": "17", "objectid": 1355},{"titre": "[2 lettres, Palais-Royal 1828 et 1830, sign\u00e9es Armand Guillaume]", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2643", "siecle": "19", "objectid": 2645},{"titre": "Famille Martinon I. (Liasse de documents divers (actes notari\u00e9s, proc\u00e9dures, etc.), 1630-1816)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1357", "siecle": "17", "objectid": 1356},{"titre": "Dossier \u00e9tabli autour du manuscrit \" Usage de la machine \" [exemplaire Ms 1522]", "auteur": "Henry Malet-Daubant", "edition": "Paris : Mallet-Dauban, 1952.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2644", "siecle": "20", "objectid": 2646},{"titre": "Famille Martinon II (4 liasses)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1358", "siecle": "17", "objectid": 1357},{"titre": "Tricentenaire de la mort de Pascal ( 1662-1962)", "auteur": "Genji Yasui", "edition": null, "langue": null, "cote": "MS 2646", "siecle": "20", "objectid": 2648},{"titre": "R\u00e9volution en Auvergne. (Documents divers, pi\u00e8ces originales, copies, notes diverses)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1371", "siecle": "18", "objectid": 1370},{"titre": "Le Tricentenaire des Pens\u00e9es de Pascal", "auteur": "Th\u00e9r\u00e8se Goyet", "edition": "Clermont-Ferrand : Secr\u00e9tariat du T\u00e9l\u00e9-enseignement, 1970.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2647", "siecle": "20", "objectid": 2649},{"titre": "Coll\u00e8ge des m\u00e9decins et communaut\u00e9 des chirurgiens de Riom et Clermont-Ferrand aux XVIIe et XVIIIe si\u00e8cles. (Trois documents originaux des 2 avril 1661, 11 juillet 1736 (sur parchemin) et 17 mars 1739)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1374", "siecle": "17", "objectid": 1373},{"titre": "Ligne de la Fert\u00e9-Hauterive \u00e0 Gannat", "auteur": "Compagnie des chemins de fer de Paris \u00e0 Lyon et \u00e0 la M\u00e9diterran\u00e9e", "edition": "Paris : Minist\u00e8re des travaux publics, 1909.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2648", "siecle": "20", "objectid": 2650},{"titre": "R\u00e9clamations de divers contribuables contre les impositions de Brioude et de Lamothe (1734-1738)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1376", "siecle": "18", "objectid": 1375},{"titre": "Ligne de Riom \u00e0 Vichy, enqu\u00eates parcellaires, Commune de St Cl\u00e9ment de R\u00e9gnat", "auteur": "Compagnie des chemins de fer de Paris \u00e0 Lyon et \u00e0 la M\u00e9diterran\u00e9e", "edition": "Paris : Minist\u00e8re des travaux publics, 1913.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2651", "siecle": "20", "objectid": 2653},{"titre": "Vente de la terre, baronnie et seigneurie de Digons, par Monsieur Fran\u00e7ois-Vincent de Tournon \u00e0 Monsieur Fran\u00e7ois Brunot Vernet, de Saugues (5 septembre 1761), suivie d'une reconnaissance de Joseph Chambefort du 3 mars 1774 (copies du XIXe si\u00e8cle)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1377", "siecle": "19", "objectid": 1376},{"titre": "Ligne de Riom \u00e0 Vichy, enqu\u00eates parcellaires, Commune de St Cl\u00e9ment de R\u00e9gnat", "auteur": "Compagnie des chemins de fer de Paris \u00e0 Lyon et \u00e0 la M\u00e9diterran\u00e9e", "edition": "Paris : Minist\u00e8re des travaux publics, 1912.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2655", "siecle": "20", "objectid": 2657},{"titre": "Ev\u00e9nements de Lyon 1793", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1382", "siecle": "18", "objectid": 1381},{"titre": "Ligne de Riom \u00e0 Vichy. Lot dit de St Cl\u00e9ment de R\u00e9gnat", "auteur": "Compagnie des chemins de fer de Paris \u00e0 Lyon et \u00e0 la M\u00e9diterran\u00e9e", "edition": "Paris : Minist\u00e8re des travaux publics, 1912.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2657", "siecle": "20", "objectid": 2659},{"titre": "Commission de recherche des antiquit\u00e9s dans le d\u00e9partement du Puy-de-D\u00f4me, par M. de Lo\u00fbzer et autres. Pi\u00e8ces officielles (1822-1927)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1383", "siecle": "19", "objectid": 1382},{"titre": "Morphogen\u00e8se de la grande Limagne et ses cons\u00e9quences sur la morphologie des plateaux bordiers", "auteur": "Max Derruau", "edition": "[Clermont-Ferrand] : [S.n.], 1949.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2659", "siecle": "20", "objectid": 2661},{"titre": "Mangot (Fran\u00e7ois) Tlemidi (restituae templum) claro in monte consecratum canebat Franciscus Mangot claromontanus e societate Jesu...", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 1384", "siecle": "19", "objectid": 1383},{"titre": "[Tract clandestin sur la rafle du 25 novembre 1943 \u00e0 Clermont]", "auteur": "Union des \u00e9tudiants patriotes", "edition": "1943", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2667", "siecle": "20", "objectid": 2669},{"titre": "Commerce et m\u00e9tiers d'autrefois", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1387", "siecle": "17", "objectid": 1386},{"titre": "Lettres \u00e0 Baudet Lafarge (\u00e9poque r\u00e9volutionnaire)", "auteur": null, "edition": "1795-1803", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2674", "siecle": "18", "objectid": 2676},{"titre": "Notes diverses relatives au XVIIIe si\u00e8cle, relev\u00e9es par Henry Mosnier", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1390", "siecle": "19", "objectid": 1389},{"titre": "Vente aux ench\u00e8res du contenu d\u2019une maison \u00e0 Marat", "auteur": null, "edition": "1754", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2679", "siecle": "18", "objectid": 2681},{"titre": "1 Correspondances adress\u00e9es \u00e0 Paul Le Blanc sur des sujets divers par MM. l'abb\u00e9 Arsac, d'Auzolle, Marc Blanc, Ab. Bruel, U. Chabrol, Aug. Chassaing, Ch. de Croze, J. Delmas, Delphy, Denier, H. Doniol, Hilaire Faure, Gaubert, Martinon, Aim\u00e9 Giron, Grenier, Ed. Gueyffier, A. Jacotin, Mme Lamy-Thorilhon, MM. Mamet, Mazon, F. M\u00e8ge, V. Montalban, Ollier, Dom Pastourel, Georges Paul, Pisani, Pontvianne, Gilbert Rouchon, U. Rouchon, abb\u00e9 Theilli\u00e8re, No\u00ebl Thiollier, Ant. Verni\u00e8re, J. Villain, etc. (ordre alphab\u00e9tique), folios 1-470", "auteur": "Aim\u00e9 Giron", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1394", "siecle": "19", "objectid": 1393},{"titre": "Trois lettres adress\u00e9es \u00e0 Monsieur ou Madame de Chambonnet et une adress\u00e9e \u00e0 Monsieur de Vareny", "auteur": null, "edition": "1726-1789", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2684", "siecle": "18", "objectid": 2686},{"titre": "Notes biographiques sur divers d\u00e9put\u00e9s et s\u00e9nateurs de la Haute-Loire (p\u00e9riode de la IIIe R\u00e9publique). Ordre alphab\u00e9tique", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1396", "siecle": "19", "objectid": 1395},{"titre": "Epreuves corrig\u00e9es de l\u2019introduction de Sainte-Beuve pour la seconde \u00e9dition des M\u00e9moires de Fl\u00e9chier sur les Grands jours d\u2019Auvergne", "auteur": null, "edition": "1865", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2687", "siecle": "19", "objectid": 2689},{"titre": "Recueil de papiers timbr\u00e9s divers, la plupart de la G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9 de Riom (de 1654 \u00e0 l'an VI) suivis de notes et de correspondances diverses sur ce sujet et sur les filigranes du papier", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1397", "siecle": "17", "objectid": 1396},{"titre": "Doubles Benevol", "auteur": null, "edition": "1910", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2693", "siecle": "20", "objectid": 2695},{"titre": "La vigne, le vin, les vignerons en Auvergne", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1401", "siecle": "16", "objectid": 1400},{"titre": "Ensemble de documents 17e-18e, la plupart juridiques, relatif \u00e0 la paroisse de Saint-Gen\u00e8s \u00e0 Clermont", "auteur": null, "edition": "16..-17..", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2694", "siecle": "17", "objectid": 2696},{"titre": "La vie et les vertus de Madame la duchesse de Montmorency \u00e0 la Visitation de Moulins", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1402", "siecle": "18", "objectid": 1401},{"titre": "Documents concernant des personnes de Souvigny et environ", "auteur": null, "edition": "1782-1846", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2704", "siecle": "18", "objectid": 2706},{"titre": "Recueil de cantiques, no\u00ebls, chansons et po\u00e9sies diverses (XVIIIe-XIXe si\u00e8cles, 28 pi\u00e8ces, les 6 derni\u00e8res imprim\u00e9es)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1406", "siecle": "18", "objectid": 1405},{"titre": "LAS Emile Guilaumin 16 mai 1912", "auteur": null, "edition": "1912", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2705", "siecle": "20", "objectid": 2707},{"titre": "Quatri\u00e8me collection de notes biographiques et g\u00e9n\u00e9alogiques de documents divers r\u00e9unis par Paul Le Blanc, concernant des personnages et des familles appartenant pour la plupart \u00e0 l'Auvergne et au Velay", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1408", "siecle": "19", "objectid": 1407},{"titre": "Archives de l\u2019\u00e9cole de m\u00e9decine\u00a0: comptes rendus", "auteur": null, "edition": "18\u00a0..", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2711", "siecle": "19", "objectid": 2713},{"titre": "Carnet de notes de M. Joucerand, notaire au Puy (m\u00e9morial de proc\u00e9dures et actes divers, recettes, comptes domestiques, etc., 1688 \u00e0 1704)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1409", "siecle": "17", "objectid": 1408},{"titre": "Archives de l\u2019\u00e9cole de m\u00e9decine\u00a0: observations \u00e9tudiants", "auteur": null, "edition": "18\u00a0..", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2713", "siecle": "19", "objectid": 2715},{"titre": "Copies de documents historiques divers sp\u00e9cialement de lettres de Tinerel de Bellerophon, d'Argenson, Mesgrigny, de S\u00e8ve, etc", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1417", "siecle": "19", "objectid": 1416},{"titre": "Archives de l\u2019\u00e9cole de m\u00e9decine\u00a0: observations \u00e9tudiants", "auteur": null, "edition": "18\u00a0..", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2714", "siecle": "19", "objectid": 2716},{"titre": "Extraits de registres de catholicit\u00e9 de la paroisse de La Chapelle-Laurent (XVIIe si\u00e8cle)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1419", "siecle": "19", "objectid": 1418},{"titre": "Archives de l\u2019\u00e9cole de m\u00e9decine\u00a0: travaux m\u00e9dicaux", "auteur": null, "edition": "18\u00a0..", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2719", "siecle": "19", "objectid": 2721},{"titre": "Dipl\u00f4me de licenci\u00e9 en th\u00e9ologie de l'universit\u00e9 de Cahors, de Pierre-Georges Thomas, de Brioude (1745)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1422", "siecle": "18", "objectid": 1421},{"titre": "Archives de l\u2019\u00e9cole de m\u00e9decine\u00a0: tableaux des maladies", "auteur": null, "edition": "18\u00a0..", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2721", "siecle": "19", "objectid": 2723},{"titre": "Actes d'inhumations et de mariages de diverses familles notables du Puy relev\u00e9s par Paul Le Blanc sur les registres de catholicit\u00e9 de Saint-Pierre-la-Tour, de l'ann\u00e9e 1646 \u00e0 1738", "auteur": "Paul Le Blanc", "edition": "[S. l.] : [S.n], 18...", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1425", "siecle": "19", "objectid": 1424},{"titre": "Notions d\u2019harmonies\u00a0: septembre 1859- juillet 1860", "auteur": "Chabrier, Emmanuel", "edition": "1860", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2722", "siecle": "19", "objectid": 2724},{"titre": "Notes bibliographiques diverses concernant des ouvrages sur l'Auvergne par des Auvergnats", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1428", "siecle": "19", "objectid": 1427},{"titre": "Notes autographes sur la t\u00e9tralogie [de Wagner]", "auteur": "Chabrier, Emmanuel", "edition": "Ca 1880", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2724", "siecle": "19", "objectid": 2726},{"titre": "Table des noms de personnes contenus dans \"L'histoire des guerres de religion en Velay\", de Louis de Vinols", "auteur": "Louis Virlogeux", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1431", "siecle": "19", "objectid": 1430},{"titre": "L'\u00e9toile [introduction et choeur]", "auteur": "Chabrier, Emmanuel", "edition": "Ca 1877", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2727", "siecle": "19", "objectid": 2729},{"titre": "Pi\u00e8ce sign\u00e9e par Antonin Nompar de Caumont duc de Lauzun", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1711.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1438", "siecle": "18", "objectid": 1437},{"titre": "5 LAS dont 4 \u00e0 sa Cousine Claire Laurent-Pourrat", "auteur": "Chabrier, Emmanuel", "edition": "1884-1886", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2729", "siecle": "19", "objectid": 2731},{"titre": "Recueil de notes diverses historiques, litt\u00e9raires, etc.", "auteur": "Jean-Fran\u00e7ois Crouzet", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1439", "siecle": "19", "objectid": 1438},{"titre": "[livre de formules]", "auteur": "Mazuer, Amable", "edition": "1549", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2730", "siecle": "16", "objectid": 2732},{"titre": "Recueil de lettres, invitations, hommages de po\u00e8mes manuscrits (...) adress\u00e9s au po\u00e8te Gabriel Marc par des litt\u00e9rateurs, des artistes, des hommes politiques", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1442", "siecle": "19", "objectid": 1441},{"titre": "Coutumes du haut et bas pays d\u2019Auvergne avec notes de Prohet", "auteur": "Prohet, Claude-Ignace (notes ms)", "edition": "Ca 1695", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2731", "siecle": "17", "objectid": 2733},{"titre": "Recueil de lettres, invitations, hommages de po\u00e8mes manuscrits adress\u00e9s au po\u00e8te Gabriel Marc par des litt\u00e9rateurs, des artistes, des hommes politiques", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1444", "siecle": "19", "objectid": 1443},{"titre": "Commentaire manuscrit sur imprim\u00e9 et folios intercal\u00e9s des Coutumes du haut et bas pays d\u2019Auvergne, Paris, Coignard 1695", "auteur": "Prohet, Claude-Ignace (notes ms)", "edition": "Ca 1695", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2732", "siecle": "17", "objectid": 2734},{"titre": "Deux lettres du peintre Gu\u00e9rin \u00e0 Monsieur Darrot, maire de Thiers (1813)", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1447", "siecle": "19", "objectid": 1446},{"titre": "Terrier des cens et rantes de la terre de Lolli\u00e8res", "auteur": null, "edition": "1693", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2735", "siecle": "17", "objectid": 2737},{"titre": "Liasse de pi\u00e8ces diverses relatives \u00e0 la carri\u00e8re de M. Jean-Baptiste Fran\u00e7ois Saint-Joanny, avocat \u00e0 Thiers et notes, adresses, correspondances diverses concernant la ville de Thiers (1818-1860)", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1449", "siecle": "19", "objectid": 1448},{"titre": "Recueil de pi\u00e8ces jans\u00e9nistes", "auteur": null, "edition": "1740", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2742", "siecle": "18", "objectid": 2744},{"titre": "Ensemble de documents divers", "auteur": "Jean-Baptiste-Fran\u00e7ois Saint-Joanny", "edition": "[S.n.], 1814.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1450", "siecle": "19", "objectid": 1449},{"titre": "Dossier vielle et cornemuse rassembl\u00e9 par Alfred Redon", "auteur": null, "edition": "20..", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2743", "siecle": "20..", "objectid": 2745},{"titre": "Savants, artistes et lettr\u00e9s d'Auvergne", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "[S.n.], 1930.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1454", "siecle": "20", "objectid": 1453},{"titre": "Manuscrits d\u2019articles Edmond Genest instituteur \u00e0 Bagneux (Allier)", "auteur": null, "edition": "1935-1948", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2744", "siecle": "20", "objectid": 2746},{"titre": "Recueil de correspondances diverses adress\u00e9es \u00e0 Monsieur Desdevises du D\u00e9zert et de notes sur des personnages divers", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "[S.n.], 1930.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1456", "siecle": "20", "objectid": 1455},{"titre": "[Catalogue de la] Biblioth\u00e8que litt\u00e9raire", "auteur": "Chabrier, Emmanuel", "edition": "1889", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2746", "siecle": "19", "objectid": 2748},{"titre": "Recueil de correspondances diverses adress\u00e9es \u00e0 monsieur Desdevises Du D\u00e9zert et de notes sur des personnages divers", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "[S.n.], 1930.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1457", "siecle": "20", "objectid": 1456},{"titre": "Lettre \u00e0 Gabriel Marie", "auteur": "Chabrier, Emmanuel", "edition": "1891", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2747", "siecle": "19", "objectid": 2749},{"titre": "Recueil de correspondances diverses adress\u00e9es \u00e0 monsieur Desdevises Du D\u00e9zert et de notes sur des personnages divers", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "[S.n.], 1930.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1458", "siecle": "20", "objectid": 1457},{"titre": "Ensemble de doc. sur les sources thermales en Auvergne", "auteur": null, "edition": "18..", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2749", "siecle": "19", "objectid": 2751},{"titre": "Recueil de correspondances diverses adress\u00e9es \u00e0 Monsieur Desdevises du D\u00e9zert et de notes sur des personnages divers", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "[S.n.], 1930.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1459", "siecle": "20", "objectid": 1458},{"titre": "Classement original des pens\u00e9es de Pascal", "auteur": "Lafuma, Louis", "edition": "[entre 1930 et 1964]", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2754", "siecle": "20", "objectid": 2756},{"titre": "Recueil de correspondances diverses adress\u00e9es \u00e0 Monsieur Desdevises du D\u00e9zert et de notes sur des personnages divers", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "[S.n.], 1930.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1460", "siecle": "20", "objectid": 1459},{"titre": "Conf\u00e9rence \u00e0 L\u2019Acad\u00e9mie Delphinale Grenoble\u00a0?", "auteur": "Lafuma, Louis", "edition": "[entre 1930 et 1964]", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2757", "siecle": "20", "objectid": 2759},{"titre": "Recueil de correspondances diverses adress\u00e9es \u00e0 Monsieur Desdevises du D\u00e9zert et de notes sur des personnages divers", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "[S.n.], 1930.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1463", "siecle": "20", "objectid": 1462},{"titre": "Divers (Pascal Provinciales etc)", "auteur": "Lafuma, Louis", "edition": "[entre 1930 et 1964]", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2759", "siecle": "20", "objectid": 2761},{"titre": "Histoire d'Espagne", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "[S.n.], 1900.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1465", "siecle": "20", "objectid": 1464},{"titre": "Cahier d\u2019\u00e9tude sur les Pens\u00e9es", "auteur": "Lafuma, Louis", "edition": "[entre 1930 et 1964]", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2762", "siecle": "20", "objectid": 2764},{"titre": "Notes g\u00e9n\u00e9alogiques sur les familles", "auteur": "Albert Ojardias", "edition": "[S.n.], 1920.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1472", "siecle": "20", "objectid": 1471},{"titre": "Article ordonnance de Louis XIV La feuillade", "auteur": "Lafuma, Louis", "edition": "[entre 1930 et 1964]", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2763", "siecle": "20", "objectid": 2765},{"titre": "Notes g\u00e9n\u00e9alogiques et extraits d'un livre de raison concernant la famille Ojardias, Dojerdias ou Ojerdias", "auteur": "Albert Ojardias", "edition": "[S.n.], 1920.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1473", "siecle": "20", "objectid": 1472},{"titre": "Discours sur les pens\u00e9es de Filleau de la Chaise", "auteur": "Lafuma, Louis", "edition": "[entre 1930 et 1964]", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2764", "siecle": "20", "objectid": 2766},{"titre": "Notes sur Paris et ses environs", "auteur": "Albert Ojardias", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1474", "siecle": "20", "objectid": 1473},{"titre": "Discours sur les passions de l\u2019amour, opinions", "auteur": "Lafuma, Louis", "edition": "[entre 1930 et 1964]", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2774", "siecle": "20", "objectid": 2776},{"titre": "Notes g\u00e9n\u00e9alogiques et notes biographiques diverses sur des familles d'Auvergne ou des familles parisiennes originaires d'Auvergne", "auteur": "Albert Ojardias", "edition": "[S.n.], 1920.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1476", "siecle": "20", "objectid": 1475},{"titre": "La palinodie de Santeul", "auteur": "Lafuma, Louis", "edition": "[entre 1930 et 1964]", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2777", "siecle": "20", "objectid": 2779},{"titre": "Notes g\u00e9n\u00e9alogiques et notes biographiques diverses sur des familles d'Auvergne ou des familles parisiennes originaires d'Auvergne", "auteur": "Albert Ojardias", "edition": "[S.n.], 1920.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1477", "siecle": "20", "objectid": 1476},{"titre": "Correspondance de Pascal", "auteur": "Lafuma, Louis", "edition": "[entre 1930 et 1964]", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2778", "siecle": "20", "objectid": 2780},{"titre": "Notes sur Riom, Clermont, Moulins", "auteur": "Albert Ojardias", "edition": "[S.n.], 1920.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1482", "siecle": "20", "objectid": 1481},{"titre": "Ecrivains (17e s.) art. Sur \u00ab\u00a0cur\u00e9s de Paris\u00a0\u00bb", "auteur": "Lafuma, Louis", "edition": "[entre 1930 et 1964]", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2779", "siecle": "20", "objectid": 2781},{"titre": "Marguillerie de Saint-Gervais", "auteur": "Albert Ojardias", "edition": "[S.n.], 1920.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1484", "siecle": "20", "objectid": 1483},{"titre": "Travaux sur Les manuscrits de Pascal \u00ab\u00a0I\u00a0\u00bb", "auteur": "Lafuma, Louis", "edition": "[entre 1930 et 1964]", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2784", "siecle": "20", "objectid": 2786},{"titre": "Notes d'excursions", "auteur": "Albert Maire", "edition": "[S.n.], 1885.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1485", "siecle": "19", "objectid": 1484},{"titre": "Lot de divers documents conserv\u00e9s dans une enveloppe", "auteur": "Lafuma, Louis", "edition": "[entre 1930 et 1964]", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2786", "siecle": "20", "objectid": 2788},{"titre": "Grandes figures de l'Auvergne", "auteur": "L\u00e9opold Leseine", "edition": "[S.n.], 1940.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1487", "siecle": "20", "objectid": 1486},{"titre": "Lot de divers documents conserv\u00e9s dans une pochette papier rouge", "auteur": "Lafuma, Louis", "edition": "[entre 1930 et 1964]", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2787", "siecle": "20", "objectid": 2789},{"titre": "Famille de Douhet", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1488", "siecle": "16", "objectid": 1487},{"titre": "Pens\u00e9es classement Lafuma", "auteur": "Lafuma, Louis", "edition": "[entre 1930 et 1964]", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2792", "siecle": "20", "objectid": 2794},{"titre": "Plans g\u00e9om\u00e9triques des h\u00e9ritages asservis \u00e0 la directe-seigneurie de Madame la marquise de Roussille, \u00e0 cause de son terrier de Fonthenille. Pour la partie, seulement, dudit terrier qui s'\u00e9tand [sic] dans les paroisses de Viale et Vend\u00e8gre pr\u00e8s Maringues ...", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1777.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1495", "siecle": "18", "objectid": 1494},{"titre": "Travaux sur les manuscrits de Pascal par \u00ab\u00a0cahiers\u00a0\u00bb", "auteur": "Lafuma, Louis", "edition": "[entre 1930 et 1964]", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2793", "siecle": "20", "objectid": 2795},{"titre": "Discours prononc\u00e9 par Mr Olleris doyen de la Facult\u00e9 des Lettres de Clermont, \u00e0 la s\u00e9ance d'inauguration des facult\u00e9s, 26 novembre 1855", "auteur": "Alexandre Olleris", "edition": "[S.n.], 1855.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1496", "siecle": "19", "objectid": 1495},{"titre": "Travaux sur les pens\u00e9es de Pascal", "auteur": "Lafuma, Louis", "edition": "[entre 1930 et 1964]", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2795", "siecle": "20", "objectid": 2797},{"titre": "Journal de l'abb\u00e9 C.-A. Humbert, ancien officier de sant\u00e9, cur\u00e9 de Saint-R\u00e9my-de-Chargnat (1769-1843)", "auteur": "Jean Chataing", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1503", "siecle": "20", "objectid": 1502},{"titre": "Table des titres copie 9203", "auteur": "Lafuma, Louis", "edition": "[entre 1930 et 1964]", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2796", "siecle": "20", "objectid": 2798},{"titre": "Journal de l'abb\u00e9 C.-A. Humbert, ancien officier de sant\u00e9, cur\u00e9 de Saint-R\u00e9my-de-Chargnat (1769-1843)", "auteur": "Jean Chataing", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1504", "siecle": "20", "objectid": 1503},{"titre": "Notes sur la logique de Port-Royal", "auteur": "Lafuma, Louis", "edition": "[entre 1930 et 1964]", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2801", "siecle": "20", "objectid": 2803},{"titre": "Orationes", "auteur": "Pierre de Saint-Nectaire", "edition": "[S.n.], 1510.", "langue": "latin", "cote": "MS 1510", "siecle": "16", "objectid": 1509},{"titre": "Notes sur la vie de Pierre Corneille", "auteur": "Lafuma, Louis", "edition": "[entre 1930 et 1964]", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2802", "siecle": "20", "objectid": 2804},{"titre": "Hom\u00e9liaire d'Alain de Farfa", "auteur": null, "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1000.", "langue": "latin", "cote": "MS 1512", "siecle": "11", "objectid": 1511},{"titre": "Berceuse", "auteur": "Claussmann, Aloys", "edition": "[entre 1870 et 1923]", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2811", "siecle": "19", "objectid": 2813},{"titre": "Ludovici Chaducii schediasmata", "auteur": "Louis Chaduc", "edition": "[S.n.], 1593.", "langue": "latin", "cote": "MS 1513 1", "siecle": "16", "objectid": 1512},{"titre": "Lettres \u00e0 Ren\u00e9 Martineau concernant Emmanuel Chabrier", "auteur": "Ren\u00e9 Martineau", "edition": "[S.n.], 1908.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1516", "siecle": "20", "objectid": 1516},{"titre": "Les Montgolfier", "auteur": "Louis Apcher", "edition": "[S.n.], 1940.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1517", "siecle": "20", "objectid": 1517},{"titre": "Esquisses pour choeur et orchestre", "auteur": "Emmanuel Chabrier", "edition": "[S.n.] 1870", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1529", "siecle": "19", "objectid": 1527},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1530", "siecle": "20", "objectid": 1528},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine, r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1531", "siecle": "20", "objectid": 1529},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1536", "siecle": "20", "objectid": 1534},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1538", "siecle": "20", "objectid": 1536},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1539", "siecle": "20", "objectid": 1537},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1541", "siecle": "20", "objectid": 1539},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1551", "siecle": "20", "objectid": 1549},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1552", "siecle": "20", "objectid": 1550},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du D\u00e9zert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1553", "siecle": "20", "objectid": 1551},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvrgne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1554", "siecle": "20", "objectid": 1552},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1557", "siecle": "20", "objectid": 1555},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1558", "siecle": "20", "objectid": 1556},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1559", "siecle": "20", "objectid": 1557},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1561", "siecle": "20", "objectid": 1559},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1562", "siecle": "20", "objectid": 1560},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1568", "siecle": "20", "objectid": 1566},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1570", "siecle": "20", "objectid": 1568},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1574", "siecle": "20", "objectid": 1572},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1575", "siecle": "20", "objectid": 1573},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artises de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1579", "siecle": "20", "objectid": 1577},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1581", "siecle": "20", "objectid": 1579},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1582", "siecle": "20", "objectid": 1580},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1583", "siecle": "20", "objectid": 1581},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1587", "siecle": "20", "objectid": 1585},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1591", "siecle": "20", "objectid": 1589},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1595", "siecle": "20", "objectid": 1593},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1602", "siecle": "20", "objectid": 1600},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du D\u00e9zert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1603", "siecle": "20", "objectid": 1601},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert.", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1604", "siecle": "20", "objectid": 1602},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1605", "siecle": "20", "objectid": 1603},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1606", "siecle": "20", "objectid": 1604},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1608", "siecle": "20", "objectid": 1606},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1613", "siecle": "20", "objectid": 1611},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1621", "siecle": "20", "objectid": 1619},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1624", "siecle": "20", "objectid": 1622},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1627", "siecle": "20", "objectid": 1625},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1628", "siecle": "20", "objectid": 1626},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1629", "siecle": "20", "objectid": 1627},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1630", "siecle": "20", "objectid": 1628},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1631", "siecle": "20", "objectid": 1629},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1632", "siecle": "20", "objectid": 1630},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1633", "siecle": "20", "objectid": 1631},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1634", "siecle": "20", "objectid": 1632},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1638", "siecle": "20", "objectid": 1636},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1639", "siecle": "20", "objectid": 1637},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1640", "siecle": "20", "objectid": 1638},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1642", "siecle": "20", "objectid": 1640},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1644", "siecle": "20", "objectid": 1642},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1654", "siecle": "20", "objectid": 1652},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1657", "siecle": "20", "objectid": 1655},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1658", "siecle": "20", "objectid": 1656},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1660", "siecle": "20", "objectid": 1658},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1663", "siecle": "20", "objectid": 1661},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1668", "siecle": "20", "objectid": 1666},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1670", "siecle": "20", "objectid": 1668},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1671", "siecle": "20", "objectid": 1669},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1673", "siecle": "20", "objectid": 1671},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1677", "siecle": "20", "objectid": 1675},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1679", "siecle": "20", "objectid": 1677},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1683", "siecle": "20", "objectid": 1681},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1685", "siecle": "20", "objectid": 1683},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1687", "siecle": "20", "objectid": 1685},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1696", "siecle": "20", "objectid": 1694},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1703", "siecle": "20", "objectid": 1701},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1706", "siecle": "20", "objectid": 1704},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1707", "siecle": "20", "objectid": 1705},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1708", "siecle": "20", "objectid": 1706},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1711", "siecle": "20", "objectid": 1709},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1712", "siecle": "20", "objectid": 1710},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1713", "siecle": "20", "objectid": 1711},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1718", "siecle": "20", "objectid": 1716},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1724", "siecle": "20", "objectid": 1722},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1725", "siecle": "20", "objectid": 1723},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1726", "siecle": "20", "objectid": 1724},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1729", "siecle": "20", "objectid": 1727},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1742", "siecle": "20", "objectid": 1740},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1746", "siecle": "20", "objectid": 1744},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1756", "siecle": "20", "objectid": 1754},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1760", "siecle": "20", "objectid": 1758},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1761", "siecle": "20", "objectid": 1759},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1768", "siecle": "20", "objectid": 1766},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1771", "siecle": "20", "objectid": 1769},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1772", "siecle": "20", "objectid": 1770},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1773", "siecle": "20", "objectid": 1771},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1774", "siecle": "20", "objectid": 1772},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1777", "siecle": "20", "objectid": 1775},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1780", "siecle": "20", "objectid": 1778},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1785", "siecle": "20", "objectid": 1783},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1790", "siecle": "20", "objectid": 1788},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1792", "siecle": "20", "objectid": 1790},{"titre": "[Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert][Manuscrit]", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1794", "siecle": "20", "objectid": 1792},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrnd : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1797", "siecle": "20", "objectid": 1795},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1809", "siecle": "20", "objectid": 1807},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1810", "siecle": "20", "objectid": 1808},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1816", "siecle": "20", "objectid": 1814},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1817", "siecle": "20", "objectid": 1815},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Cermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1821", "siecle": "20", "objectid": 1819},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1823", "siecle": "20", "objectid": 1821},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1824", "siecle": "20", "objectid": 1822},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1825", "siecle": "20", "objectid": 1823},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1828", "siecle": "20", "objectid": 1826},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1829", "siecle": "20", "objectid": 1827},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1832", "siecle": "20", "objectid": 1830},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1834", "siecle": "20", "objectid": 1832},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1836", "siecle": "20", "objectid": 1834},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1837", "siecle": "20", "objectid": 1835},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1840", "siecle": "20", "objectid": 1838},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1841", "siecle": "20", "objectid": 1839},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1846", "siecle": "20", "objectid": 1844},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1847", "siecle": "20", "objectid": 1845},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1848", "siecle": "20", "objectid": 1846},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1854", "siecle": "20", "objectid": 1852},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1861", "siecle": "20", "objectid": 1859},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1868", "siecle": "20", "objectid": 1866},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1869", "siecle": "20", "objectid": 1867},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1871", "siecle": "20", "objectid": 1869},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1876", "siecle": "20", "objectid": 1874},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1880", "siecle": "20", "objectid": 1878},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1883", "siecle": "20", "objectid": 1881},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1885", "siecle": "20", "objectid": 1883},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1887", "siecle": "20", "objectid": 1885},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1888", "siecle": "20", "objectid": 1886},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1891", "siecle": "20", "objectid": 1889},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1893", "siecle": "20", "objectid": 1891},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1895", "siecle": "20", "objectid": 1893},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1897", "siecle": "20", "objectid": 1895},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1900", "siecle": "20", "objectid": 1898},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1904", "siecle": "20", "objectid": 1902},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1910", "siecle": "20", "objectid": 1908},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1914", "siecle": "20", "objectid": 1912},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1920", "siecle": "20", "objectid": 1918},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1922", "siecle": "20", "objectid": 1920},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1924", "siecle": "20", "objectid": 1922},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1925", "siecle": "20", "objectid": 1923},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1927", "siecle": "20", "objectid": 1925},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1930", "siecle": "20", "objectid": 1928},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1935", "siecle": "20", "objectid": 1933},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1939", "siecle": "20", "objectid": 1937},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis pr Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1940", "siecle": "20", "objectid": 1938},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1944", "siecle": "20", "objectid": 1942},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1946", "siecle": "20", "objectid": 1944},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1950", "siecle": "20", "objectid": 1948},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1951", "siecle": "20", "objectid": 1949},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1952", "siecle": "20", "objectid": 1950},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1955", "siecle": "20", "objectid": 1953},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1956", "siecle": "20", "objectid": 1954},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1958", "siecle": "20", "objectid": 1956},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1960", "siecle": "20", "objectid": 1958},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1962", "siecle": "20", "objectid": 1960},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1963", "siecle": "20", "objectid": 1961},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1964", "siecle": "20", "objectid": 1962},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1967", "siecle": "20", "objectid": 1965},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1968", "siecle": "20", "objectid": 1966},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938", "langue": "Fran\u00e7ais", "cote": "MS 1970", "siecle": "20", "objectid": 1968},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1942", "langue": "Fran\u00e7ais", "cote": "MS 1974", "siecle": "20", "objectid": 1972},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1945", "langue": "Fran\u00e7ais", "cote": "MS 1977", "siecle": "20", "objectid": 1975},{"titre": "Des chiens vivants", "auteur": "Jean Anglade", "edition": "Ceyrat (Puy-de-D\u00f4me) : [S.n.], [s.d.].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1982", "siecle": "20", "objectid": 1980},{"titre": "Le tour du doigt", "auteur": "Jean Anglade", "edition": "Ceyrat (Puy-de-D\u00f4me) : [S.n.], [s.d.].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1984", "siecle": "20", "objectid": 1982},{"titre": "Les permissions de mai", "auteur": "Jean Anglade", "edition": "Ceyrat (Puy-de-D\u00f4me) : [S.n.], [s.d.].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1989", "siecle": "20", "objectid": 1987},{"titre": "Les bons dieux", "auteur": "Jean Anglade", "edition": "Ceyrat (Puy-de-D\u00f4me) : [S.n.], [s.d.].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1996", "siecle": "20", "objectid": 1994},{"titre": "Avec fl\u00fbte oblig\u00e9e", "auteur": "Jean Anglade", "edition": "Ceyrat (Puy-de-D\u00f4me) : [S.n.], [s.d.].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1998", "siecle": "20", "objectid": 1996},{"titre": "Pascal l'insoumis", "auteur": "Jean Anglade", "edition": "Ceyrat (Puy-de-D\u00f4me) : [S.n.], [s.d.].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2000", "siecle": "20", "objectid": 1998},{"titre": "Le triomphe de M. Arnaud", "auteur": "Henri-Charles Arnauld de Pomponne", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2001", "siecle": "18", "objectid": 1999},{"titre": "M\u00e9moires sur la campagne d'Espagne en 1808", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2005", "siecle": "19", "objectid": 2003},{"titre": "Represe de Florida Bl\u00e3ca. Anonim msco", "auteur": null, "edition": null, "langue": "espagnol", "cote": "MS 2006", "siecle": "18", "objectid": 2004},{"titre": "Ecole imp\u00e9riale sp\u00e9ciale militaire", "auteur": "Louis Dussieux", "edition": "[S.n.], 1854.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2007", "siecle": "19", "objectid": 2005},{"titre": "Scrittura intorno alle cose del Santo officio del Sigr. D. Niccolo Caravita", "auteur": null, "edition": null, "langue": "italien", "cote": "MS 2008", "siecle": "18", "objectid": 2006},{"titre": "Trait\u00e9 du domaine", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2013", "siecle": "18", "objectid": 2011},{"titre": "M\u00e9moire adress\u00e9 au Roi en Juillet 1814", "auteur": "Lazare Carnot", "edition": "[S.n.], 1814.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2016", "siecle": "19", "objectid": 2014},{"titre": "La dame aux ronces", "auteur": "Jean Anglade", "edition": "Ceyrat (Puy-de-D\u00f4me) : [S.n.], [s.d.].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2017", "siecle": "20", "objectid": 2015},{"titre": "[Lettres autographes sign\u00e9es d'Am\u00e9lie Murat]", "auteur": "Am\u00e9lie Murat", "edition": "[S.n.], 1929.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2020", "siecle": "20", "objectid": 2018},{"titre": "Ecrits divers", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "[S.n.], 1929.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2021", "siecle": "20", "objectid": 2019},{"titre": "Pages de ma jeunesse", "auteur": "Am\u00e9lie Murat", "edition": "[S.n.], 1899.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2022", "siecle": "19", "objectid": 2020},{"titre": "Compositions fran\u00e7aises", "auteur": "Am\u00e9lie Murat", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2023", "siecle": "19", "objectid": 2021},{"titre": "Feuillets \u00e9pars contenant prose et po\u00e8mes divers", "auteur": "Am\u00e9lie Murat", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2024", "siecle": "20", "objectid": 2022},{"titre": "Po\u00e9sies. 1901-1902-1903", "auteur": "Am\u00e9lie Murat", "edition": "[S.n.], 1901.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2025", "siecle": "20", "objectid": 2023},{"titre": "La maison dans l'all\u00e9e", "auteur": "Jean-Fran\u00e7ois Manier", "edition": "[S.n.], 1990.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2030", "siecle": "20", "objectid": 2028},{"titre": "Chronique des nourritures", "auteur": "Alexandre Vialatte", "edition": "[S.n.], 1970.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2031", "siecle": "20", "objectid": 2029},{"titre": "Midas", "auteur": "Michel Sauret", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2034", "siecle": "20", "objectid": 2032},{"titre": "Les rues de Clermont", "auteur": "A. Fayard", "edition": "[S.n.], 1930.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2036", "siecle": "20", "objectid": 2034},{"titre": "Lettre autographe sign\u00e9e. Jeudi matin [1883]", "auteur": "Emmanuel Chabrier", "edition": "[S.n.], 1883.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2038", "siecle": "19", "objectid": 2036},{"titre": "Lettre autographe sign\u00e9e \u00e0 Madame Kerst. Jeudi soir [mai 1888]", "auteur": "Emmanuel Chabrier", "edition": "[S.n.], 1888.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2041", "siecle": "19", "objectid": 2039},{"titre": "Lettre autographe sign\u00e9e \u00e0 Henri Heugel. La Membrolle par Mettray (Indre et Loire). 19 mai 1889", "auteur": "Emmanuel Chabrier", "edition": "[S.n.], 1889.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2042", "siecle": "19", "objectid": 2040},{"titre": "Le petit exil\u00e9", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2046", "siecle": "19", "objectid": 2044},{"titre": "Le cinq mai", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2047", "siecle": "19", "objectid": 2045},{"titre": "Ordinaire de la messe pour les diacres de l'\u00e9glise cath\u00e9drale de Clermont. Latin et fran\u00e7ais ; sign\u00e9 A. Defourd", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1640.", "langue": "fran\u00e7ais ; latin", "cote": "MS 2057", "siecle": "17", "objectid": 2055},{"titre": "Felicitations re\u00e7ues par Octave Nicaud, biblioth\u00e9caire en chef \u00e0 la biblioth\u00e8que de Clermont-Ferrand \u00e0 l'occasion de sa nomination \u00e0 l'ordre de la l\u00e9gion d'honneur", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1931.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2063", "siecle": "20", "objectid": 2061},{"titre": "Chansons thiernoises de la premi\u00e8re moiti\u00e9 du XX\u00e8me si\u00e8cle (patois local) recueillies par Antoine Bigay", "auteur": "Alexandre Bigay", "edition": "Thiers : A. Bigay, 1951.", "langue": "occitan moderne (post 1500)", "cote": "MS 2064", "siecle": "20", "objectid": 2062},{"titre": "Po\u00e8mes de jeunesse", "auteur": "Alexandre Vialatte", "edition": "[S.n.], 1920.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2068", "siecle": "20", "objectid": 2066},{"titre": "Le Connoisseur : com\u00e9die en un acte et en prose mel\u00e9e d'ariettes", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1767.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2069", "siecle": "18", "objectid": 2067},{"titre": "Histoire des guerres religieuses en Auvergne pendant les XVIe et XVIIe si\u00e8cles", "auteur": "Andr\u00e9 Imberdis", "edition": "Clermont : Imberdis, 1838.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2079", "siecle": "19", "objectid": 2077},{"titre": "Cahier de dessins (\u00e9cole moyenne de l'Etat)", "auteur": "Am\u00e9d\u00e9e Tardieu", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2082", "siecle": "19", "objectid": 2080},{"titre": "Guerre de 1870", "auteur": "Am\u00e9d\u00e9e Tardieu", "edition": "S.l. : [S.n.], 1871.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2083", "siecle": "19", "objectid": 2081},{"titre": "Copie des lettres envoy\u00e9es par l'int\u00e9r\u00e9ss\u00e9 (1904-1914)", "auteur": "Am\u00e9d\u00e9e Tardieu", "edition": "S.l. : S.d., 1904.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2087", "siecle": "20", "objectid": 2085},{"titre": "Notes d'ex\u00e9g\u00e8se historique sur les \u00e9vangiles", "auteur": "Henri Pelletier", "edition": "[S.n.], 1998.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2088", "siecle": "20", "objectid": 2086},{"titre": "Practica : medicinae : trait\u00e9 de chirurgie, anatomie, mati\u00e8re m\u00e9dicale, botanique", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais. latin", "cote": "MS 2091", "siecle": "17", "objectid": 2089},{"titre": "Elemens d'Arithm\u00e9tique et d'Astronomie", "auteur": "Henri Lecoq", "edition": "1820", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2094", "siecle": "19", "objectid": 2092},{"titre": "Elemens de g\u00e9om\u00e9trie", "auteur": "Henri Lecoq", "edition": "[S.n.], 1820.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2095", "siecle": "19", "objectid": 2093},{"titre": "Les doigts bleus de la pluie", "auteur": "Jean Anglade", "edition": "[S.l.] : [S.n.].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2098", "siecle": "20", "objectid": 2096},{"titre": "La soupe \u00e0 la fourchette", "auteur": "Jean Anglade", "edition": "Ceyrat (Puy-de-D\u00f4me) : [S.n.], [s.d.].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2111", "siecle": "20", "objectid": 2109},{"titre": "Y a pas d'Bon Dieu", "auteur": "Jean Anglade", "edition": "Ceyrat (Puy-de-D\u00f4me) : [S.n.], [s.d.].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2112", "siecle": "20", "objectid": 2110},{"titre": "Le saintier", "auteur": "Jean Anglade", "edition": "Ceyrat (Puy-de-D\u00f4me) : [S.n.], [s.d.].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2114", "siecle": "20", "objectid": 2112},{"titre": "Quittances", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1689.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2117", "siecle": "17", "objectid": 2115},{"titre": "La Femme apr\u00e8s la guerre", "auteur": "Antonin-Dalmace Sertillanges", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2118", "siecle": "20", "objectid": 2116},{"titre": "Cours d'op\u00e9rations. Tome sixi\u00e8me de L'extrait des le\u00e7ons de M. Boyer, chirurgien... de l'H\u00f4pital de la Charit\u00e9 et professeur de l'Ecole de Paris... Avec quelques observations qui me sont particuli\u00e8res", "auteur": "Jean-Baptiste Blatin", "edition": "Paris : Blatin, 1799.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2125", "siecle": "18", "objectid": 2123},{"titre": "Math\u00e9matiques ; notions pr\u00e9liminaires de chimie ; instruction religieuse ; Notions de logique ; Cosmographie ; M\u00e9canique", "auteur": "Noel Collange", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2129", "siecle": "19", "objectid": 2127},{"titre": "Liste de religieuses de Port-Royal omises dans le N\u00e9crologe", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2130", "siecle": "17", "objectid": 2128},{"titre": "Cantares del ciego", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "[S.n.], 1932.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2132", "siecle": "20", "objectid": 2130},{"titre": "La Hellevilliade", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "[S.n.], 1935.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2140", "siecle": "20", "objectid": 2138},{"titre": "Natura consolatrix", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "[S.n.], 1935.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2142", "siecle": "20", "objectid": 2140},{"titre": "Le Puits", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "[S.n.], 1919.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2144", "siecle": "20", "objectid": 2142},{"titre": "Quatrains noirs et bleus", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2145", "siecle": "20", "objectid": 2143},{"titre": "Le Cardinal pr\u00e9sident", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "[S.n.], 1930.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2148", "siecle": "20", "objectid": 2146},{"titre": "J\u00e9hanne, la bonne Lorraine", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "[S.n.], 1929.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2150", "siecle": "20", "objectid": 2148},{"titre": "Jeanne d'Arc dans la fosse aux hommes", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "[S.n.], 1935.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2151", "siecle": "20", "objectid": 2149},{"titre": "Jeanne d'Arc et Charles VII", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2152", "siecle": "20", "objectid": 2150},{"titre": "Th\u00e9\u00e2tre enfantin", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2158", "siecle": "20", "objectid": 2156},{"titre": "Th\u00e9\u00e2tre de campagne", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2159", "siecle": "20", "objectid": 2157},{"titre": "L'Agonie du Soviet", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "[S.n.], 1933.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2160", "siecle": "20", "objectid": 2158},{"titre": "Les Derniers de Saint-Ilpize", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "[S.n.], 1932.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2162", "siecle": "20", "objectid": 2160},{"titre": "La Lettre anonyme", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "[S.n.], 1933.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2164", "siecle": "20", "objectid": 2162},{"titre": "Les Ressuscit\u00e9s", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "[S.n.], 1932.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2167", "siecle": "20", "objectid": 2165},{"titre": "Vita nuova", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "[S.n.], 1918.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2168", "siecle": "20", "objectid": 2166},{"titre": "Le Citoyen repr\u00e9sentant du peuple", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "[S.n.], 1926.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2169", "siecle": "20", "objectid": 2167},{"titre": "Jean Hochet", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "[S.n.], 1924.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2171", "siecle": "20", "objectid": 2169},{"titre": "Soyons durs !", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2175", "siecle": "20", "objectid": 2173},{"titre": "Cinq jours en Italie", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "[S.n.], 1922.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2179", "siecle": "20", "objectid": 2177},{"titre": "Articles sur l'Espagne parus dans la \"Revue bleue", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2181", "siecle": "20", "objectid": 2179},{"titre": "Hispanica", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2182", "siecle": "20", "objectid": 2180},{"titre": "Saint Ignace de Loyola", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2183", "siecle": "20", "objectid": 2181},{"titre": "Politica", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2184", "siecle": "20", "objectid": 2182},{"titre": "Les Eglises romanes de la Basse-Auvergne", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "[S.n.], 1930.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2187", "siecle": "20", "objectid": 2185},{"titre": "L'Auvergne", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "[S.n.], 1925.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2188", "siecle": "20", "objectid": 2186},{"titre": "G\u00e9ographie de l'histoire de France", "auteur": "Th\u00e9ophile- Alphonse Desdevises du D\u00e9zert", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2191", "siecle": "19", "objectid": 2189},{"titre": "Histoire de France", "auteur": "Th\u00e9ophile- Alphonse Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "[S.n.], 1871.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2195", "siecle": "19", "objectid": 2193},{"titre": "Louis XV & Louis XVI", "auteur": "Th\u00e9ophile- Alphonse Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "[S.n.], 1870.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2196", "siecle": "19", "objectid": 2194},{"titre": "L'Empire d'Allemagne", "auteur": "Th\u00e9ophile- Alphonse Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "[S.n.], 1887.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2197", "siecle": "19", "objectid": 2195},{"titre": "Angleterre", "auteur": "Th\u00e9ophile- Alphonse Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "[S.n.], 1875.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2198", "siecle": "19", "objectid": 2196},{"titre": "Histoire du Moyen Age", "auteur": "Th\u00e9ophile- Alphonse Desdevises du D\u00e9zert", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2201", "siecle": "19", "objectid": 2199},{"titre": "Amour paysan", "auteur": "Charles Silvestre", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2211", "siecle": "20", "objectid": 2209},{"titre": "Le nid d'\u00e9pervier", "auteur": "Charles Silvestre", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2212", "siecle": "20", "objectid": 2210},{"titre": "La Prairie et la flamme", "auteur": "Charles Silvestre", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2213", "siecle": "20", "objectid": 2211},{"titre": "La Prairie et la flamme", "auteur": "Charles Silvestre", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2214", "siecle": "20", "objectid": 2212},{"titre": "Coupures de presse avec ajouts mss.", "auteur": "Charles Silvestre", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2215", "siecle": "20", "objectid": 2213},{"titre": "Histoire grecque et romaine", "auteur": "Auguste Bouch\u00e9-Leclercq", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2216", "siecle": "19", "objectid": 2214},{"titre": "Psychologie et M\u00e9taphysique", "auteur": "Henri Bergson", "edition": "Treffort-Cuisiat : M. Conche, 1989.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2218", "siecle": "20", "objectid": 2216},{"titre": "Du Chevreuil \u00e0 la perdrix", "auteur": "Charles Silvestre", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2219", "siecle": "20", "objectid": 2217},{"titre": "Histoire grecque", "auteur": "Th\u00e9ophile- Alphonse Desdevises du D\u00e9zert", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2225", "siecle": "19", "objectid": 2223},{"titre": "Ars Rhetorica seu Praecepta Ad Oratorem Perfecte Informandum A Rhetoribus Tradi Solita Simulque Compendia Rhetoricae et Aphtonii ... A Domino ... Petro Foulious,...", "auteur": "Pierre Fouilhoux", "edition": "Claromontani : In Collegio, 1653.", "langue": "latin", "cote": "MS 2233", "siecle": "17", "objectid": 2231},{"titre": "Les Mis\u00e9rables par M. Victor Hugo", "auteur": "Pierre Antoine Grenier", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2235", "siecle": "19", "objectid": 2233},{"titre": "Mes gr\u00e8ves", "auteur": "Ferdinand Phelut", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2237", "siecle": "20", "objectid": 2235},{"titre": "Ensemble de sept pi\u00e8ces manuscrites autographes", "auteur": "Eloi Johanneau", "edition": "S.l.? : [S.n.].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2240", "siecle": "19", "objectid": 2238},{"titre": "Notes sur la prononciation du dialecte clermontois", "auteur": "Joseph Dionnet", "edition": "S.l. : [S.n], 1930.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2244", "siecle": "20", "objectid": 2242},{"titre": "Rimalhas", "auteur": "Joseph Dionnet", "edition": "S.l. : [S.n], 1919.", "langue": "occitan moderne (post 1500)", "cote": "MS 2246", "siecle": "20", "objectid": 2244},{"titre": "Demande de restitution d'une \u00e9tude sur N\u00e9ris", "auteur": "Marcellin Boudet", "edition": "S.l. : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2250", "siecle": "19", "objectid": 2248},{"titre": "Dossier d'archives concernant la famille Maignol ou Magnol, notamment Guillaume Maignol, cur\u00e9 de Villosanges", "auteur": null, "edition": "S.l. : [S.n], 1750.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2252", "siecle": "18", "objectid": 2250},{"titre": "Arbre g\u00e9n\u00e9alogique [relatif \u00e0 la famille] Barthomivat", "auteur": "Ambroise Tardieu", "edition": "1892", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2254", "siecle": "19", "objectid": 2252},{"titre": "Le faucheur d'ombres / Anglade", "auteur": "Jean Anglade", "edition": "Ceyrat (Puy-de-D\u00f4me) : [S.n.], [s.d.].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2256", "siecle": "20", "objectid": 2254},{"titre": "Le grillon vert", "auteur": "Jean Anglade", "edition": "Ceyrat (Puy-de-D\u00f4me) : [S.n.], [s.d.].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2257", "siecle": "20", "objectid": 2255},{"titre": "Horae ad usum ecclesiae claromontis", "auteur": null, "edition": "S.l. : [S.n], 1475.", "langue": "latin", "cote": "MS 2258", "siecle": "15", "objectid": 2256},{"titre": "Livre d'heures \u00e0 l'usage de Clermont", "auteur": null, "edition": "S.l. : [S.n], 1470.", "langue": "latin", "cote": "MS 2262", "siecle": "15", "objectid": 2260},{"titre": "Etudes sur les patois", "auteur": "Dionnet", "edition": "S.l. : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2264", "siecle": "20", "objectid": 2262},{"titre": "Lexique fran\u00e7ais - patois", "auteur": "Joseph Dionnet", "edition": "S.l. : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2265", "siecle": "20", "objectid": 2263},{"titre": "Liengajes de Cliarmont", "auteur": "Joseph Dionnet", "edition": "S.l. : [S.n.], 1942.", "langue": "fran\u00e7ais ; occitan moderne (post 1500)", "cote": "MS 2275", "siecle": "20", "objectid": 2273},{"titre": "Maisons de Montferrand", "auteur": "Joseph Dionnet", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2276", "siecle": "20", "objectid": 2274},{"titre": "Pour comptet par moy Anthoine Ribeyre seigneur D'ompme con[seiller] du Roy... de la recepte et dispense par moy faict pour les affaires de la Compagnie...", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2278", "siecle": "17", "objectid": 2276},{"titre": "Eloge de Blaise Pascal", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2279", "siecle": "19", "objectid": 2277},{"titre": "Documents relatifs \u00e0 Joseph Projectus Machebeuf", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2280", "siecle": "20", "objectid": 2278},{"titre": "Registre des pr\u00eats de la Biblioth\u00e8que de la conf\u00e9rence des jeunes filles de la cath\u00e9drale", "auteur": "Paroisse de la Cath\u00e9drale Notre-Dame", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1920.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2281", "siecle": "20", "objectid": 2279},{"titre": "Soci\u00e9t\u00e9 de pr\u00e9paration militaire et de tir \"les francs Arvernes\" fond\u00e9e le 6 mai 1911", "auteur": "Soci\u00e9t\u00e9 de pr\u00e9paration militaire et de tir les francs Arvernes Clermont-Ferrand", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1911.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2290", "siecle": "20", "objectid": 2288},{"titre": "Livre de raison, r\u00e9gion de Brioude", "auteur": null, "edition": "S. l. : [S.n.], 1734.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2292", "siecle": "18", "objectid": 2290},{"titre": "Livre concernant la ferme de Mr Reboul", "auteur": null, "edition": "S. l. : [S.n.], 1766.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2293", "siecle": "18", "objectid": 2291},{"titre": "Nouvel abr\u00e9g\u00e9 des  m\u00e9ditations du P\u00e8re Louis Dupont ou l'art de m\u00e9diter, r\u00e9duit dans une pratique ais\u00e9e; par le p\u00e8re Nicolas Frizon,...nouvelle \u00e9dition...avec une retraite de huit jours", "auteur": null, "edition": "A Paris : chez Belin-Mandar, 1825", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2294", "siecle": "19", "objectid": 2292},{"titre": "M\u00e9ditations sur l'Enfer", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2295", "siecle": "19", "objectid": 2293},{"titre": "Lettre autographe sign\u00e9e dat\u00e9e du 12 octobre 1910 adress\u00e9e \u00e0 M. [Rigal], chef de division [\u00e0 la pr\u00e9fecture du Cantal]", "auteur": "Pierre Malvezin", "edition": "Paris : [S.n.], 1910.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2296", "siecle": "20", "objectid": 2294},{"titre": "Cours d'anatomie dirig\u00e9 par Mr Planchard", "auteur": "Annette Lassalas", "edition": "Clermont-Ferrand : ca 1900.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2297", "siecle": "20", "objectid": 2295},{"titre": "Patologie dirig\u00e9e par Mr Fouriaux", "auteur": "Annette Lassalas", "edition": "Clermont-Ferrand : 1901.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2299", "siecle": "20", "objectid": 2297},{"titre": "Ecole de m\u00e9decine de Clermont-Ferrand : catalogue de la biblioth\u00e8que", "auteur": null, "edition": "1867", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2304", "siecle": "19", "objectid": 2302},{"titre": "Registre d'inventaire de la biblioth\u00e8que de l'Ecole de m\u00e9decine de Clermont-Ferrand", "auteur": null, "edition": "1885", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2305", "siecle": "19", "objectid": 2303},{"titre": "Livres des marguilliers de l'\u00e9glise d'Escurolles : Escurolles", "auteur": null, "edition": "1778", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2307", "siecle": "18", "objectid": 2305},{"titre": "Notes sur les noms de lieux dans la Basse Auvergne", "auteur": "Francisque M\u00e8ge", "edition": "S.l. : [S.n], 1890.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2312", "siecle": "19", "objectid": 2310},{"titre": "Pi\u00e8ces relatives \u00e0 la [tontine] du Pacte social et \u00e0 la Caisse d'\u00e9pargnes et de bienfaisance (du sieur Lafarge)", "auteur": null, "edition": "S.l. : [S.n], 1792.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2314", "siecle": "18", "objectid": 2312},{"titre": "Cote vide", "auteur": null, "edition": null, "langue": null, "cote": "MS 2317", "siecle": null, "objectid": 2315},{"titre": "Archives", "auteur": "Pierre Delaunay", "edition": "S.l. : [S.n], 1950.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2321", "siecle": "20", "objectid": 2319},{"titre": "Dossiers Delaunay", "auteur": "Pierre Delaunay", "edition": "S.l. : [S.n], 1950.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2325", "siecle": "20", "objectid": 2323},{"titre": "Noms de papetiers et de moulins", "auteur": "Pierre Delaunay", "edition": "S.l. : [S.n], 1950.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2329", "siecle": "20", "objectid": 2327},{"titre": "Dossiers Delaunay", "auteur": "Pierre Delaunay", "edition": "S.l. : [S.n], 1950.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2332", "siecle": "20", "objectid": 2330},{"titre": "Dossiers Delaunay", "auteur": "Pierre Delaunay", "edition": "S.l. : [S.n], 1950.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2342", "siecle": "20", "objectid": 2340},{"titre": "Dossiers Delaunay", "auteur": "Pierre Delaunay", "edition": "S.l. : [S.n], 1950.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2343", "siecle": "20", "objectid": 2341},{"titre": "Livre de raison d'Imbert Neiron (1585-16..), \u00e9lu en l'\u00e9lection de Clermont", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1643.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2344", "siecle": "17", "objectid": 2342},{"titre": "La Grande recherche", "auteur": "Magdelaine B\u00e9rubet", "edition": "Paris et Clermont-Ferrand : [S.n.], 1920.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2345", "siecle": "20", "objectid": 2343},{"titre": "Monsieur Sardony", "auteur": "Magdelaine B\u00e9rubet", "edition": "Paris : [S.n.], 1921.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2346", "siecle": "20", "objectid": 2344},{"titre": "Le Terrier", "auteur": "Magdelaine B\u00e9rubet", "edition": "Paris : [S.n.], 1922.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2347", "siecle": "20", "objectid": 2345},{"titre": "Vignoble du Theil", "auteur": null, "edition": "Lavault-Saint-Anne : [S.n.], 1841.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2350", "siecle": "19", "objectid": 2348},{"titre": "Aux sources de mes jours", "auteur": "Jean Anglade", "edition": "Ceyrat (Puy-de-D\u00f4me) : [S.n.], 2002.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2352", "siecle": "21", "objectid": 2350},{"titre": "Les puysatiers", "auteur": "Jean Anglade", "edition": "Ceyrat (Puy-de-D\u00f4me) : [S.n.], 2000.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2353", "siecle": "21", "objectid": 2351},{"titre": "Un souper de neige", "auteur": "Jean Anglade", "edition": "Ceyrat (Puy-de-D\u00f4me) : [S.n.], 1999.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2354", "siecle": "21", "objectid": 2352},{"titre": "Le temps et la paille", "auteur": "Jean Anglade", "edition": "Ceyrat (Puy-de-D\u00f4me) : [S.n.], 2005.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2357", "siecle": "21", "objectid": 2355},{"titre": "Ecole de Murols", "auteur": "Victor Charreton", "edition": "Paris et Murols : [S.n.], 1908.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2367", "siecle": "20", "objectid": 2365},{"titre": "Ensemble de lettres et cartes de visite manuscrites", "auteur": "Pierre Hospital", "edition": "[S.n.], 1893.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2368", "siecle": "19", "objectid": 2366},{"titre": "Il na\u00eet avec nous ...", "auteur": "Marcel Jouhandeau", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2372", "siecle": "20", "objectid": 2370},{"titre": "Lettres manuscrites de Pierre Abel Hauvette \u00e0 Marguerite Soleillant", "auteur": "Pierre-Abel Hauvette", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1964.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2373", "siecle": "20", "objectid": 2371},{"titre": "Marguerite Soleillant", "auteur": "Jeanne Sandelion", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2375", "siecle": "20", "objectid": 2373},{"titre": "Lettres d'Am\u00e9lie Murat au Docteur Balme", "auteur": "Am\u00e9lie Murat", "edition": "Royat : [S.n.], 1930.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2377", "siecle": "20", "objectid": 2375},{"titre": "Contrats d'\u00e9dition entre Marguerite Soleillant et divers \u00e9diteurs", "auteur": null, "edition": "Lieux divers : Editeurs divers, 1946.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2380", "siecle": "20", "objectid": 2378},{"titre": "A la claire Fontaine par Marguerite Soleillant", "auteur": "Henri Pourrat", "edition": "Le Vernet la Varenne : [S.n.], 1937.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2381", "siecle": "20", "objectid": 2379},{"titre": "Lettres d'Henri Pourrat \u00e0 Marguerite Soleillant", "auteur": "Henri Pourrat", "edition": "Le Vernet la Varenne : [S.n.], 1934.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2382", "siecle": "20", "objectid": 2380},{"titre": "La Confiance, compagnie d'assurances contre l'incendie et contre l'explosion du gaz, agence de Clermont-Ferrand. Journal de caisse commenc\u00e9 le premier novembre 1855", "auteur": "La Confiance, compagnie d'assurances contre l'incendie et l'explosion du gaz. Agence de Clermont-Ferrand", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1855.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2390", "siecle": "19", "objectid": 2388},{"titre": "Registre des assembl\u00e9es g\u00e9n\u00e9rales de la soci\u00e9t\u00e9 amicale des p\u00eacheurs \u00e0 la ligne d'Issoire", "auteur": "Soci\u00e9t\u00e9 amicale des p\u00eacheurs \u00e0 la ligne. Issoire Puy-de-D\u00f4me", "edition": "Issoire : [S.n.], 1903.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2393", "siecle": "20", "objectid": 2391},{"titre": "Arr\u00eats de la cour de Riom, 1813, 1826 entre les h\u00e9ritiers d'Agricole Marie de Merle d'Ambert et les cultivateurs de plusieurs village du Livradois sur le droit de vaine p\u00e2ture", "auteur": null, "edition": "1830", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2396", "siecle": "19", "objectid": 2394},{"titre": "Projet de chasse nationale touristique en Auvergne", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1964.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2400", "siecle": "20", "objectid": 2398},{"titre": "Chez les anciens du Lyc\u00e9e Blaise Pascal", "auteur": "Association des anciens \u00e9l\u00e8ves du Lyc\u00e9e Blaise Pascal. Clermont-Ferrand", "edition": "[S.n.], 1964.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2402", "siecle": "20", "objectid": 2400},{"titre": "Lettre autographe sign\u00e9e d'A. Dumont \u00e0 Me Barnicaud, avocat, Ambert, le 9 mai 1903", "auteur": "Ambroise Dumont", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2403", "siecle": "20", "objectid": 2401},{"titre": "Jacques Bardoux, t\u00e9moin de la Troisi\u00e8me R\u00e9publique", "auteur": "Ren\u00e9 Chiroux", "edition": "[S.n.], 1975.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2404", "siecle": "20", "objectid": 2402},{"titre": "Liste n\u00b0 2 des camions, voitures, camionettes existant dans la zone occup\u00e9e", "auteur": "Moulins (Allier)", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2408", "siecle": "20", "objectid": 2406},{"titre": "Vente de biens nationaux confisqu\u00e9s sur Emanuel ferdinent cidevant prince de Croy, \u00e9migr\u00e9", "auteur": null, "edition": "Montlu\u00e7on : [S.n.], 1795.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2409", "siecle": "18", "objectid": 2407},{"titre": "Dossier Alfred Leduc, ing\u00e9nieur, service vicinal, arrondissement de Riom, d\u00e9partement du Puy-de-D\u00f4me", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1929.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2411", "siecle": "20", "objectid": 2409},{"titre": "Dossier sur \"La renaissance de la gymnastique m\u00e9dicale du XVe au XVIIe si\u00e8cles\" : Dossier r\u00e9uni par M. et Mme Suaudeau", "auteur": "Suaudeau", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2416", "siecle": "20", "objectid": 2414},{"titre": "Ecole de gymnastique m\u00e9dicale, Clermont-Ferrand", "auteur": "Claude Suaudeau", "edition": "[S.n.], 1950.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2419", "siecle": "20", "objectid": 2417},{"titre": "Programme des travaux du samedi 5 juillet 1924", "auteur": "Loge Enfants de Gergovie", "edition": "Clermont-Ferrand 26, Place Sidoine-Apollinaire : Les enfants de Gergovie, 1924.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2420", "siecle": "20", "objectid": 2418},{"titre": "Liste de francs-ma\u00e7ons du Puy-de-D\u00f4me", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1900.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2425", "siecle": "20", "objectid": 2423},{"titre": "Liste d'h\u00f4tels, restaurants, pensions de famille, villas, maisons et logements meubl\u00e9s", "auteur": "Office Municipal du Tourisme et du Thermalisme Clermont-Ferrand", "edition": "Clermont-Ferrand Gare routi\u00e8re, Bd. Gergovia : Office minicipal du tourisme et du thermalisme, 1950.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2426", "siecle": "20", "objectid": 2424},{"titre": "Dossier d'une demande d'intervention adress\u00e9e \u00e0 Pierre Laval, pr\u00e9sident du Conseil, et relative d'une part \u00e0 une demande de bourse, d'autre part aux \u00e9lections municipales de 1935", "auteur": "Henri Waltz", "edition": "Paris : [S.n.], 1935.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2427", "siecle": "20", "objectid": 2425},{"titre": "Requ\u00eate du Chapitre de Notre-Dame-du-Port de Clermont, repr\u00e9sent\u00e9 par Jacques Dujohanet bourgeois contre Gilbert Beaune habitant de Lempde", "auteur": null, "edition": "Clermont : [S.n.], 1729.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2429", "siecle": "18", "objectid": 2427},{"titre": "Lettre de Pierre de Nolhac \u00e0 Ulysse Rouchon", "auteur": "Pierre de Nolhac", "edition": "Paris : [S.n.], 1920.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2436", "siecle": "20", "objectid": 2434},{"titre": "Op\u00e9ra municipal de Clermont", "auteur": null, "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1951.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2441", "siecle": "20", "objectid": 2439},{"titre": "Ch\u00e2teau de Monistrol", "auteur": "Jean-Marie-Antoine Convers", "edition": "Montfaucon-du-Velay : [S.n.], 1910.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2448", "siecle": "20", "objectid": 2446},{"titre": "Dossier concernant la cr\u00e9ation de l\"Union nationale des membres de l'enseignement public", "auteur": "Auguste Audollent", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1925.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2449", "siecle": "20", "objectid": 2447},{"titre": "Extrait des registres du conseil de S. A. S. Monseigneur le Prince de Cond\u00e9. Du 15 may 1776", "auteur": null, "edition": "Bourbon l'Archambault : [S.n.], 1776.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2450", "siecle": "18", "objectid": 2448},{"titre": "Famille de La Faige (Forez, Lyonnais)", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1667.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2451", "siecle": "17", "objectid": 2449},{"titre": "La terre de La Motte (ou Lamotte) des Crots lez Chastelodon (Chateldon)", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1853.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2452", "siecle": "19", "objectid": 2450},{"titre": "Audience du 3 mars 1853. Entre Mr Th\u00e9odore Lomet de Lys, propri\u00e9taire demeurant \u00e0 Moulins, appelant comparant par Me Dupoyet, avou\u00e9 assist\u00e9 de Me Desrosiers avocat. Et 1\u00b0 Mr Paul Aujouanet, p\u00e8re, propri\u00e9taire demeurant Commune de Neuvy les Moulins et la dame Marie Callas, son \u00e9pouse de lui autoris\u00e9e. Et 2\u00b0 Mr Jean Callas, propri\u00e9taire et m\u00e9decin demeurant \u00e0 Diou intim\u00e9 comparant par Me Vigne assist\u00e9 de Me M\u00e9plain avocat", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1853.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2459", "siecle": "19", "objectid": 2457},{"titre": "Lettre du secr\u00e9taire de la Facut\u00e9 des Lettres, Acad\u00e9mie de Paris \u00e0 Georges Desdevises du D\u00e9zert", "auteur": null, "edition": "Paris : [S.n.], 1889.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2461", "siecle": "19", "objectid": 2459},{"titre": "Quartiers de noblesse de Guy, Prince de Polignac. Issu du Vicomte Apollinaire, fr\u00e8re du Comte Sidoine Apollinaire vivant en l'an 472, gendre de l'Empereur Avitus. De ce Vicomte Apollinaire descendent les vicomtes du Velay ou de Polignac, dont la filiation est \u00e9tablie depuis 860...", "auteur": null, "edition": "S.l. : [S.n], 1950.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2462", "siecle": "20", "objectid": 2460},{"titre": "Ann\u00e9e 1879 [corrig\u00e9e 1880]. Etude sur les eaux du quartier de cavalerie de Moulins", "auteur": "Charles Burlureaux", "edition": "Moulins : [S.n.], 1880.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2463", "siecle": "19", "objectid": 2461},{"titre": "Construction de l'\u00e9tablissement thermal de Vichy", "auteur": null, "edition": "Paris et Vichy : [S.n.], 1857.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2465", "siecle": "19", "objectid": 2463},{"titre": "Lettre de Raymond Mil [Mialaret] \u00e0 F\u00e9lix Bonaf\u00e9", "auteur": "Raymond Mialaret", "edition": "Pleaux (Cantal) : [S.n.], 1950.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2470", "siecle": "20", "objectid": 2468},{"titre": "Correspondance de Claude-Henri Dufour", "auteur": "Claude-Henri Dufour", "edition": "[S.n.], 1794.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2473", "siecle": "18", "objectid": 2471},{"titre": "8\u00e8me[huit] centenaire de la premi\u00e8re croisade", "auteur": "Ambroise Tardieu", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1895.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2482", "siecle": "19", "objectid": 2480},{"titre": "Lettre sign\u00e9e de Fran\u00e7ois Albert-Buisson \u00e0 Louis Garros \u00e0 en-t\u00eate de l'institut de France", "auteur": "Fran\u00e7ois Albert-Buisson", "edition": "Paris : [S.n.], 1955.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2483", "siecle": "20", "objectid": 2481},{"titre": "Livre journal de compte de Pierre Andraud notaire royal chastelain de Cham\u00e9ane procureur d'office de Sug\u00e8res...", "auteur": "Pierre Andraud", "edition": "[S.n.], 1666.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2484", "siecle": "17", "objectid": 2482},{"titre": "Extrait de la premi\u00e8re proc\u00e9dure instruite \u00e0 l'occasion de l'affaire du bois de Cros", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1797.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2488", "siecle": "18", "objectid": 2489},{"titre": "Loisirs d'un enfant d'Auvergne", "auteur": "L. M Andraud", "edition": "[S.n.], 1845.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2489", "siecle": "19", "objectid": 2491},{"titre": "Arr\u00eat du Conseil d'Etat portant r\u00e9glement pour la confection des inventaires", "auteur": "France. Conseil d'\u00c9tat", "edition": "Paris : [S.n.], 1718.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2492", "siecle": "18", "objectid": 2494},{"titre": "M\u00e9moire signifi\u00e9 pour Mre Jean Mantaigue, Pr\u00eatre & Chanoine du Chapitre de la Sainte Chapelle de Vic-le-Comte, \u00e9tudiant en l'Universit\u00e9 de Valence, demandeur. contre les sieurs Doyen, Chanoines & Chapitre de ladite Sainte Chapelle, d\u00e9fendeurs", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1741.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2493", "siecle": "18", "objectid": 2495},{"titre": "[Marie Labranche [de Clermont] veuve de Pierre Rivalier deffenderesse (...) contre Joseph Vigeral marchand habitant de cette ville", "auteur": null, "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1758.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2495", "siecle": "18", "objectid": 2497},{"titre": "Cours de Mr Bergson", "auteur": "Henri Bergson", "edition": "Clermont-Ferrand : Maurice Mallet, 1886.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2500", "siecle": "19", "objectid": 2502},{"titre": "Histoire d'une maison d'\u00e9cole", "auteur": "Charles Coupe", "edition": "[S.n.], 1894.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2501", "siecle": "19", "objectid": 2503},{"titre": "Journal d'un lettr\u00e9 de Sauxillanges", "auteur": null, "edition": "Sauxillanges (Puy-de-D\u00f4me) : [S.n.], 1803.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2502", "siecle": "19", "objectid": 2504},{"titre": "M\u00e9moires de Mr Conchon Maire de Clermont-Ferrand sur les troubles de cette Ville en 1841", "auteur": "Hippolyte Conchon", "edition": "Riom (Puy-de-D\u00f4me) : [S.n.], 1844.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2503", "siecle": "19", "objectid": 2505},{"titre": "Correspondances de quelques d\u00e9put\u00e9s avec la Soci\u00e9t\u00e9 populaire et la municipalit\u00e9 ainsi que celles de diff\u00e9rents commissaires de Clermont", "auteur": "Jacques-Antoine Dulaure", "edition": "[S.n.], 1791.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2504", "siecle": "18", "objectid": 2506},{"titre": "Recette g\u00e9n\u00e9rale des finances de la G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9 de Riom", "auteur": "France. Intendance d'Auvergne", "edition": "Riom : [S.n.], 1748.", "langue": null, "cote": "MS 2506", "siecle": "18", "objectid": 2508},{"titre": "D\u00e9pouillement fait dans le greffe de la police de la ville de Riom en l'ann\u00e9e mil sept cent cinquante par Mr Me Pierre Amable Archon seigneur de La Roche conseiller du Roy en la S\u00e9n\u00e9chauss\u00e9e d'Auvergne et Si\u00e8ge Pr\u00e9sidial de la m\u00eame ville, l'un des juges de police et commissaire en cette partie, de tous les r\u00e8glements et ordonnances rendues en cons\u00e9quence depuis le vingt neuf janvier mil six cent soixante et douze jusqu'au vingt sept aoust mil sept cent quarante neuf, avec une table pour faciliter la recherche desdits r\u00e8glements et ordonnances et continu\u00e9 par Mr Archon de La Roche conseiller en 1751 et 1756 et 1758, 1760, 1764, 1774, 1776, 1777, 1778, 1780, 1781, 14783, 1784", "auteur": "Pierre-Amable Archon de La Roche", "edition": "Riom : [S.n.], 1750.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2507", "siecle": "18", "objectid": 2509},{"titre": "L'Ancien Bourbonnais", "auteur": "Adolphe Michel", "edition": "S.l. : [S.n.], 1842.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2508", "siecle": "20", "objectid": 2510},{"titre": "Lettres de Fran\u00e7ois Talva \u00e0 Camille Gagnon", "auteur": "Fran\u00e7ois Talva", "edition": "[S.n.], 1951.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2510", "siecle": "20", "objectid": 2512},{"titre": "Mairie de Clermont. n\u00b013. R\u00e9glement organique de la Compagnie des Sapeurs Pompiers", "auteur": "Clermont-Ferrand", "edition": "Clermont-Ferrand : Ville de Clermont-Ferrand, 1823.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2511", "siecle": "19", "objectid": 2513},{"titre": "Mairie de Clermont.n\u00b032. Reconnaissance & classement des chemins vicinaux et communaux", "auteur": "Clermont-Ferrand", "edition": "Clermont-Ferrand : Ville de Clermont-ferrand, 1823.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2513", "siecle": "19", "objectid": 2515},{"titre": "Centenaire de Marguerite Audoux", "auteur": "Camille Gagnon", "edition": "[S.n.], 1963.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2516", "siecle": "20", "objectid": 2518},{"titre": "Le folklore bourbonnais", "auteur": "Camille Gagnon", "edition": "[S.n.], 1946.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2521", "siecle": "20", "objectid": 2523},{"titre": "L\u00e9gendes, Contes et Goguenettes du bourbonnais", "auteur": "Camille Gagnon", "edition": "[s.l.] : [S.n.], 1976.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2523", "siecle": "20", "objectid": 2525},{"titre": "Biblioth\u00e8que de la ville [ Clermont-Ferrand]", "auteur": "Clermont-Ferrand", "edition": "Clermont-Ferrand : Ville de Clermont-Ferrand, ca 1845.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2527", "siecle": "19", "objectid": 2529},{"titre": "[Catalogue des ouvrages de la Biblioth\u00e8que de Clermont]", "auteur": "Clermont-Ferrand", "edition": "Clermont-Fd : Ville de Clermont-Fd, 1823.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2528", "siecle": "19", "objectid": 2530},{"titre": "[Catalogue des ouvrages de la Biblioth\u00e8que de Clermont]", "auteur": "Clermont-Ferrand", "edition": "Clermont-Fd : Ville de Clermont-Fd, [1830?].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2529", "siecle": "19", "objectid": 2531},{"titre": "Karolus dei gra francoru rex... Lecta et publicata parisiis in p[ar]lamento die xiii mensis julii anno dominum Mm\u00ba ccccm\u00ba xxxix, Mentions manuscrites \u00e0 la suite d'un recueil d'incunables, Devenu I 3,4,5", "auteur": null, "edition": null, "langue": "latin", "cote": "MS 2534", "siecle": "15", "objectid": 2536},{"titre": "[Lettre autographe sign\u00e9e du Comte de Montlosier. Clermont-Ferrand, Puy-de-D\u00f4me, 21 septembre 1826]", "auteur": "Fran\u00e7ois-Dominique de Reynaud Montlosier", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2535", "siecle": "19", "objectid": 2537},{"titre": "Livre journal [de rentes] de Me Pierre Chandeson, avocat \u00e0 Besse", "auteur": "Pierre Chandeson", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2538", "siecle": "18", "objectid": 2540},{"titre": "Le pr\u00f4ne", "auteur": "Ars\u00e8ne Vermenouze", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2539", "siecle": "19", "objectid": 2541},{"titre": "[Lettre autographe sign\u00e9e adress\u00e9e \u00e0 la commission des armes et poudres par R\u00e9gnier l'a\u00een\u00e9. Paris, le 23 messidor an 3 (11 juillet 1795)]", "auteur": "Edme Regnier", "edition": "[S.l.] : [S.n.], 1795.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2540", "siecle": "18", "objectid": 2542},{"titre": "[Lettre autographe sign\u00e9e adress\u00e9e \u00e0 la Marquise de Raff\u00e9lis Soissan par Am\u00e9lie Murat. Royat, Chalet Sainte-Laure, 19 juin [1915]]", "auteur": "Am\u00e9lie Murat", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2542", "siecle": "20", "objectid": 2544},{"titre": "Un coeur \u00e9tranger", "auteur": "Jean Anglade", "edition": "Ceyrat (Puy-de-D\u00f4me) : [S.n.], 2008.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2545", "siecle": "21", "objectid": 2547},{"titre": "[Recueil de pi\u00e8ces sur le proc\u00e8s des Bernardines. Clermont-Ferrand]", "auteur": "Alfred Redon", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2551", "siecle": "18", "objectid": 2553},{"titre": "[Victor Destutt de Tracy (1781-1864)]", "auteur": "Joseph Viple", "edition": "[S.l.] : [S.n.], Ca 1940.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2555", "siecle": "20", "objectid": 2557},{"titre": "Ensemble de documents manuscrits et imprim\u00e9s dat\u00e9s d'octobre-novembre 1793 principalement au sujet du si\u00e8ge de Lyon intervenu en r\u00e9pression de son soul\u00e8vement contre la convention", "auteur": "Georges Couthon...", "edition": "1793", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2562", "siecle": "18", "objectid": 2564},{"titre": "[Ensemble de reproduction de reliure armori\u00e9es]", "auteur": "Leopold Huard", "edition": "[S.l.] : [S.n.], 19...", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2563", "siecle": "20", "objectid": 2565},{"titre": "Paris itin\u00e9raire sentimental", "auteur": "Pierre de Nolhac", "edition": "1932", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2565", "siecle": "20", "objectid": 2567},{"titre": "Au pays d'Allier", "auteur": "Roux", "edition": "1949", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2567", "siecle": "20", "objectid": 2569},{"titre": "Cahier d'histoire naturelle appartenant \u00e0 Chaumeix Andr\u00e9, Petit-Lyc\u00e9e, 6\u00e8me A, Clermont-Ferrand, 1885-86", "auteur": "Andr\u00e9 Chaumeix", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2568", "siecle": "19", "objectid": 2570},{"titre": "[Correspondance de 91 lettres autographes du Comte de Montlosier adress\u00e9e \u00e0 Claude-Ignace Brugi\u00e8re de Barante entre 1801 et 1814 ]", "auteur": "Fran\u00e7ois-Dominique de Reynaud Montlosier", "edition": "[S.l.] : [S.n.], 178..", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2571", "siecle": "18", "objectid": 2573},{"titre": "[Correspondance de 386 lettres autographes du Comte de Montlosier adress\u00e9e \u00e0 Prosper Brugi\u00e8re de Barante entre 1801 et 1838 ]", "auteur": "Fran\u00e7ois-Dominique de Reynaud Montlosier", "edition": "[S.l.] : [S.n.], 18....", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2573", "siecle": "19", "objectid": 2575},{"titre": "[Notes de voyages g\u00e9ologiques en France et en Suisse]", "auteur": "Fran\u00e7ois-Dominique de Reynaud Montlosier", "edition": "[S.l.] : [S.n.], 18....", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2575", "siecle": "19", "objectid": 2577},{"titre": "[Fragment autographe du journal du Comte de Montlosier, Calais, vers 1800]", "auteur": "Fran\u00e7ois-Dominique de Reynaud Montlosier", "edition": "[S.l.] : [S.n.], 18....", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2576", "siecle": "19", "objectid": 2578},{"titre": "[Ensemble de documents, principalement des lettres autographes, \u00e9crits par Jacques Delille et quelques documents le concernant r\u00e9unis par le docteur Jacques Girard]", "auteur": "Jacques Delille", "edition": "[S.l.] : [S.n.], 1782-1815.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2585", "siecle": "18", "objectid": 2587},{"titre": "[L'En\u00e9ide. Chants VIII et IX de Virgile traduit par Jacques Delille]", "auteur": "Virgile", "edition": "[S.l.] : [S.n.], ca 1804.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2586", "siecle": "19", "objectid": 2588},{"titre": "Le chevalier de la libert\u00e9", "auteur": "Jean Anglade", "edition": "Ceyrat (Puy-de-D\u00f4me) : [S.n.], 1957.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2590", "siecle": "20", "objectid": 2592},{"titre": "Les cuistres", "auteur": "Jean Anglade", "edition": "Ceyrat (Puy-de-D\u00f4me) : [S.n.], [s.d.].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2592", "siecle": "20", "objectid": 2594},{"titre": "Un z\u00e9ro en chiffre", "auteur": "Jean Anglade", "edition": "Ceyrat (Puy-de-D\u00f4me) : [S.n.], 1958.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2595", "siecle": "20", "objectid": 2597},{"titre": "Grand-p\u00e8re Samuel", "auteur": "Jean Anglade", "edition": "Ceyrat (Puy-de-D\u00f4me) : [S.n.], 1993.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2597", "siecle": "20", "objectid": 2599},{"titre": "[Lettre autographe sign\u00e9e, \u00e0 en-t\u00eate de l'Assembl\u00e9e nationale, adress\u00e9e \u00e0 \"Mon cher Monat\" par Ag\u00e9nor Bardoux. Clermont-Fd, le [5? septembre 18..]]", "auteur": "Ag\u00e9nor Bardoux", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2598", "siecle": "19", "objectid": 2600},{"titre": "[Lettre autographe sign\u00e9e adress\u00e9e \u00e0 \"Madame\" par Ag\u00e9nor Bardoux. Clermont-Fd, le 7 janvier [1879]]", "auteur": "Ag\u00e9nor Bardoux", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2599", "siecle": "19", "objectid": 2601},{"titre": "3 lettres autographes sign\u00e9es Claude Dravaine adress\u00e9es \u00e0 Lucien Deschamps, les 8 mars 1947, 3 janvier 1948, Paques 1948 [27 mars]]", "auteur": "Claude Dravaine", "edition": "Nouara : [S.n.], 1947-1948.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2602", "siecle": "20", "objectid": 2604},{"titre": "Fonctions ou emplois occup\u00e9s actuellement par M. Fumet Fran\u00e7ois en dehors de ses fonctions de juge de paix", "auteur": null, "edition": "[S.n.], ca 1920.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2614", "siecle": "20", "objectid": 2616},{"titre": "[Livre de compte de la famille Virgoulay de Lachaux (Puy-de-D\u00f4me)]", "auteur": null, "edition": "Lachaux : [S.n.], 1837-1856.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2619", "siecle": "19", "objectid": 2621},{"titre": "[Livre de compte] usine de Salagnat", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1848-1854.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2621", "siecle": "19", "objectid": 2623},{"titre": "Remontances faites par Mr Guerrier de Besance 1er pr\u00e9sident de la cour des aydes de Clermont et arret\u00e9es par la compagnie extraordinairement asssembl\u00e9e le 24 novembre 1786 \u00e0 l'occasion des lettres patentes concernant le r\u00e9gime du sel dans les d\u00e9p\u00f4ts", "auteur": null, "edition": "[S.l.] : [S.n.], 1786.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2625", "siecle": "18", "objectid": 2627},{"titre": "[Ensemble de documents du 18e et 19e si\u00e8cles concernant des habitants de Mezel]", "auteur": null, "edition": "[S.l.] : [S.n.].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2634", "siecle": "18", "objectid": 2636},{"titre": "[Ensemble de documents concernant des habitants de la r\u00e9gion de Thiers]", "auteur": null, "edition": "[S.l.] : [S.n.], 17..-18...", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2636", "siecle": "18", "objectid": 2638},{"titre": "[Ensemble de documents concernant des familles du Puy-de-D\u00f4me, de l'Allier et de la Haute-Loire dat\u00e9s entre le 17e et le 19e si\u00e8cle]", "auteur": null, "edition": "[S.l.] : [S.n.], 17..-18...", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2637", "siecle": "18", "objectid": 2639},{"titre": "Armoiries diverses, ex libris, papiers timbr\u00e9s recueillis par Paul Le Blanc", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2638", "siecle": "19", "objectid": 2640},{"titre": "Biblioth\u00e8que de l'Ordre des avocats, cour d'appel de Riom", "auteur": "Louis Delestrade", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2642", "siecle": "20", "objectid": 2644},{"titre": "Dossier documentaire \u00e9tabli par henry Malet-Daubant autour du ms. l'usage de la machine", "auteur": "Henry Malet-Daubant", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2645", "siecle": "20", "objectid": 2647},{"titre": "Ligne de Riom \u00e0 Vichy", "auteur": "Compagnie des chemins de fer de Paris \u00e0 Lyon et \u00e0 la M\u00e9diterran\u00e9e", "edition": "Paris : Compagnie des chemins de fer de Paris \u00e0 Lyon et \u00e0 la M\u00e9diterran\u00e9e, 1922.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2649", "siecle": "20", "objectid": 2651},{"titre": "Ligne de Riom \u00e0 Vichy", "auteur": "Compagnie des chemins de fer de Paris \u00e0 Lyon et \u00e0 la M\u00e9diterran\u00e9e", "edition": "Paris : Compagnie des chemins de fer de Paris \u00e0 Lyon et \u00e0 la M\u00e9diterran\u00e9e, 1922.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2650", "siecle": "20", "objectid": 2652},{"titre": "Ligne de Riom \u00e0 Vichy, enqu\u00eates parcellaires, Commune de St Cl\u00e9ment de R\u00e9gnat", "auteur": "Compagnie des chemins de fer de Paris \u00e0 Lyon et \u00e0 la M\u00e9diterran\u00e9e", "edition": "Paris : Minist\u00e8re des travaux publics, 1912.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2656", "siecle": "20", "objectid": 2658},{"titre": "Album de mod\u00e8les de toiles pr\u00e9sent\u00e9es sur cartons peints", "auteur": "Manufacture Fehlmann, Veret, Levat et compagnie", "edition": "Montpellier : Fehlmann, Veret, Levat et cie.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2660", "siecle": "18", "objectid": 2662},{"titre": "Universit\u00e9 de Clermont", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "1900", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2661", "siecle": "19", "objectid": 2663},{"titre": "[Ensemble de documents relatifs \u00e0 Notre-Dame du Port]", "auteur": null, "edition": "16..-17..", "langue": "fran\u00e7ais ; latin", "cote": "MS 2662", "siecle": "18", "objectid": 2664},{"titre": "[Ensemble de documents relatifs \u00e0 la cath\u00e9drale de Clermont]", "auteur": null, "edition": "17..", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2664", "siecle": "18", "objectid": 2666},{"titre": "[Lettre autographe sign\u00e9e d'Antoine Blatin, maire de Clermont-Ferrand adress\u00e9e au sculpteur Claude Ramey. Clermont-Ferrand, le 29 juin 1825]", "auteur": "Antoine Blatin", "edition": "1828", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2665", "siecle": "19", "objectid": 2667},{"titre": "La d\u00e9couverte de Gergovie", "auteur": "Pierre de Nolhac", "edition": "1932", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2666", "siecle": "20", "objectid": 2668},{"titre": "[Echange de courriers entre Compagnie des Tramways de Clermont-Ferrand et du Puy-de-D\u00f4me et la pr\u00e9fecture du Puy-de-D\u00f4me au sujet de l\u2019ouverture de la ligne Salins-Beaumont, 25 et 30 mai 1914]", "auteur": null, "edition": "1914", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2668", "siecle": "20", "objectid": 2670},{"titre": "Coutumes g\u00e9n\u00e9rales de la province d'Auvergne", "auteur": null, "edition": "Ca 1750", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2669", "siecle": "18", "objectid": 2671},{"titre": "LAS de Jules Vall\u00e8s \u00e0 l\u2019ancien communard Jules Boulabert", "auteur": "Vall\u00e8s, Jules", "edition": "18..", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2672", "siecle": "19", "objectid": 2674},{"titre": "Le g\u00e9nie de l\u2019homme \u2013 La derni\u00e8re invention", "auteur": "Vialatte, Alexandre", "edition": "1961", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2673", "siecle": "20", "objectid": 2675},{"titre": "Lettre, \u00ab\u00a0Grand s\u00e9minaire de Mont-Ferrand\" \u00e0 Monsieur le cur\u00e9, sign\u00e9e J. Pitavy, minor\u00e9", "auteur": null, "edition": "1859", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2676", "siecle": "19", "objectid": 2678},{"titre": "Documents du district de Riom", "auteur": null, "edition": "1794", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2677", "siecle": "18", "objectid": 2679},{"titre": "Lettre du Pr\u00e9fet du Puy-de-D\u00f4me Clermont-Ferrand le 11 juillet 1830", "auteur": null, "edition": "1830-1833", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2683", "siecle": "19", "objectid": 2685},{"titre": "Cahier des d\u00e9penses de l\u2019abb\u00e9 Martel (Ravel)", "auteur": null, "edition": "1719-1748", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2685", "siecle": "18", "objectid": 2687},{"titre": "Recueil, B\u00e9n\u00e9vol, Marie", "auteur": null, "edition": "1910", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2689", "siecle": "20", "objectid": 2691},{"titre": "Recueil, B\u00e9n\u00e9vol, Fran\u00e7ois", "auteur": null, "edition": "1910", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2690", "siecle": "20", "objectid": 2692},{"titre": "2 factums pour Jean Domas conseiller et avocat du Roy en la s\u00e9n\u00e9chauss\u00e9e et si\u00e8ge pr\u00e9sidial de Clermont appellant d\u2019une sentence du bally de Montferrand du 22 juin 1682 Contre Dom Antoine Chamflour prieur de St Robert et cur\u00e9 primitif dudit Montferrand, intim\u00e9", "auteur": null, "edition": "1782", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2696", "siecle": "18", "objectid": 2698},{"titre": "[Ensemble de document concernant les couvents des ordres f\u00e9minins de Clermont-Ferrand]", "auteur": null, "edition": "18e", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2697", "siecle": "18", "objectid": 2699},{"titre": "Archives diverses du XVIIIe de Clermont et environs", "auteur": null, "edition": "18e", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2698", "siecle": "18", "objectid": 2700},{"titre": "Actes notariaux (Anthoine Granier contre Jean du Vict)", "auteur": null, "edition": "17e", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2699", "siecle": "17", "objectid": 2701},{"titre": "Ensemble de documents au sujet de Glozel ayant appartenu au colonel Saint-Hillier", "auteur": null, "edition": "1927-1935", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2701", "siecle": "20", "objectid": 2703},{"titre": "Documents concernant la famille Chanut de Vic-sur-C\u00e8re et environs", "auteur": null, "edition": "1801-1867", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2702", "siecle": "19", "objectid": 2704},{"titre": "Conseil municipal de Moulins. S\u00e9ance extraordinaire du 6 septembre 1944", "auteur": null, "edition": "1944", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2706", "siecle": "20", "objectid": 2708},{"titre": "Pouill\u00e9 des b\u00e9n\u00e9fices estans en la collation de l\u2019abbaye de la Chaise-Dieu en Auvergne", "auteur": null, "edition": "16..\u00a0?", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2708", "siecle": "17", "objectid": 2710},{"titre": "Bibliographie des membres de l\u2019acad\u00e9mie", "auteur": null, "edition": "1911", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2709", "siecle": "20", "objectid": 2711},{"titre": "Archives de l\u2019\u00e9cole de m\u00e9decine\u00a0: observations m\u00e9decins", "auteur": null, "edition": "18\u00a0..", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2715", "siecle": "19", "objectid": 2717},{"titre": "Archives de l\u2019\u00e9cole de m\u00e9decine\u00a0: travaux m\u00e9dicaux", "auteur": null, "edition": "18\u00a0..", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2716", "siecle": "19", "objectid": 2718},{"titre": "Archives de l\u2019\u00e9cole de m\u00e9decine\u00a0: documents divers", "auteur": null, "edition": "18\u00a0..", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2720", "siecle": "19", "objectid": 2722},{"titre": "Notions d\u2019harmonies\u00a0: 24 avril 1860, IIe Cahier\n+ photo avec note ms", "auteur": "Chabrier, Emmanuel", "edition": "1860", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2723", "siecle": "19", "objectid": 2725},{"titre": "Rondeau \u00e0 2 voix [extrait de Le roi malgr\u00e9 lui]", "auteur": "Chabrier, Emmanuel", "edition": "Ca 1887", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2726", "siecle": "19", "objectid": 2728},{"titre": "Cahier de dict\u00e9e musicale de Huguette Mendes avec les notations musicales de Chabrier + Partition inachev\u00e9e (brouillon)", "auteur": "Chabrier, Emmanuel", "edition": "s.d.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2728", "siecle": "19", "objectid": 2730},{"titre": "Catalogue par ordre purement alphab\u00e9tique des livres composant la Biblioth\u00e8que du ch\u00e2teau de Barante", "auteur": null, "edition": "1875", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2733", "siecle": "19", "objectid": 2735},{"titre": "Puy-de-D\u00f4me\u00a0: archives de l\u2019aviateur Maurice Bellonte", "auteur": null, "edition": "1930-1932", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2740", "siecle": "20", "objectid": 2742},{"titre": "archives notariales de la famille Tronch\u00e8re  G\u00e9vaudan _ Folcher", "auteur": null, "edition": "19878-1919", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2745", "siecle": "20", "objectid": 2747},{"titre": "Annales des Carmes d\u00e9chaussez de France et des Carm\u00e9lites qui sont sous le gouvernement de l'ordre ... par le R\u00e9v\u00e9rend P\u00e8re Louis de Sainte-T\u00e9r\u00e8se,", "auteur": "Bushamp, Claude de", "edition": "1666", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2750", "siecle": "17", "objectid": 2752},{"titre": "Avis et pi\u00e8ces justificatives de paiement (principalement bordereaux d'imp\u00f4ts) \u00e9mises par les instances administratives ou judiciaires de Moulins et Montlu\u00e7on entre 1701 et 1776", "auteur": null, "edition": "1701-1776", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2751", "siecle": "18", "objectid": 2753},{"titre": "Fa\u00e7on de placer les cartons pour l'intelligence du proc\u00e8s qui est entre M[essieur]s du chapitre de St Genest et M. de St Angel", "auteur": null, "edition": "Ca 1750", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2753", "siecle": "18", "objectid": 2755},{"titre": "Carnet de notes manuscrites sources diverses des pens\u00e9es de Pascal", "auteur": "Lafuma, Louis", "edition": "[entre 1930 et 1964]", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2755", "siecle": "20", "objectid": 2757},{"titre": "Dossier documentaire constitu\u00e9 par Pierre Duhem comprenant notamment des num\u00e9ros de la Revue de Paris", "auteur": "Lafuma, Louis", "edition": "[entre 1930 et 1964]", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2756", "siecle": "20", "objectid": 2758},{"titre": "Notes de recherche sur les Pens\u00e9es de Pascal", "auteur": "Lafuma, Louis", "edition": "[entre 1930 et 1964]", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2758", "siecle": "20", "objectid": 2760},{"titre": "Cahier de comptes", "auteur": "Lafuma, Louis", "edition": "[entre 1930 et 1964]", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2760", "siecle": "20", "objectid": 2762},{"titre": "Lot de trois cahiers, cahier 1\u00a0: \u00e9tude sur l\u2019annexe de la troisi\u00e8me lettre de Mgr L\u2019\u00e9v\u00e9que de Montpellier \u00e0 Mgr l\u2019\u00e9v\u00e9que de Soissons\u2026 deuxi\u00e8me cahier\u00a0: suite du premier et troisi\u00e8me cahier\u00a0: Pens\u00e9es sur les miracles et quatri\u00e8me cahier\u00a0: compassion des chr\u00e9tiens d\u2019autrefois et d\u2019aujourd\u2019hui", "auteur": "Lafuma, Louis", "edition": "[entre 1930 et 1964]", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2761", "siecle": "20", "objectid": 2763},{"titre": "Expos\u00e9 fait \u00e0 l\u2019\u00e9cole Normale Sup\u00e9rieure", "auteur": "Lafuma, Louis", "edition": "[entre 1930 et 1964]", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2765", "siecle": "20", "objectid": 2767},{"titre": "Les manuscrits des pens\u00e9es\u00a0: ce qu\u2019ils nous apprennent", "auteur": "Lafuma, Louis", "edition": "11/11/54", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2766", "siecle": "20", "objectid": 2768},{"titre": "Les provinciales (Variantes)", "auteur": "Lafuma, Louis", "edition": "[entre 1930 et 1964]", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2767", "siecle": "20", "objectid": 2769},{"titre": "Lettres de M\u00e9r\u00e9", "auteur": "Lafuma, Louis", "edition": "[entre 1930 et 1964]", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2768", "siecle": "20", "objectid": 2770},{"titre": "Discours sur les passions de l\u2019amour", "auteur": "Lafuma, Louis", "edition": "[entre 1930 et 1964]", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2769", "siecle": "20", "objectid": 2771},{"titre": "Provinciales", "auteur": "Lafuma, Louis", "edition": "[entre 1930 et 1964]", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2771", "siecle": "20", "objectid": 2773},{"titre": "Recueil original caract\u00e9ristiques de fragments papiers et filigranes", "auteur": "Lafuma, Louis", "edition": "[entre 1930 et 1964]", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2772", "siecle": "20", "objectid": 2774},{"titre": "En feuilletant un exemplaire des Pens\u00e9es de Pascal de Huet et Avranches de 1692 \u00e0 1699", "auteur": "Lafuma, Louis", "edition": "[entre 1930 et 1964]", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2773", "siecle": "20", "objectid": 2775},{"titre": "Sur le discours sur les p. de l\u2019amour", "auteur": "Lafuma, Louis", "edition": "[entre 1930 et 1964]", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2776", "siecle": "20", "objectid": 2778},{"titre": "Travaux sur Les manuscrits de Pascal \u00ab\u00a0II\u00a0\u00bb", "auteur": "Lafuma, Louis", "edition": "[entre 1930 et 1964]", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2785", "siecle": "20", "objectid": 2787},{"titre": "Travaux sur Les manuscrits de Pascal\u00a0?", "auteur": "Lafuma, Louis", "edition": "[entre 1930 et 1964]", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2789", "siecle": "20", "objectid": 2791},{"titre": "Divers (Pascal domiciles etc.)", "auteur": "Lafuma, Louis", "edition": "[entre 1930 et 1964]", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2790", "siecle": "20", "objectid": 2792},{"titre": "Etudes correspondances", "auteur": "Lafuma, Louis", "edition": "[entre 1930 et 1964]", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2797", "siecle": "20", "objectid": 2799},{"titre": "Concordance Michaut", "auteur": "Lafuma, Louis", "edition": "[entre 1930 et 1964]", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2798", "siecle": "20", "objectid": 2800},{"titre": "Notes sur les travaux de Pierre-Daniel Huet concernant les Pens\u00e9es", "auteur": "Lafuma, Louis", "edition": "[entre 1930 et 1964]", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2804", "siecle": "20", "objectid": 2806},{"titre": null, "auteur": "Lafuma, Louis", "edition": "[entre 1930 et 1964]", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2808", "siecle": "20", "objectid": 2810},{"titre": "Notes sur Les Provinciales, \u00e9dition de Zacharie Tourneur (1943)", "auteur": "Lafuma, Louis", "edition": "[entre 1930 et 1964]", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2809", "siecle": "20", "objectid": 2811},{"titre": "Vie de Blaise Paschal . suivi de : Lettres et Extraits de Lettres de fe\u00fce S. A. Madame de Longueville, \u00e0 M. Le Cur\u00e9 de St Jacques du Hautpas, et \u00e0 &c\u2026", "auteur": "P\u00e9rier, Gilberte", "edition": "[Lieu de production inconnu] : [producteur inconnu], [entre 1677 et 1680 ?]", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2810", "siecle": "17", "objectid": 2812},{"titre": "\u00c9loge de Blaise Pascal n\u00b05 - Il faut relever le courage", "auteur": "anonyme", "edition": "[1823\u00a0?]", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2815", "siecle": "19", "objectid": 2817},{"titre": "Biblia sacra, cum glosis. I (3). Genesis", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 3", "siecle": "13", "objectid": 2},{"titre": "Josue-Ruth, Daniel, Tobias", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 7", "siecle": "13", "objectid": 6},{"titre": "Regum libri IV", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 8", "siecle": "13", "objectid": 7},{"titre": "Evangelia secundum Marcum et secundum Lucam", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 18", "siecle": "13", "objectid": 17},{"titre": "Biblia sacra, cum S. Hieronymi prologis", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 23", "siecle": "13", "objectid": 22},{"titre": "Anonymi \u00ab\u00a0expositio Evangeliorum\u00a0\u00bb", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 34", "siecle": "13", "objectid": 33},{"titre": "Postilla domini Jordani [de Quedlinburg] super evangeliis dominicalibus.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 35", "siecle": "15", "objectid": 34},{"titre": "Commentaire sur l'histoire et concorde des quatre \u00e9vang\u00e9listes, avec des r\u00e9flexions tir\u00e9es de tous les ouvrages de S. Augustin.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 38", "siecle": "18", "objectid": 37},{"titre": "Moralitates super Vetus et Novum Testamentum.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 40", "siecle": "14", "objectid": 39},{"titre": "Fabulae moralisatae, Guillelmi de Lyra sermones, etc", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 47", "siecle": "15", "objectid": 46},{"titre": "Opuscula varia", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 49", "siecle": "13", "objectid": 48},{"titre": "Petri Cantoris Parisiensis Summa Abel", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 50", "siecle": "13", "objectid": 49},{"titre": "Pontifical romain", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 55", "siecle": "14", "objectid": 54},{"titre": "Collectarium, ad usum insignis ecclesiae cathedralis Claromontensis. MDCCXL.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 58", "siecle": "18", "objectid": 57},{"titre": "Missale, ad usum ecclesiae Claromontensis", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 65", "siecle": "15", "objectid": 64},{"titre": "Breviarium, ad usum ecclesiae Claromontensis", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 68", "siecle": "14", "objectid": 67},{"titre": "Missale, ad usum ecclesiae Claromontensis", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 75", "siecle": "14", "objectid": 74},{"titre": "Breviarium abbreviatum, ad usum ecclesiae Claromontensis", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 77", "siecle": "14", "objectid": 76},{"titre": "Antiphonarium", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 81", "siecle": "15", "objectid": 80},{"titre": "Antiphonarium", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 82", "siecle": "17", "objectid": 81},{"titre": "Horae Officii divini", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 88", "siecle": "15", "objectid": 87},{"titre": "Horae", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 90", "siecle": "15", "objectid": 89},{"titre": "Lectionarium", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 92", "siecle": "16", "objectid": 91},{"titre": "Summa magistri Guillelmi Altisiodorensis.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 94", "siecle": "13", "objectid": 93},{"titre": "Raymundi disputatio fidelis cum infideli", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 96", "siecle": "14", "objectid": 95},{"titre": "Raymundi de Pennaforti Summa de casibus et matrimonio", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 98", "siecle": "14", "objectid": 97},{"titre": "Thomae Cantipratani bonum universale de apibus.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 103", "siecle": "13", "objectid": 102},{"titre": "Guillelmi Peralti \"Tractatus moralis de virtutibus\" et \"Summa de [VII] capitalibus vitiis", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 106", "siecle": "13", "objectid": 105},{"titre": "Petri Damiani liber gomorrianus\", seu de honestate clericorum.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 107", "siecle": "15", "objectid": 106},{"titre": "Tractatus de Trinitate et de angelis, auctore \"Le Moine, professore regio Sorbonico", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 117", "siecle": "17", "objectid": 116},{"titre": "Tractatus theologiae", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 120", "siecle": "17", "objectid": 119},{"titre": "Tractatus de fide theologica, de sacramentis et de privilegiis.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 125", "siecle": "17", "objectid": 124},{"titre": "Prima pars tractatus de sacratissimo Incarnationis filii Dei mysterio, juxta... divi Thomae dogmata,... a reverendo Patre Renato Malapert, professore theologo in conventu Dinanensi, S. Dominici ordinis, fratre Stephano Cohade discipulo, 1687.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 126", "siecle": "17", "objectid": 125},{"titre": "Tractatus theologicus de gratia, Tolosae, 1686.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 129", "siecle": "17", "objectid": 128},{"titre": "Tractatus de sacramento poenitentiae.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 132", "siecle": "18", "objectid": 131},{"titre": "Tractatus theologiae", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 133", "siecle": "17", "objectid": 132},{"titre": "Tractatus de legibus..., de sacramentis.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 134", "siecle": "17", "objectid": 133},{"titre": "Tractatus de censuris et irregularitatibus.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 135", "siecle": "17", "objectid": 134},{"titre": "M\u00e9thode des actions de chaque jour, de chaque semaine, de chaque mois et de chaque ann\u00e9e, par le r\u00e9v\u00e9rend P\u00e8re Antoine L'H\u00e9ritier, de la Compagnie de J\u00e9sus, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Toulouze, dans cette maison de novitiat, le 13me juillet 1707.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 142", "siecle": "18", "objectid": 141},{"titre": "Jacobi de Voragine legendae sanctorum.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 143", "siecle": "14", "objectid": 142},{"titre": "Jacobi de Voragine legendae sanctorum.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 144", "siecle": "14", "objectid": 143},{"titre": "Vies de saints et extraits de Gr\u00e9goire de Tours", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 147", "siecle": "10", "objectid": 146},{"titre": "Vies de saints", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 150", "siecle": "11", "objectid": 149},{"titre": "Regula sancti Benedicti abbatis.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 154", "siecle": "14", "objectid": 153},{"titre": "Smaragdi abbatis expositio in regulam S. Benedicti, etc", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 155", "siecle": "15", "objectid": 154},{"titre": "Exposition de la reigle des Fr\u00e8res Mineurs", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 157", "siecle": "17", "objectid": 156},{"titre": "Recueil de sentences et de notes sur diff\u00e9rents sujets et sur diff\u00e9rents personnages anciens et modernes", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 159", "siecle": "18", "objectid": 158},{"titre": "Trait\u00e9 de la discipline de l'\u00c9glise de France et de ses maximes et usages sur l'\u00e9tendue et exercice de la juridiction des juges d'\u00e9glise, en ce qui concerne les mariages chr\u00e9tiens.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 161", "siecle": "18", "objectid": 160},{"titre": "S. Eucherii Lugdunensis episcopi homiliae IX, etc", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 162", "siecle": "16", "objectid": 161},{"titre": "Apologie dans laquelle on fait voir qu'il n'y a qu'une sainte Magdeleine dans l'\u00c9vangile, et que l'ordre des FF. Pr\u00eacheurs poss\u00e8de v\u00e9ritablement son corps, au couvent royal de Saint-Maximin.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 164", "siecle": "18", "objectid": 163},{"titre": "Commentarius rerum Pelagianorum", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 165", "siecle": "18", "objectid": 164},{"titre": "Aristotelis elenchorum et topicorum libri", "auteur": "Aristote", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 169", "siecle": "13", "objectid": 168},{"titre": "Bartholomei Anglici [de Glanvilla], ordinis Fratrum Minorum, tractatus de proprietatibus rerum.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 172", "siecle": "14", "objectid": 171},{"titre": "Compendium eorum quae in 12 libris sapientiae suae Aristoteles et d. Thomas in opusculo de ente et essentia fusissime pertractant... 13 augusti 1632.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 173", "siecle": "17", "objectid": 172},{"titre": "Tractatus philosophiae", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 174", "siecle": "17", "objectid": 173},{"titre": "Trait\u00e9 de physique. 1670.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 179", "siecle": "17", "objectid": 178},{"titre": "Philosophia peripatetica seu philosophiae cursus Aristotelicus.", "auteur": "Aristote", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 180", "siecle": "17", "objectid": 179},{"titre": "Philosophia peripatetica seu Aristotelicae doctrinae clarior expositio.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 181", "siecle": "17", "objectid": 180},{"titre": "Cursus philosophicus fratris Ludovici Gaultier.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 182", "siecle": "17", "objectid": 181},{"titre": "Phisica seu philosophia naturalis.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 185", "siecle": "17", "objectid": 184},{"titre": "Physica et metaphysica", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 186", "siecle": "17", "objectid": 185},{"titre": "Institutiones philosophicae", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 188", "siecle": "17", "objectid": 187},{"titre": "Philosophia.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 189", "siecle": "19", "objectid": 188},{"titre": "Metaphysica et theologia naturalis et moralis.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 190", "siecle": "17", "objectid": 189},{"titre": "Physica", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 194", "siecle": "18", "objectid": 193},{"titre": "Conf\u00e9rences sur l'\u00e9dit du mois d'avril 1695 concernant la juridiction eccl\u00e9siastique.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 205", "siecle": "18", "objectid": 204},{"titre": "Libre dels cavals\", par \"Tederic, doctor en la art de phezica et de surgia, et bachalier en sancta theologia, e confessor de mosenhor Honori papa", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "occitan moderne (post 1500)", "cote": "MS 218", "siecle": "19", "objectid": 217},{"titre": "Nouveaux \u00e9l\u00e9ments de math\u00e9matique", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 219", "siecle": "18", "objectid": 218},{"titre": "Trait\u00e9 d'alg\u00e8bre", "auteur": "Pierre Desnanot", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 223", "siecle": "19", "objectid": 222},{"titre": "Cahier d'astronomie", "auteur": "Pierre Desnanot", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 227", "siecle": "19", "objectid": 226},{"titre": "Eclaircissemens sur la nouvelle mani\u00e8re incombustible de batir, pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 monseigneur de Villeneuve, chevalier, ma\u00eetre des requ\u00eates ordinaires de l'h\u00f4tel, intendant... dans la province de Bourgogne, par son tr\u00e8s respectueux et tr\u00e8s ob\u00e9issant serviteur Grivaud, architecte et math\u00e9maticien.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 229", "siecle": "18", "objectid": 228},{"titre": "Remarques sur le calendrier et les martyrologe", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 231", "siecle": "18", "objectid": 230},{"titre": "M\u00e9moires sur l'art de connoistre les deffauts des environs des places, l'art d'attaquer les places, l'art de les deffendre, et ensuite un trait\u00e9 des mines et contremines.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 232", "siecle": "18", "objectid": 231},{"titre": "De l'esprit des loix de la tactique et de celui de diff\u00e9rentes institutions militaires, ou notes de Mr le mar\u00e9chal de Saxe contenant des nouvelles d\u00e9couvertes sur l'art de la guerre", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 236", "siecle": "18", "objectid": 235},{"titre": "[H]oratii Q. Flacci, poetae Venusini, odarum\" libri IV et epodon liber", "auteur": "Horace", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 242", "siecle": "15", "objectid": 241},{"titre": "Juvenci historiae evangelicae libri IV", "auteur": "Juvencus", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 243", "siecle": "15", "objectid": 242},{"titre": "Ebrardi Bethuniensis Graecismus, cum glosa", "auteur": "Evrard de B\u00e9thune", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 244", "siecle": "13", "objectid": 243},{"titre": "Isidori Hispaniensis etymologiarum libri I-XII", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 245", "siecle": "14", "objectid": 244},{"titre": "Isidori Hispaniensis synonyma, etc", "auteur": "Isidore de S\u00e9ville", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 246", "siecle": "14", "objectid": 245},{"titre": "P. Ovidii Nasonis Pontica et Roberti de Evromondio opusculum.", "auteur": "Ovide", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 247", "siecle": "15", "objectid": 246},{"titre": "L'art de devenir \u00e9loquent", "auteur": "Antoine de Courtin", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 250", "siecle": "17", "objectid": 249},{"titre": "Epilogue de ce trait\u00e9 ou R\u00e9capitulation des r\u00e8gles g\u00e9n\u00e9rales de l'\u00e9loquence, appliqu\u00e9es aux principales esp\u00e8ces de discours publicz et particuliers", "auteur": "Antoine de Courtin", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 252", "siecle": "17", "objectid": 251},{"titre": "La Pucelle d'Orl\u00e9ans, po\u00e8me h\u00e9ro\u00ef-comique", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 255", "siecle": "18", "objectid": 254},{"titre": "Cartulaire de Beaumont-le-Roger, au dioc\u00e8se d'\u00c9vreux.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 263", "siecle": "18", "objectid": 262},{"titre": "Anonymi chronicon, cui titulus est : \"Flos florum.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 264", "siecle": "17", "objectid": 263},{"titre": "Chronologica excerpta, etc", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 265", "siecle": "16", "objectid": 264},{"titre": "La fortification, le th\u00e9\u00e2tre du monde ou le petit atlas", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 267", "siecle": "18", "objectid": 266},{"titre": "Chronique anonyme allant du IXe au XIIe si\u00e8cle", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 268", "siecle": "15", "objectid": 267},{"titre": "Blasons colori\u00e9s des ducs et pairs de France", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 271", "siecle": "17", "objectid": 270},{"titre": "Lettres de Louvois \u00e0 M. de Chazerat, directeur des fortifications d'Ypres, etc", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 279", "siecle": "17", "objectid": 278},{"titre": "Lettres de Louvois \u00e0 M. de Chazerat, directeur des fortifications d'Ypres, etc", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 280", "siecle": "17", "objectid": 279},{"titre": "Dictionnaire historique en abr\u00e9g\u00e9 de touts les rois, reines, princes, princesses, tirans, usurpateurs, qui sont morts tragiquement sur tout le globbe, de la plus haute antiquit\u00e9 jusques au moment pr\u00e9sent, par monsieur le baron Dcval de Sau- nade, ancien colonel d'infanterie.", "auteur": "Jean Deval de Saunade", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 285", "siecle": "19", "objectid": 284},{"titre": "Dictionnaire historique en abr\u00e9g\u00e9 de touts les rois, reines, princes, princesses, tirans, usurpateurs, qui sont morts tragiquement sur tout le globbe, de la plus haute antiquit\u00e9 jusques au moment pr\u00e9sent/Jean Deval de Saunade", "auteur": "Jean Deval de Saunade", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 287", "siecle": "19", "objectid": 286},{"titre": "Dictionnaire historique en abr\u00e9g\u00e9 de touts les rois, reines, princes, princesses, tirans, usurpateurs, qui sont morts tragiquement sur tout le globbe, de la plus haute antiquit\u00e9 jusques au moment pr\u00e9sent, par monsieur le baron Dcval de Sau- nade, ancien colonel d'infanterie.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 288", "siecle": "19", "objectid": 287},{"titre": "Journal de voyages et de faits relatifs \u00e0 la R\u00e9volution, commenc\u00e9 en juillet 1789, pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 d'un abr\u00e9g\u00e9 historique des \u00e9v\u00e9nements, depuis la convocation des assembl\u00e9es pour les \u00c9tats-G\u00e9n\u00e9raux, avec des notes sur les personnages les plus marquans de la R\u00e9volution", "auteur": "Joseph-Thomas Espinchal", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 302", "siecle": "19", "objectid": 301},{"titre": "Journal de voyages et de faits relatifs \u00e0 la R\u00e9volution, commenc\u00e9 en juillet 1789, pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 d'un abr\u00e9g\u00e9 historique des \u00e9v\u00e9nements, depuis la convocation des assembl\u00e9es pour les \u00c9tats-G\u00e9n\u00e9raux, avec des notes sur les personnages les plus marquans de la R\u00e9volution", "auteur": "Joseph-Thomas Espinchal", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 306", "siecle": "19", "objectid": 305},{"titre": "Journal de voyages et de faits relatifs \u00e0 la R\u00e9volution, commenc\u00e9 en juillet 1789, pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 d'un abr\u00e9g\u00e9 historique des \u00e9v\u00e9nements, depuis la convocation des assembl\u00e9es pour les \u00c9tats-G\u00e9n\u00e9raux, avec des notes sur les personnages les plus marquans de la R\u00e9volution", "auteur": "Joseph-Thomas Espinchal", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 311", "siecle": "19", "objectid": 310},{"titre": "Journal de voyages et de faits relatifs \u00e0 la R\u00e9volution, commenc\u00e9 en juillet 1789, pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 d'un abr\u00e9g\u00e9 historique des \u00e9v\u00e9nements, depuis la convocation des assembl\u00e9es pour les \u00c9tats-G\u00e9n\u00e9raux, avec des notes sur les personnages les plus marquans de la R\u00e9volution", "auteur": "Joseph-Thomas Espinchal", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 312", "siecle": "19", "objectid": 311},{"titre": "Anecdotes historiques sur la R\u00e9volution de France, avec des notes int\u00e9ressantes sur les plus grandes maisons du royaume, sur les principaux officiers attach\u00e9s au roi, \u00e0 la reine et aux princes, et sur les personnages les plus marquants dans la R\u00e9volution, soit par leur bonne conduite, soit par leurs forfaits", "auteur": "Joseph-Thomas Espinchal", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 318", "siecle": "19", "objectid": 317},{"titre": "Anecdotes historiques sur la R\u00e9volution de France, avec des notes int\u00e9ressantes sur les plus grandes maisons du royaume, sur les principaux officiers attach\u00e9s au roi, \u00e0 la reine et aux princes, et sur les personnages les plus marquants dans la R\u00e9volution, soit par leur bonne conduite, soit par leurs forfaits", "auteur": "Joseph-Thomas Espinchal", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 319", "siecle": "19", "objectid": 318},{"titre": "Journal de voyages en Allemagne, en Suisse et en Italie pendant les ann\u00e9es 1789, 1790 et 1791", "auteur": "Joseph-Thomas Espinchal", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 324", "siecle": "18", "objectid": 323},{"titre": "Voyage d'Italie", "auteur": "Joseph-Thomas Espinchal", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 327", "siecle": "18", "objectid": 326},{"titre": "Catalogue de la biblioth\u00e8que de M. d'Espinchal \u00e0 Massiac", "auteur": "Joseph-Thomas Espinchal", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 331", "siecle": "19", "objectid": 330},{"titre": "Journal des campagnes faites par le comte Hippolyte d'Espinchal, en Prusse, Pologne, Autriche, Espagne, Italie, 1807-1814.", "auteur": "Hippolyte d' Espinchal", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 334", "siecle": "19", "objectid": 333},{"titre": "Autographes", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 341", "siecle": "16", "objectid": 340},{"titre": "Lettres de Beno\u00eet Monestier (du Puy-de-D\u00f4me), d\u00e9put\u00e9 \u00e0 la Convention nationale", "auteur": "Beno\u00eet-Jean-Baptiste Monestier", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 350", "siecle": "18", "objectid": 349},{"titre": "Registres de la correspondance de Maignet, \u00ab repr\u00e9sen- tant du peuple pr\u00e8s le d\u00e9partement des Boucbes-du-Rh\u00f4ne et de Vau- cluse", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 360", "siecle": "18", "objectid": 359},{"titre": "Manuscrit arabe", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 361", "siecle": "17", "objectid": 360},{"titre": "Trait\u00e9, en turc, sur la pri\u00e8re", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 362", "siecle": "18", "objectid": 361},{"titre": "M\u00e9moire historique. - V\u00e9sone et ses monuments aux premiers si\u00e8cles de l'Empire romain", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 367", "siecle": "19", "objectid": 366},{"titre": "Le mal des Ardents en France et en particulier dans le centre", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 368", "siecle": "20", "objectid": 367},{"titre": "Grammaire compar\u00e9e par P. Leclerc. Cours profess\u00e9 \u00e0 la facult\u00e9 des lettres de Clermont. 1883-1888", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 372", "siecle": "19", "objectid": 371},{"titre": "Autographes. Collection Grenier", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 377", "siecle": "18", "objectid": 376},{"titre": "Autographes. Collection Grenier", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 378", "siecle": "18", "objectid": 377},{"titre": "M\u00e9moire sur un d\u00e9p\u00f4t de tuf fronceux dans la commune d'Yzeure pr\u00e8s Moulins [Sign\u00e9 : F. P\u00e9rot]", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 380", "siecle": "19", "objectid": 379},{"titre": "Essai sur la \"Gazette des Ardennes", "auteur": "Paul Pilant", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1921.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 382", "siecle": "20", "objectid": 381},{"titre": "La th\u00e9orie de Descartes sur l'erreur", "auteur": "Elisabeth Courtine", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1921.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 383", "siecle": "20", "objectid": 382},{"titre": "La Gaule Narbonnaise au IIe si\u00e8cle apr\u00e8s J\u00e9sus-Christ (R\u00e8gne d'Antonin)", "auteur": "Jean Fr\u00e9jafon", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1916.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 387", "siecle": "20", "objectid": 386},{"titre": "Three French translations of Milton", "auteur": "Charles Sage", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1920.", "langue": "anglais", "cote": "MS 388", "siecle": "20", "objectid": 387},{"titre": "Cours de physique appartient \u00e0 Antoine Mondet \u00e9tudiant en philosophie, sous M. Roux Ma\u00eetre es Arts en l'Universit de Paris l'an mil sept cents soixante douze", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1772.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 390", "siecle": "18", "objectid": 389},{"titre": "Suitte d'une conversation interressante", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 393", "siecle": "18", "objectid": 392},{"titre": "Trait\u00e9 de l'hygi\u00e8nne [sic]", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 394", "siecle": "18", "objectid": 393},{"titre": "Probl\u00e8mes de G\u00e9om\u00e9trie", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 396", "siecle": "18", "objectid": 395},{"titre": "Catalogue des Vies... des Hommes Illustres... de l'ordre des J\u00e9suites...", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 397", "siecle": "19", "objectid": 396},{"titre": "Observations sur la philosophie herm\u00e9tique...", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 399", "siecle": "18", "objectid": 398},{"titre": "Rh\u00e9torique Fran\u00e7oise", "auteur": "Antoine Rabany-Beauregard", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 404", "siecle": "18", "objectid": 403},{"titre": "Correspondance adress\u00e9e par le Major Gallet \u00e0 ses sup\u00e9rieurs pendant la Campagne de Hollande (an 9 - an 13)", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1800.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 405", "siecle": "19", "objectid": 404},{"titre": "Etat g\u00e9n\u00e9ral des \u00e9l\u00e8ves re\u00e7us \u00e0 l'Ecole Ro\u00efale militaire de Tournon depuis 1776 jusqu'\u00e0.... 1819", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1776.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 407", "siecle": "18", "objectid": 406},{"titre": "Les Budgets de l'Empire, 1852-1868", "auteur": "Ernest Bertrand", "edition": "[S.n.], 1870.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 408", "siecle": "19", "objectid": 407},{"titre": "Notes sur Lazenay, Limeux, Preuilly, Cerbois recueillies par Eusice Guillard, clerc de notaire \u00e0 Lazenay, canton de Luzy (Cher)", "auteur": "Eusice Guillard", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 409", "siecle": "19", "objectid": 408},{"titre": "Magasin de Tournon. Registre comptable en mati\u00e8res. 6 derniers mois de la 4e ann\u00e9e\". [Commenc\u00e9 le 1e germinal l'an 4e de la R\u00e9publique]", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1796.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 411", "siecle": "18", "objectid": 410},{"titre": "R\u00e9flexions morales et critiques sur les Beaux Arts, en France", "auteur": "Pierre-Marie Gault de Saint-Germain", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 412", "siecle": "19", "objectid": 411},{"titre": "B\u00e9atrix, ou les amours forc\u00e9s", "auteur": "Honor\u00e9 de Balzac", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 413", "siecle": "19", "objectid": 412},{"titre": "Le peloton de fil, nouvelle. -", "auteur": "Roger de Beauvoir", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 414", "siecle": "19", "objectid": 413},{"titre": "Mon p\u00e8re et moi\". Souvenirs pour les vieux parisiens. 1863-1893", "auteur": "Alfred Quidant", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 417", "siecle": "20", "objectid": 416},{"titre": "L'\u00e9pigramme, dans l'Anthologie grecque", "auteur": "Jean Chabanier", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1924.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 418", "siecle": "20", "objectid": 417},{"titre": "Atlas de 59 dessins graphiques ex\u00e9cut\u00e9s par l'auteur \u00e0 l'Ecole Polytechnique du 7 frimaire an 10, au 15 thermidor an 10, et contresign\u00e9s O'Brien chef. Et en MS 420 B Dictionnaire de rimes de po\u00ebtes proven\u00e7aux et languedociens;", "auteur": "J. M. M. Pr\u00e9vost", "edition": "[S.n.], 1803.", "langue": "fran\u00e7ais occitan moderne (post 1500) ; fran\u00e7ais", "cote": "MS 420", "siecle": "19", "objectid": 419},{"titre": "Etudes sur Erasme", "auteur": "Th\u00e9ophile- Alphonse Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Tours : [S.n.], 1856.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 423", "siecle": "19", "objectid": 422},{"titre": "La maison du berger", "auteur": "Charles Auguste-Gustave Weiss", "edition": "[S.n.], 1925.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 426", "siecle": "20", "objectid": 425},{"titre": "Le manteau de loutre", "auteur": "Charles Auguste-Gustave Weiss", "edition": "[S.n.], 1925.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 432", "siecle": "20", "objectid": 431},{"titre": "Au del\u00e0 des connaissances humaines", "auteur": "Charles Auguste-Gustave Weiss", "edition": "[S.n.], 1926.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 434", "siecle": "20", "objectid": 433},{"titre": "L'id\u00e9e de temps chez Plotin", "auteur": "Emmanuel Blondet", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1927.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 438", "siecle": "20", "objectid": 437},{"titre": "Des rapports de l'\u00e2me et du corps d'apr\u00e8s Descartes et Bergson", "auteur": "Henri Bouisset", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1928.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 442", "siecle": "20", "objectid": 441},{"titre": "M\u00e9moire de m\u00e9taphysique sur la substance corporelle", "auteur": "Henri Duquaire", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1928.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 443", "siecle": "20", "objectid": 442},{"titre": "La th\u00e9orie schopenhauerienne des deux caract\u00e8res, \u00e9tude historique et critique", "auteur": "Elisabeth-Paule Lalernent", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1929.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 446", "siecle": "20", "objectid": 445},{"titre": "Solon po\u00e8te moraliste", "auteur": "Pierre Monniot", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1930.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 450", "siecle": "20", "objectid": 449},{"titre": "Les id\u00e9es sociales d'Aristophane", "auteur": "J. Foug\u00e8re", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1932.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 455", "siecle": "20", "objectid": 454},{"titre": "Le personnage de Cr\u00e9on dans les trag\u00e9dies de Sophocle", "auteur": "Mme J. Foug\u00e8re", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1932.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 456", "siecle": "20", "objectid": 455},{"titre": "Notes sur l'Italie", "auteur": "Charles Auguste-Gustave Weiss", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 461", "siecle": "20", "objectid": 460},{"titre": "Table chronologique et alphab\u00e9tique des Rois, Reines, princes et princesses de France, depuis Pharamond jusqu'\u00e0 Louis 18, suivie d'un Trait\u00e9 des monnaies de France, d'une table des monnaies courantes dans les quatre parties du monde et des listes d'empereurs et de rois de plusieurs nations", "auteur": "Jean Baptiste Bouillet", "edition": "[S.n.], 1823.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 462", "siecle": "19", "objectid": 461},{"titre": "Philosophie", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1888.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 471", "siecle": "19", "objectid": 470},{"titre": "Autographes", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 473", "siecle": "17", "objectid": 472},{"titre": "Autographes", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 475", "siecle": "17", "objectid": 474},{"titre": "Morale et religion", "auteur": "Louis Bonnefoy", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 479", "siecle": "18", "objectid": 478},{"titre": "Pi\u00e8ces fugitives. Recueil de po\u00e9sies diverses du XVIIIe si\u00e8cle", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 480", "siecle": "18", "objectid": 479},{"titre": "Speculum meditantis\" de John Gower. (Copied from Numb. 6291 of the Harleiam mss. in the British Museum, by F. Witt)", "auteur": "John Gower", "edition": null, "langue": "latin", "cote": "MS 482", "siecle": "19", "objectid": 481},{"titre": "Vies de saints diverses", "auteur": null, "edition": null, "langue": "latin", "cote": "MS 483", "siecle": "17", "objectid": 482},{"titre": "Les Archev\u00eaques de Vienne au XVIIIe si\u00e8cle : Documents divers manuscrits et imprim\u00e9s : lettres, terriers, arr\u00eats du Conseil d'Etat relatifs aux mandements (imprim\u00e9s) de Mgr Le Franc de Pompignan et de Mgr d'Aviara Dubois de Sanzay, correspondances diverses adress\u00e9es en grande partie \u00e0 M. Biguet cur\u00e9 de S\u00e9cheras. [Mandements de Mgr Le Franc de Pompignan prohibant la lecture des oeuvres de Voltaire, Jean-Jacques Rousseau et Raynal, (1781)]", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 485", "siecle": "18", "objectid": 484},{"titre": "Recueil de m\u00e9langes, \u00e9crits au XVIIIe si\u00e8cle", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 487", "siecle": "18", "objectid": 486},{"titre": "La parabole de l'Enfant Prodigue traduite dans les idiomes du Haut et du Bas Languedoc, d'apr\u00e8s l'enqu\u00eate faite par la Soci\u00e9t\u00e9 des Antiquaires de France (1807 et suiv.)", "auteur": "Jean de Labouderie", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 490", "siecle": "19", "objectid": 489},{"titre": "Devoirs de latin du XVIIe si\u00e8cle commen\u00e7ant par : \"Jhs Maria spectabiles Catine patres conscripti Marco antonio...", "auteur": null, "edition": null, "langue": "latin", "cote": "MS 491", "siecle": "17", "objectid": 490},{"titre": "Projet d'un chapitre non encore class\u00e9 du premier livre des R\u00e9flexions et r\u00e9cits d'un bienheureux. (Pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 d'une lettre de l'auteur \u00e0 Paul Le Blanc du 15 Xbre 1865)", "auteur": "G. Lev\u00e9", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 495", "siecle": "19", "objectid": 494},{"titre": "1814. Invasion du Dauphin\u00e9-Lyonnais. Documents originaux, copies et lettres diverses", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 497", "siecle": "19", "objectid": 496},{"titre": "Pi\u00e8ces diverses du XVIIIe si\u00e8cle. Avec Le Mariage de l'h\u00f4tel de ville ou la V\u00e9rit\u00e9 oppos\u00e9e \u00e0 la fable, opera bouffon de JP Rameau (MS 500 FO 65-81", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 500", "siecle": "18", "objectid": 499},{"titre": "Terrier de la commanderie d'Olloix, de l'ordre de Saint-Jean de J\u00e9rusalem, dress\u00e9 en 1699", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 502", "siecle": "17", "objectid": 501},{"titre": "G\u00e9ographie de toutes les villes, bourgs, paroisses et chapelles de l'Auvergne haute et basse, et de toutes celles qui se trouvent sur ses fronti\u00e8res", "auteur": "Jean Deval de Saunade", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 505", "siecle": "19", "objectid": 504},{"titre": "Lettres sur la Marche, adress\u00e9es \u00e0 Madame Beaulaton", "auteur": "Pierre-Marie Gault de Saint-Germain", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 512", "siecle": "18", "objectid": 511},{"titre": "M\u00e9moires de Fl\u00e9chier sur les Grands-Jours tenus \u00e0 Clermont-Ferrand, en 1665 et 1666", "auteur": "Esprit Fl\u00e9chier", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 513", "siecle": "17", "objectid": 512},{"titre": "M\u00e9moire sur la province d'Auvergne fait, en 1698", "auteur": "Antoine-Fran\u00e7ois Le F\u00e8vre d' Ormesson", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 515", "siecle": "17", "objectid": 514},{"titre": "M\u00e9moire sur la province d'Auvergne fait, en 1698", "auteur": "Antoine-Fran\u00e7ois Le F\u00e8vre d' Ormesson", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 517", "siecle": "17", "objectid": 516},{"titre": "M\u00e9moire sur la province d'Auvergne fait, en 1698", "auteur": "Antoine-Fran\u00e7ois Le F\u00e8vre d' Ormesson", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 519", "siecle": "17", "objectid": 518},{"titre": "M\u00e9moire sur les rivi\u00e8res et les voies de communication de l'Auvergne", "auteur": "Simon-Charles -S\u00e9bastien Bernard Ballainvilliers", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 524", "siecle": "18", "objectid": 523},{"titre": "Grand livre terrier cadastral du d\u00e9partement du Puy-de-D\u00f4me", "auteur": "Lacroze", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 529", "siecle": "19", "objectid": 528},{"titre": "Coutume d'Auvergne.\" 1510", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais moyen (1400-1600)", "cote": "MS 534", "siecle": "16", "objectid": 533},{"titre": "Coutume d'Auvergne.\" 1510", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 535", "siecle": "17", "objectid": 534},{"titre": "Notes sur la coutume d'Auvergne", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 536", "siecle": "18", "objectid": 535},{"titre": "Recueil des d\u00e9clarations, arr\u00eats du Conseil d'\u00c9tat, recherches de la noblesse et arr\u00eats de la Cour des aydes de Clermont-Ferrand, et arr\u00eats contre les contrebandiers, et autres de ladite Cour.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 538", "siecle": "18", "objectid": 537},{"titre": "Discours d'un de MM. les avocats g\u00e9n\u00e9raux de la Cour des aydes de Clermont. Tome second, 1757.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 539", "siecle": "18", "objectid": 538},{"titre": "Mercuriales de la Cour des aydes d'Auvergne (1570-1646)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais moyen (1400-1600)", "cote": "MS 540", "siecle": "16", "objectid": 539},{"titre": "Recueil de jurisprudence", "auteur": "Jean Champflour", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 543", "siecle": "18", "objectid": 542},{"titre": "Pi\u00e8ces et inventaires de titres produits, en 1666, devant M. de Fortia, intendant d'Auvergne, lors de la v\u00e9rification des titres de noblesse", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 552", "siecle": "17", "objectid": 551},{"titre": "Pi\u00e8ces et inventaires de titres produits, en 1666, devant M. de Fortia, intendant d'Auvergne, lors de la v\u00e9rification des titres de noblesse", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 553", "siecle": "17", "objectid": 552},{"titre": "Noms et faits historiques d'Auvergne", "auteur": "Vayni d'Arbouze P. A.", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 557", "siecle": "19", "objectid": 556},{"titre": "Noms et faits historiques d'Auvergne", "auteur": "Vayni d'Arbouze P. A.", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 558", "siecle": "19", "objectid": 557},{"titre": "Dossier g\u00e9n\u00e9alogique relatif \u00e0 la famille Champflour", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 560", "siecle": "18", "objectid": 559},{"titre": "Transaction entre Mre Fran\u00e7ois de Beaufort-Canillac et dame Fran\u00e7oize de Saint-H\u00e9rem, sa consorte, faite avec noble Jacques Orlandin, seigneur de Sainte-Claire, et damoiselle Magdeleine de La Barge, en l'ann\u00e9e 1612, pour Mre Jehan-Baptiste de La Barge, seigneur et baron de La Peyrouze et de Meymont. 1625.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 563", "siecle": "17", "objectid": 562},{"titre": "Extrait du proc\u00e8s de Jean-Pierre de Bar, accus\u00e9 d'avoir falsifi\u00e9 les titres de la maison de La Tour", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 565", "siecle": "18", "objectid": 564},{"titre": "Extrait du proc\u00e8s de Jean-Pierre de Bar, accus\u00e9 d'avoir falsifi\u00e9 les titres de la maison de La Tour", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 566", "siecle": "18", "objectid": 565},{"titre": "Extrait du proc\u00e8s de Jean-Pierre de Bar, accus\u00e9 d'avoir falsifi\u00e9 les titres de la maison de La Tour", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 567", "siecle": "18", "objectid": 566},{"titre": "M\u00e9langes historiques sur l'Auvergne", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 572", "siecle": "17", "objectid": 571},{"titre": "Extrait chronologique de tous les auteurs anciens et modernes qui ont \u00e9crit sur l'histoire d'Auvergne", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 576", "siecle": "19", "objectid": 575},{"titre": "Notices historiques, g\u00e9ographiques et g\u00e9n\u00e9alogiques sur la haute et basse Auvergne", "auteur": "Jacques Audigier", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 580", "siecle": "18", "objectid": 579},{"titre": "La Limagne d'Auvergne\", notice sur ses villes et bourgs", "auteur": "Jacques Audigier", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 581", "siecle": "17", "objectid": 580},{"titre": "La Limagne d'Auvergne\", notice sur ses villes et bourgs", "auteur": "Jacques Audigier", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 582", "siecle": "17", "objectid": 581},{"titre": "Proc\u00e9dure de suppression du chapitre d'Ennezat et d'union des biens en d\u00e9pendant, au chapitre du Port.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 586", "siecle": "18", "objectid": 585},{"titre": "Extraits, par Dulaure, de l'histoire manuscrite d'Auvergne", "auteur": "Audigier", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 587", "siecle": "19", "objectid": 586},{"titre": "Extraits, par Dulaure, de l'histoire manuscrite d'Auvergne", "auteur": "Audigier", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 588", "siecle": "19", "objectid": 587},{"titre": "Extraits", "auteur": "Jacques-Antoine Dulaure", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 590", "siecle": "18", "objectid": 589},{"titre": "Table des noms de personnes et de lieux qui figurent dans le cartulaire de Sauxillanges", "auteur": "Jacques-Antoine Dulaure", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 591", "siecle": "18", "objectid": 590},{"titre": "Table chronologique des \u00e9v\u00e9nements et des pi\u00e8ces historiques relatifs \u00e0 l'histoire de la ci-devant province d'Auvergne", "auteur": "Jacques-Antoine Dulaure", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 592", "siecle": "18", "objectid": 591},{"titre": "Extraits du Tr\u00e9sor des chartes relatifs \u00e0 l'Auvergne", "auteur": "Jacques-Antoine Dulaure", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 595", "siecle": "18", "objectid": 594},{"titre": "Extraits du Tr\u00e9sor des chartes relatifs \u00e0 l'Auvergne", "auteur": "Jacques-Antoine Dulaure", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 596", "siecle": "18", "objectid": 595},{"titre": "Recueil de pi\u00e8ces relatives \u00e0 l'Auvergne, extraites pour la plupart des archives de la cath\u00e9drale de Clermont", "auteur": "Jacques Antoine Dulaure", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 602", "siecle": "18", "objectid": 601},{"titre": "Journal de Mr \u00c9tienne Tourrette, pr\u00eatre et chanoine semi-pr\u00e9bend\u00e9 de la cath\u00e9drale de Clermont-Ferrand. 1740.", "auteur": "Etienne Tourrette", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 605", "siecle": "17", "objectid": 604},{"titre": "M\u00e9moires sur l'Auvergne adress\u00e9s \u00e0 Henri IV, en 1589 et 1593", "auteur": "Jean de Vernyes", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 609", "siecle": "18", "objectid": 608},{"titre": "Histoire des \u00e9v\u00e9nements arriv\u00e9s \u00e0 Issoire ou \u00e0 son occasion\", attribu\u00e9e \u00e0 Julien Blauf", "auteur": "Julien Blauf", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 614", "siecle": "18", "objectid": 613},{"titre": "Cahier de dol\u00e9ances, plaintes et remontrances de la paroisse de Brassac pour \u00eatre remis \u00e0 leurs d\u00e9put\u00e9s.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 618", "siecle": "17", "objectid": 617},{"titre": "Carnet de voyage de Dulaure. Excursions en Auvergne", "auteur": "Jacques-Antoine Dulaure", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 619", "siecle": "18", "objectid": 618},{"titre": "Lettres et pi\u00e8ces relatives aux guerres de la Ligue en Auvergne", "auteur": "Jacques-Antoine Dulaure", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 620", "siecle": "19", "objectid": 619},{"titre": "R\u00f4le et r\u00e9partition de la taille, capitations et autres impositions pour les paroisses d'Aubi\u00e8re, Augerolles, Beaumont, Chamali\u00e8res, Chavaroux, Le Crest, Jussat, La Roche d'Onnezat, La Varenne, Lezoux, Malintrat, Opme, P\u00e9rignat, Saint-Amant, Saint-Sandoux, Saint-Saturnin, Saint-Vincent pr\u00e8s Blanzat, Tallende, Theix. (1758-1767.)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 625", "siecle": "18", "objectid": 624},{"titre": "Carte g\u00e9n\u00e9rale et d\u00e9taill\u00e9e de l'\u00e9lection de Clermont. Fait \u00e0 Clermont-Ferrand, le 1er octobre 1740, Montrozier.", "auteur": "Montrozier", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 626", "siecle": "18", "objectid": 625},{"titre": "R\u00f4le de la capitation, crue, charges ordinaires, et autres impositions de la ville et fauxbourgs de Clermont-Ferrand, de l'ann\u00e9e 1754, fait par nous Jean-Baptiste de la Michodi\u00e8re... intendant de la justice, police et finance, en la g\u00e9n\u00e9ralit\u00e9 de Riom et province d'Auvergne.", "auteur": "Jean-Baptiste de La Michodi\u00e8re", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 627", "siecle": "18", "objectid": 626},{"titre": "C'est le r\u00f4le des deniers impos\u00e9s, l'ann\u00e9e pr\u00e9sente 1666, sur les habitans de cette ville de Clermont-Ferrand et dans la partie de Montferrand.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 629", "siecle": "17", "objectid": 628},{"titre": "Rolle de la capitation, crue, charges ordinaires et autres impositions de la ville de Clermont.\" 1752 et 1754 \u00e0 1773", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 630", "siecle": "18", "objectid": 629},{"titre": "Devis et estimation des r\u00e9parations n\u00e9cessaires \u00e0 l'ach\u00e8vement de la cath\u00e9drale de Clermont en Auvergne, du 18 novembre de l'ann\u00e9e 1496.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 634", "siecle": "19", "objectid": 633},{"titre": "Recueil de pi\u00e8ces relatives \u00e0 l'histoire de Clermont et de l'Auvergne, de 1789 \u00e0 1800", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 635", "siecle": "18", "objectid": 634},{"titre": "Recueil des pi\u00e8ces produites \u00e0 la Chambre des comptes, pour l'\u00e9valuation du comt\u00e9 de Clermont-Ferrand, en Auvergne, comme faisant partie de l'apanage de monseigneur le comte d'Artois.\" 1774", "auteur": "Antoine Deval", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 640", "siecle": "18", "objectid": 639},{"titre": "Compte rendu \u00e0 Paris par mess\" les maistres gouverneurs et administrateurs des pouvres de l'Hostel-Dieu de la ville et cit\u00e9 de Clermont, suyvant les lettres patentes du Roy nostre sire ins\u00e9r\u00e9es au commancement dudit compte, sur le faict de la succession advenue esdits pouvres, comme h\u00e9ritiers testamentaires de feu bonne m\u00e9moire monseigneur Me Guillaume Duprat, quant vivoit, evesque de Clermont.\" - Original", "auteur": "Guillaume Duprat", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 642", "siecle": "16", "objectid": 641},{"titre": "Proc\u00e8s de Pierre Roussillon", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 645", "siecle": "18", "objectid": 644},{"titre": "R\u00e8glements g\u00e9n\u00e9raux pour la compagnie de Clermont-Ferrand, et pour toutes les compagnies du noble jeu de l'arc et confr\u00e9ries de Saint-S\u00e9bastien dans le royaume de France, mis en ordre sous le r\u00e8gne de monsieur Gilbert Moranges", "auteur": "F. B. Chinon", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 646", "siecle": "18", "objectid": 645},{"titre": "Catalogus scholasticorum Billomensium ab anno MDCX, quorum hic habentur nomen, cognomen, aetas, patria, officium patris, tempus studiorum.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 648", "siecle": "17", "objectid": 647},{"titre": "C'est le livre des assembl\u00e9es que fet la ville, ung chescun an, de Saintz-Germain-Lenbront, comancant le segont jour de decembre l'an mil cinq cent trante quatre, appell\u00e9 le Papier vert.\" (1534-1553.)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais moyen (1400-1600)", "cote": "MS 649", "siecle": "16", "objectid": 648},{"titre": "Table alphab\u00e9tique des noms de personnes cit\u00e9es dans le tome II de l'\"Histoire g\u00e9n\u00e9alogique de la maison d'Auvergne", "auteur": "Etienne Baluze", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 655", "siecle": "19", "objectid": 654},{"titre": "Notes sur Rigaud d'Aureille et sur le ch\u00e2teau de Villeneuve", "auteur": "Teilhard d'Eyri", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 667", "siecle": "19", "objectid": 666},{"titre": "M\u00e9langes", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 669", "siecle": "19", "objectid": 668},{"titre": "Recueil de pi\u00e8ces concernant les ch\u00e2teaux de Crems et de Buss\u00e9ol", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 670", "siecle": "17", "objectid": 669},{"titre": "M\u00e9langes sur Saint-Allyre et diverses abbayes de l'Auvergne", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 673", "siecle": "18", "objectid": 672},{"titre": "Comptes des consuls de la ville de Riom. 1569-1580", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais moyen (1400-1600)", "cote": "MS 675", "siecle": "16", "objectid": 674},{"titre": "Extraits des archives de la ville de Riom.\" 1588-1622. - Analyses et copies", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 680", "siecle": "19", "objectid": 679},{"titre": "Notes sur les principales familles de France. Premi\u00e8re partie, comprenant les ducs et pairs, les ducs h\u00e9r\u00e9ditaires non pairs, les ducs \u00e0 brevet et honneurs de la cour. Seconde partie, comprenant les grands d'Espagne, les chevaliers des ordres, les mar\u00e9chaux de France non compris parmi les ducs et autres familles consid\u00e9rables", "auteur": "Joseph-Thomas Espinchal", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 681", "siecle": "19", "objectid": 680},{"titre": "Copie de plusieurs reconnaissances re\u00e7ues par diff\u00e9rents notaires au profit du couvent et des b\u00e9n\u00e9fices de l'abbaye de Mozac.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 684", "siecle": "18", "objectid": 683},{"titre": "Li\u00e8ve manuelle de la seigneurie baronnie du Montel-de-Gelat, en novembre 1764.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 692", "siecle": "18", "objectid": 691},{"titre": "Terrier de la comt\u00e9 de Charlus, appartenant \u00e0 M. le marquis de Castries. - Copie faite en 1749", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 694", "siecle": "18", "objectid": 693},{"titre": "Li\u00e8ve des cens, rantes, droictz et devoirs seigneuriaulx deuz \u00e0 la lumynaire de Sainct-Sandoulx chacun an..., faicte et estraicte sur autre li\u00e8ve ancienne, dat\u00e9e du mardi VIIIe jour du moys d'octobre l'an mil CCCC soixante et unze, refaicte ou faicte reffaire par maistre Jehan Davignon, notaire et luminier de ladicte luminaire, la pr\u00e9sente ann\u00e9e mil cinq cens vingt et ung.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais moyen (1400-1600)", "cote": "MS 695", "siecle": "16", "objectid": 694},{"titre": "Oeuvres de dom Verdier-Latour. - Autographe", "auteur": "Michel-Fran\u00e7ois Verdier-Latour", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 698", "siecle": "19", "objectid": 697},{"titre": "Fragment de journal d'un habitant de Clermont, allant du 6 novembre 1768 au 19 d\u00e9cembre 1774", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 703", "siecle": "18", "objectid": 702},{"titre": "M\u00e9moire sur la g\u00e9n\u00e9ralit\u00e9 de Moulins.\" 1698", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 704", "siecle": "18", "objectid": 703},{"titre": "Formulae veteres.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 705", "siecle": "19", "objectid": 704},{"titre": "M\u00e9langes", "auteur": "Dom Chevallier", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 712", "siecle": "16", "objectid": 711},{"titre": "Autographes de personnes n\u00e9es en Auvergne, ou ayant exerc\u00e9 des fonctions dans cette province. - Collection form\u00e9e", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 719", "siecle": "17", "objectid": 718},{"titre": "Eloge de Domat.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 722", "siecle": "19", "objectid": 721},{"titre": "Septem psalmi poenitentiae in arvernicam linguam quondam a domino Pasturel versi.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "latin", "cote": "MS 724", "siecle": "18", "objectid": 723},{"titre": "Registre des assembl\u00e9es des habitants de la ville de Saint-Germain-Lembron (1587-1604)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 725", "siecle": "16", "objectid": 724},{"titre": "Acte de vente par \"messire Guillaume Dufraisse, seigneur de Vernines, premier avocat g\u00e9n\u00e9ral au conseil sup\u00e9rieur de la ville de Clermont-Ferrand\", \u00e0 \"Jean-Baptiste-Marie-Pierre-Antoine de Roquecave de Thuret\" de ses droits de justice, etc., sur certaines terres mouvant de la justice de Vernines et enclav\u00e9es dans celles de Voissieux. 7 juillet 1774", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 729", "siecle": "18", "objectid": 728},{"titre": "Oeuvres de Mathieu G\u00e9raud", "auteur": "Matthieu G\u00e9raud", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 731", "siecle": "19", "objectid": 730},{"titre": "Vie de saints et pi\u00e8ces sur l'abbaye de Mauriac", "auteur": null, "edition": "S. l. : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 732", "siecle": "12", "objectid": 731},{"titre": "Maison de Montmorin et ses alliances", "auteur": "Marguerite-Emilie de Montmorin-Saint-Herem", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 736", "siecle": "19", "objectid": 735},{"titre": "Recueil de g\u00e9n\u00e9alogies", "auteur": "Jean-Fran\u00e7ois Crouzet", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 741", "siecle": "19", "objectid": 740},{"titre": "Extraits", "auteur": "Jean-Fran\u00e7ois Crouzet", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 742", "siecle": "19", "objectid": 741},{"titre": "Table chronologique et analytique", "auteur": "Etienne Baluze", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 744", "siecle": "19", "objectid": 743},{"titre": "Copie", "auteur": "Jean-Fran\u00e7ois Crouzet", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 749", "siecle": "19", "objectid": 748},{"titre": "M\u00e9moire concernant l'Auvergne", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 750", "siecle": "19", "objectid": 749},{"titre": "Dix-huit lettres de Chapt de Rastignac \u00e0 F. Brisson de La Chaumette, lieutenant g\u00e9n\u00e9ral de la Haute-Auvergne, commandant de Saint-Flour. 1594-1595", "auteur": "Chapt de Rastignac", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais moyen (1400-1600)", "cote": "MS 751", "siecle": "16", "objectid": 750},{"titre": "Dix-neuf lettres originales du baron d'Apchier, gouverneur de la Haute-Auvergne, \u00e0 F. Brisson de La Chaumette. 1593-1599", "auteur": "Apchier", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais moyen (1400-1600)", "cote": "MS 753", "siecle": "16", "objectid": 752},{"titre": "Deux lettres sans date de Neyrebrousse \u00e0 La Chaumette", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 758", "siecle": "16", "objectid": 757},{"titre": "Quatre lettres originales d'A. de Roquelaure, lieutenant g\u00e9n\u00e9ral de la Haute-Auvergne, \u00e0 Brisson de La Chaumette. Mai-octobre 1597", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais moyen (1400-1600)", "cote": "MS 761", "siecle": "16", "objectid": 760},{"titre": "Terrier des cens, rantes, droictz et debvoirs seigneuriaux, deulz a r\u00e9v\u00e9rand P\u00e8re en Dieu Mr Joachim d'Estaingt, \u00e9vesque de Clermont, seigneur en partie de Lempde, membre depandant de son evesch\u00e9, faict par moy, Jacques Brun, notaire royal, habitant au Crest, en vertu de commission obtenue de la chancelerie de la cour de Parlement \u00e0 Paris.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 764", "siecle": "17", "objectid": 763},{"titre": "Terrier de la paroisse de Brezons. 1614-1726", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 766", "siecle": "17", "objectid": 765},{"titre": "Terrier et livre des recognoiscences faictes \u00e0 noble et puissant seigneur Guy de Myremont, escuyer, seigneur dudict lieu... receues par moy Eymery Yschard, notaire royal, habitant en la ville de Mauriac ou hault pays d'Auvergne.\" 1549-1550", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais moyen (1400-1600)", "cote": "MS 769", "siecle": "16", "objectid": 768},{"titre": "Li\u00e8ve des cens et rentes deulz [dans le lieu de Mezel] \u00e0 damoizelle Fran\u00e7oize Duchies, extraicte sur le terrier nouveau qui a est\u00e9 faict, en l'ann\u00e9e mil Ve soixante ung et soixante deux.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 776", "siecle": "16", "objectid": 775},{"titre": "Recueil de pi\u00e8ces relatives \u00e0 l'histoire des guerres religieuses et de la Ligue en Auvergne", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 780", "siecle": "19", "objectid": 779},{"titre": "Notice sur Saint-Amant [Tallende]", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 783", "siecle": "18", "objectid": 782},{"titre": "M\u00e9moires, discours et pi\u00e8ces diverses provenant de la \"Soci\u00e9t\u00e9 litt\u00e9raire de Clermont-Ferrand\", fond\u00e9e en 1747", "auteur": "Jacques Ribauld de la Chapelle", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 785", "siecle": "18", "objectid": 784},{"titre": "M\u00e9moires, discours et pi\u00e8ces diverses provenant de la \"Soci\u00e9t\u00e9 litt\u00e9raire de Clermont-Ferrand\", fond\u00e9e en 1747", "auteur": "Jacques Ribauld de la Chapelle", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 786", "siecle": "18", "objectid": 785},{"titre": "M\u00e9moires, discours et pi\u00e8ces diverses provenant de la \"Soci\u00e9t\u00e9 litt\u00e9raire de Clermont-Ferrand\", fond\u00e9e en 1747", "auteur": "Jacques Ribauld de la Chapelle", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 787", "siecle": "18", "objectid": 786},{"titre": "Catalogue des livres de la Biblioth\u00e8que de P. M. Gault de St Germain ancien pensionnaire du feu roi de pologne fait en 1776.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 796", "siecle": "18", "objectid": 795},{"titre": "Remarques sur la coutume d'Auvergne", "auteur": "Pierre-Paul Artaud", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 799", "siecle": "18", "objectid": 798},{"titre": "Inventaire des titres, pi\u00e8ces et proc\u00e9dure qui sont dans les Archives de la Maison de ville de Clermont-Ferrand, vers 1690.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 801", "siecle": "19", "objectid": 800},{"titre": "Correspondance du Conseil g\u00e9n\u00e9ral du d\u00e9partement du Puy-de-D\u00f4me et du district de Clermont Ferrand, avec le citoyen Palloy entrepreneur de la d\u00e9molition de la Bastille, relatives \u00e0 des offres faites par ce dernier.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 802", "siecle": "18", "objectid": 801},{"titre": "Deux feuilles de comptes de la reine Marguerite de Navarre, pendant sa d\u00e9tention au ch\u00e2teau d'Usson, sign\u00e9es \"Canilliac\" ; l'une Du Mercredi 18 Mars, l'autre du samedi 21 Mars 1587", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais moyen (1400-1600)", "cote": "MS 811", "siecle": "16", "objectid": 810},{"titre": "Vers sur un salon orn\u00e9 de sculptures", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 815", "siecle": "18", "objectid": 814},{"titre": "Inventaire des Titres de Mercueur, L\u00e9otoin, Vaudable et Monroignon\", [de Chamali\u00e8res, des Comt\u00e9 de Forez, duch\u00e9 de Montpensier, Dauphin\u00e9 d'Auvergne, du duc de Bourbonnais et d'Auvergne.]", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 818", "siecle": "19", "objectid": 817},{"titre": "Paul Brunet. Les Congr\u00e9gations religieuses \u00e0 Clermont avant la R\u00e9volution et pendant la R\u00e9volution.", "auteur": "Paul Brunet", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 822", "siecle": "20", "objectid": 821},{"titre": "Copie des m\u00e9moires de Monsieur le pr\u00e9sident de Vergnes [de Vernyes]", "auteur": "Jean de Vernyes", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 830", "siecle": "18", "objectid": 829},{"titre": "M\u00e9moires sur la ville d'Yssoire", "auteur": "Julien Blauf", "edition": "[S.n.], 1790.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 831", "siecle": "18", "objectid": 830},{"titre": "Registre des d\u00e9penses faites \u00e0 Paris, depuis le 6 ao\u00fbt 1781 par Jean-Constantin de Faucon de Villaret", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 835", "siecle": "18", "objectid": 834},{"titre": "Livre des cens qui sont deuz au vicaire de la chappelle de Nostre-Dame de Challencon fond\u00e9e \u00e0 Chamalli\u00e8res\" [Chamali\u00e8res sur Loire]", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 838", "siecle": "17", "objectid": 837},{"titre": "[Vie de St Pierre de Chavanon, fondateur de l'abbaye de P\u00e9brac] En latin \u00e9criture gothique, majuscules rubriques et ornements rouges ; ornements jaunes \u00e0 partir du folio 20 ; note de l'Abb\u00e9 Souligoux, folio 1 (verso)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 841", "siecle": "15", "objectid": 840},{"titre": "[Br\u00e9viaire de P\u00e9brac] (incomplet du commencement et de la fin)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 842", "siecle": "14", "objectid": 841},{"titre": "Livre des fondations de l'Eglise, paroisse de Montaigut-le-Blanc\" [provient de l'Abb\u00e9 Julien Martinon, cur\u00e9 de Montaigut-le-Blanc au XVIIIe si\u00e8cle]", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 844", "siecle": "18", "objectid": 843},{"titre": "Documents historiques sur les associations des filles de St Joseph-Velay. [Recueil de documents divers, principalement pi\u00e8ces notari\u00e9es (avec feuillets de s\u00e9paration en blanc)]", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 850", "siecle": "18", "objectid": 849},{"titre": "Livre des cens et rentes de la Seignerie de Chabanes pour l'ann\u00e9e mil sept cens soixante et seize, article premier, village de Lorlanges", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 854", "siecle": "18", "objectid": 853},{"titre": "Terrier de Faug\u00e8res, Cheyssac et la Maurie 1445 [En latin ; commen\u00e7ant folio 4 par :] \"Sequitur terrarium nobilis viri Dmi Ludovici de Ruppeforti canonici brivate", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais ; latin", "cote": "MS 866", "siecle": "15", "objectid": 865},{"titre": "[Terrier des dimes de la Cure de Craponne]. \"C'est la division et partage de la quantit\u00e9 de trente sestiers bled, soigle mesure de Craponne et forme de cens, deubz \u00e0 monsieur le Cur\u00e9 dud. Craponne pour la d\u00e9cime abonn\u00e9e... fait en l'ann\u00e9e mil cinq cents quatre vingtz et quatre [sign\u00e9] Valentin", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 872", "siecle": "16", "objectid": 871},{"titre": "Terrier de Blesle [Etabli par Chardon, notaire le 25e jour de Juin 1493] ; incomplet du commencement et de la fin", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 876", "siecle": "15", "objectid": 875},{"titre": "Livre des rentes annuelles commenc\u00e9 en 1773, foin, fruit, etc [au recto]", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 881", "siecle": "18", "objectid": 880},{"titre": "Livre de compte des ouvrages a journ\u00e9e et a prix fait commenc\u00e9 en 1773\" [recto]", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 882", "siecle": "18", "objectid": 881},{"titre": "Livre Journal... m\u00e9morial [de Mme] Delcher commenc\u00e9 le 1er Janvier 1784", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 887", "siecle": "18", "objectid": 886},{"titre": "R\u00e9pertoire de Brunicard", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 889", "siecle": "17", "objectid": 888},{"titre": "Partage des Biens des successions de Mme la Marquise de Langhac et de Mlle de Melun l'a\u00een\u00e9e 31 janvier 1776, Me Regnault notaire", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 891", "siecle": "18", "objectid": 890},{"titre": "Diaire de l'Abb\u00e9 Chouvet\" - [\u00e9crit dans les 2 sens]", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 892", "siecle": "17", "objectid": 891},{"titre": "A. L. G. A. D. L. R\u00e8glement au nom et sous les auspices du G. O. de France. Pour L. R. L. de St Jean sous le titre distinctif de St Julien \u00e0 l'O. de Brioude", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n], 1802.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 894", "siecle": "19", "objectid": 893},{"titre": "Registre contenant Les Planches \u00e0 tracer de la R. L. de St Julien de Brioude. Commenc\u00e9 le troisi\u00e8me jour du 12e mois de la V. L. 5806 et de l'\u00e8re vulgaire 3 f\u00e9vrier 1806", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 896", "siecle": "19", "objectid": 895},{"titre": "Livre de compte de Lecourt", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 901", "siecle": "18", "objectid": 900},{"titre": "Livre journal de M. Maigne, ms \u00e0 Brioude ann\u00e9es 1787, 1788 et 1789\" [incomplet du commencement et de la fin, et suivi de l':] Etas des charbons livr\u00e9s aux paure (sic) de l'ampe-lement... du 12 8bre 1782...", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 902", "siecle": "18", "objectid": 901},{"titre": "[Soci\u00e9t\u00e9 populaire de Champeix - Proc\u00e8s verbaux] incomplet du commencement, \u00e0 partir du folio 34 il n'y a plus que des comptes de m\u00e9nage. Commence folio 1 par \"Justice, police et des imp\u00f4ts", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 906", "siecle": "18", "objectid": 905},{"titre": "Liste alphab\u00e9tique des Eccl\u00e9siastiques qui pr\u00eat\u00e8rent 1 Le serment \u00e0 la constitution civile du clerg\u00e9 (1790-91) Dress\u00e9e pour M. Paul Le Blanc, par M. l'abb\u00e9 Lespinasse [Une brochure imprim\u00e9e :] \"Opinion... de Delcher... sur Louis Capet\" [fait suite \u00e0 la liste folios 93 \u00e0 98 ;] il y a \u00e9galement plusieurs pi\u00e8ces manuscrites \u00e0 la fin (folios 99 \u00e0 103)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 907", "siecle": "19", "objectid": 906},{"titre": "Journal de Me Robert Nempde\" [titre indiqu\u00e9 au folio 13. Le manuscrit a \u00e9t\u00e9 commenc\u00e9 des deux c\u00f4t\u00e9s et en sens inverse ; une partie est foliot\u00e9e 1 \u00e0 66 et l'autre 1 \u00e0 60]", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 908", "siecle": "19", "objectid": 907},{"titre": "La Chaise-Dieu. Pouill\u00e9 et offices claustraux. [Manuscrit compos\u00e9 de copies concernant l'Abbaye de La Chaise-Dieu et ses offices claustraux, copi\u00e9s par Crouzet, avec une notice sur Crouzet (folio 3), par Paul Le Blanc, et une vue de l'Abbaye de St Robert de La Chaise-Dieu (folio 2)]", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 910", "siecle": "19", "objectid": 909},{"titre": "M\u00e9moires sur la Province d'Auvergne. Mr de Ballainvilliers, intendant 1763", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 914", "siecle": "18", "objectid": 913},{"titre": "Instructions sur l'Election de Mauriac", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 916", "siecle": "18", "objectid": 915},{"titre": "Notes sur l'histoire d'Auvergne. [Un certain nombre de feuillets intercal\u00e9s post\u00e9rieurement dans le manuscrit sont de petites bandes transversales]", "auteur": "Abb\u00e9 Martinon", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 917", "siecle": "18", "objectid": 916},{"titre": "Auvergne. Recueil A [recueil de pi\u00e8ces diverses : factums, proc\u00e9dures, actes notari\u00e9s, lettres, etc., dont un grand nombre concerne la famille Massonnet de Riom]. [Les feuillets r\u00e9unis dans ce volume sont de dimensions diverses]", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 918", "siecle": "18", "objectid": 917},{"titre": "Gault de St Germain (manuscrit de). M\u00e9langes de pi\u00e8ces historiques, litt\u00e9raires, artistiques I - G D. S. Q.", "auteur": "Pierre-Marie Gault de Saint-Germain", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 921", "siecle": "18", "objectid": 920},{"titre": "Topographie historique et m\u00e9dicale de Brioude [par Matussi\u00e8re (?)]", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 924", "siecle": "18", "objectid": 923},{"titre": "Essai g\u00e9ologique et min\u00e9ralogique sur l'arrondissement de Brioude. D\u00e9partement de la Haute-Loire", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 925", "siecle": "19", "objectid": 924},{"titre": "Notice sur l'Auvergne. Manuscrit.", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 927", "siecle": "19", "objectid": 926},{"titre": "Journal 1748-96. \"Notes pour servir \u00e0 M Philippe Freydefont, notaire \u00e0 Lamotte 1751-1789-1797...\" (folio 2)", "auteur": "Freydefont", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 928", "siecle": "19", "objectid": 927},{"titre": "Notes sur l'histoire religieuse de Brioude : chapitre, couvents, confr\u00e9ries, etc (recueillies par Paul Le Blanc)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 932", "siecle": "19", "objectid": 931},{"titre": "Memorial de Fran\u00e7ois Bilhard, cur\u00e9 de St Pierre de Blesle, mars 1637 - septembre 1681", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 934", "siecle": "19", "objectid": 933},{"titre": "Histoire de la Maison de Polignac", "auteur": "Gaspard Chabron", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 936", "siecle": "19", "objectid": 935},{"titre": "1860. Proces verbaux\" [des r\u00e9unions de la Confr\u00e9rie des P\u00e9nitents du Puy]", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 937", "siecle": "19", "objectid": 936},{"titre": "Inventaire des titres de la maison de P\u00e9lacot, Seigneurs de la Rousse, 1527 \u00e0 1818...\" [dress\u00e9 par le baron de Sartiges d'Angles]", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 941", "siecle": "19", "objectid": 940},{"titre": "Correspondance [\u00e9chang\u00e9e entre le comte de Malartic, pr\u00e9fet de la Haute-Loire, M. Bellot des Mini\u00e8res, sous-pr\u00e9fet de Brioude et divers (1872)]", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 945", "siecle": "19", "objectid": 944},{"titre": "Livre des notes ou minutes de Jean Destaing, notaire royal \u00e0 Marcol\u00e8s (1540 et ann\u00e9es suivantes)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 947", "siecle": "16", "objectid": 946},{"titre": "Lettres de r\u00e9habilitation et de v\u00e9rification de noblesse pour Jourdain de Faucon, seigneur de Villaret en G\u00e9vaudan", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 949", "siecle": "15", "objectid": 948},{"titre": "Livre de raison de la famille Moret, de Pontgibaud", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 952", "siecle": "17", "objectid": 951},{"titre": "Po\u00e9sies d'Igonel", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 953", "siecle": "19", "objectid": 952},{"titre": "Etudes d'Alexandre et d'Adolphe Brongniart sur les v\u00e9g\u00e9taux fossiles", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 954", "siecle": "19", "objectid": 953},{"titre": "Recueil de notes bibliographiques", "auteur": "Paul Le Blanc", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 960", "siecle": "19", "objectid": 959},{"titre": "[Livre de copie des lettres re\u00e7us par M. marchand drapier \u00e0 Brioude] (21 f\u00e9vrier 1782-6 janvier 1788)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 963", "siecle": "18", "objectid": 962},{"titre": "Pancartes des march\u00e9s de Brioude - 24 avril 1790 - 18 Brumaire an XI. \"Le pr\u00e9sent registre... destin\u00e9 \u00e0 servir au secr\u00e9taire du district pour y inscrire les Pancartes de la ville de Brioude... ce 24 aout 1790", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 966", "siecle": "18", "objectid": 965},{"titre": "[Carnet de recettes de Nozerine] Commen\u00e7ant par le \"M\u00e9moire pour faire le simant (sic) Roial\". [Contient \u00e9galement des pens\u00e9es pieuses et morales]", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 968", "siecle": "17", "objectid": 967},{"titre": "Receptes\" [des Nozerines, orf\u00e8vres de Brioude] [folio 3 : Pour faire couleur de fil... folio 14 et suiv. : \"s'enssuict ce quy est requis pour faire un bon orpheuvre...]", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 969", "siecle": "17", "objectid": 968},{"titre": "Recueil de notes historiques sur l'Auvergne et de notes bibliographiques diverses", "auteur": "Paul Le Blanc", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 970", "siecle": "19", "objectid": 969},{"titre": "Lettres du 5 Messidor, 18 et 12 Thermidor an 7, adress\u00e9es par \"les administrateurs municipaux de la commune de Clermont-Ferrand au citoyen Dulaure d\u00e9put\u00e9 du corps l\u00e9gislatif", "auteur": null, "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1798.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 973", "siecle": "18", "objectid": 972},{"titre": "Lettres et notes manuscrites", "auteur": "Jean-Baptiste-Adolphe Charras", "edition": "[S.n.], 1850.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 974", "siecle": "19", "objectid": 973},{"titre": "R\u00e9cits de guerre 1914-1921", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1921.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 976", "siecle": "20", "objectid": 975},{"titre": "Documents concernant la famille Coustet, de Chamali\u00e8res", "auteur": null, "edition": "Chamali\u00e8res : [S.n.], 1701.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 979", "siecle": "18", "objectid": 978},{"titre": "Succession de Marguerite P\u00e9rier, ni\u00e8ce de Pascal", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1700.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 984", "siecle": "18", "objectid": 983},{"titre": "Suat. Sgrs de Chavagnac, des Terrisses, de Meyroune, de la Bastide et de Copsac de Monteoloux", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 985", "siecle": "17", "objectid": 984},{"titre": "La Fayette", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 986", "siecle": "18", "objectid": 985},{"titre": "Enqu\u00eate agricole sur la r\u00e9gion des Domes", "auteur": "Marc Dousse", "edition": "[S.n.], 1931.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 990", "siecle": "20", "objectid": 989},{"titre": "Expertise des eaux de Marpon", "auteur": "L\u00e9on Roussel", "edition": "Riom : [S.n.], 1902.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 991", "siecle": "20", "objectid": 990},{"titre": "Notes h\u00e9raldiques pour servir \u00e0 la publication de l'armorial de Guillaume Revel, suivies de correspondances relatives \u00e0 ce projet", "auteur": "Gilbert Rouchon", "edition": "[S.n.], 1913.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 994", "siecle": "20", "objectid": 993},{"titre": "Clermont, maisons et monuments", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "[S.n.], 1924.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 996", "siecle": "20", "objectid": 995},{"titre": "Clermont, maisons et monuments", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "[S.n.], 1924.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 998", "siecle": "20", "objectid": 997},{"titre": "Clermont, maisons et monuments", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "[S.n.], 1924.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 999", "siecle": "20", "objectid": 998},{"titre": "Clermont, maisons et monuments", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "[S.n.], 1924.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1000", "siecle": "20", "objectid": 999},{"titre": "Clermont, maisons et monuments", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "[S.n.], 1924.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1001", "siecle": "20", "objectid": 1000},{"titre": "Auvergne. - Les intendants", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1003", "siecle": "19", "objectid": 1002},{"titre": "Recueil de po\u00e9sies", "auteur": "Jean-Baptiste Jouffroy", "edition": "Riom : [S.n.], 1856.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1004", "siecle": "19", "objectid": 1003},{"titre": "Curieux et bibliophiles de l'Auvergne et du Velay", "auteur": "Paul Le Blanc", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1008", "siecle": "19", "objectid": 1007},{"titre": "Curieux et bibliophiles de l'Auvergne et du Velay", "auteur": "Paul Le Blanc", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1013", "siecle": "19", "objectid": 1012},{"titre": "Curieux et bibliophiles de l'Auvergne et du Velay", "auteur": "Paul Le Blanc", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1014", "siecle": "19", "objectid": 1013},{"titre": "Curieux et bibliophiles de l'Auvergne et du Velay", "auteur": "Paul Le Blanc", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1017", "siecle": "19", "objectid": 1016},{"titre": "Curieux et bibliophiles de l'Auvergne et du Velay", "auteur": "Paul Le Blanc", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1018", "siecle": "19", "objectid": 1017},{"titre": "Enqueste sur la peste de Billom en 1581", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1581.", "langue": "fran\u00e7ais moyen (1400-1600)", "cote": "MS 1025", "siecle": "16", "objectid": 1024},{"titre": "Fiches concernant l'histoire d'Auvergne et du Velay... : 1389-1563", "auteur": "Jean-Fran\u00e7ois Crouzet", "edition": "[S.n.], 1850.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1034", "siecle": "19", "objectid": 1033},{"titre": "Fiches concernant l'histoire d'Auvergne et du Velay... : 1592 \u00e0 1790", "auteur": "Jean-Fran\u00e7ois Crouzet", "edition": "[S.n.], 1850.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1035", "siecle": "19", "objectid": 1034},{"titre": "Fiches concernant l'Abbaye de La Chaise-Dieu relatives \u00e0 la collation des offices claustraux du monast\u00e8re", "auteur": "Jean-Fran\u00e7ois Crouzet", "edition": "[S.n.], 1850.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1040", "siecle": "19", "objectid": 1039},{"titre": "Fiches concernant l'Abbaye de La Chaise-Dieu relatives \u00e0 la collation des offices claustraux du monast\u00e8re", "auteur": "Jean-Fran\u00e7ois Crouzet", "edition": "[S.n.], 1850.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1041", "siecle": "19", "objectid": 1040},{"titre": "Fiches concernant la cr\u00e9ation de foires et de march\u00e9s en Auvergne et Velay", "auteur": "Jean-Fran\u00e7ois Crouzet", "edition": "[S.n.], 1850.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1043", "siecle": "19", "objectid": 1042},{"titre": "Fiches de notes historiques diverses sur les \u00e9v\u00eaques, les chapitres, les monast\u00e8res et l'organisation religieuse de l'Auvergne et du Velay", "auteur": "Jean-Fran\u00e7ois Crouzet", "edition": "[S.n.], 1850.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1044", "siecle": "19", "objectid": 1043},{"titre": "Commerce d'Auvergne (extrait du dictionnaire du commerce) \u00e9dition de 1723, suppl\u00e9ment de 1730", "auteur": "Auvergne", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1057", "siecle": "19", "objectid": 1056},{"titre": "Pi\u00e8ces diverses r\u00e9unies par Paul le Blanc", "auteur": "Marguerite de Valois", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1060", "siecle": "16", "objectid": 1059},{"titre": "Physiologie de l'Auvergne, son \u00e9tat primitif et pr\u00e9sent...", "auteur": "Jacques-Antoine Dulaure", "edition": "[S.n.], 1800.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1069", "siecle": "19", "objectid": 1068},{"titre": "Notes historiques et chronologiques sur la ville de Riom d'apr\u00e8s les registres et les documents existants aux archives de cette ville", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1780.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1072", "siecle": "18", "objectid": 1071},{"titre": "Une victime de la terreur \u00e0 Riom, Barthelemy Molin", "auteur": null, "edition": "Riom : J. de Laval, 1924.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1074", "siecle": "20", "objectid": 1073},{"titre": "Artistes de l'Auvergne et du Velay [Recueil de notes, documents originaux et copies de documents, lettres, notices imprim\u00e9es, coupures de journaux, etc... etc..., form\u00e9 par Paul Le Blanc]", "auteur": "Paul Le Blanc", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1075", "siecle": "19", "objectid": 1074},{"titre": "Plan de Talairat (pr\u00e8s Brioude), \u00e9chelle de deux cents toises", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1083", "siecle": "18", "objectid": 1082},{"titre": "Documents divers", "auteur": null, "edition": null, "langue": "multilingue", "cote": "MS 1087", "siecle": "14", "objectid": 1086},{"titre": "Documents divers", "auteur": null, "edition": null, "langue": "multilingue", "cote": "MS 1089", "siecle": "16", "objectid": 1088},{"titre": "G\u00e9n\u00e9alogies tir\u00e9es des Preuves de Malte (aux Archives D\u00e9partementales du Rh\u00f4ne)", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1870.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1090", "siecle": "19", "objectid": 1089},{"titre": "Ballet, greffier de l'\u00e9lection de Gannat ; Bechonnet, bourgeois de Gannat ; Dulin, cur\u00e9 de Lizolle", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1760.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1092", "siecle": "18", "objectid": 1091},{"titre": "Famille de Montmorin...", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1600.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1098", "siecle": "17", "objectid": 1097},{"titre": "Lettres 1762-1789, documents divers, notes de Saint-Surin sur Thomas", "auteur": "Antoine-L\u00e9onard Thomas", "edition": "[S.n.], 1780.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1099", "siecle": "18", "objectid": 1098},{"titre": "Proc\u00e8s des religieux de Chavanon contre Nicolas Borot de Combronde...", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1726.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1106", "siecle": "18", "objectid": 1105},{"titre": "Clermont : administration, notes historiques diverses", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1108", "siecle": "15", "objectid": 1107},{"titre": "Monument au g\u00e9n\u00e9ral Desaix, dit \"La Pyramide\", an IX-1813", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1813.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1111", "siecle": "19", "objectid": 1110},{"titre": "Affaires eccl\u00e9siastiques et religieuses, XIIIe - XIXe si\u00e8cles", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1123", "siecle": "17", "objectid": 1122},{"titre": "Grands fiefs d'Auvergne", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1125", "siecle": "16", "objectid": 1124},{"titre": "Grands fiefs d'Auvergne", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1126", "siecle": "17", "objectid": 1125},{"titre": "Dessins d'armoiries et statues relev\u00e9s \u00e0 Clermont par Du Cup, lieutenant g\u00e9n\u00e9ral en la s\u00e9n\u00e9chauss\u00e9e de Lauragais, \"commissaire depput\u00e9 par S. M. pour la recherche en ce pa\u00efs des tiltres, documentz et enseignemens servantz pour les comtez d'Auvergne, de Clermont, baronye de Latour et \nautres en deppendantz\"", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1128", "siecle": "17", "objectid": 1127},{"titre": "Juridictions d'Auvergne", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1129", "siecle": "18", "objectid": 1128},{"titre": "Auvergne. Juridictions diverses", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1571.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1130", "siecle": "16", "objectid": 1129},{"titre": "Soci\u00e9t\u00e9 litt\u00e9raire de Clermont puis Acad\u00e9mie des sciences, belles-lettres et arts de Clermont", "auteur": "Acad\u00e9mie des sciences, belles-lettres et arts", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1134", "siecle": "18", "objectid": 1133},{"titre": "Soci\u00e9t\u00e9 litt\u00e9raire de Clermont, puis Acad\u00e9mie des sciences, belles-lettres et arts de Clermont", "auteur": "Acad\u00e9mie des sciences, belles-lettres et arts", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1135", "siecle": "18", "objectid": 1134},{"titre": "Soci\u00e9t\u00e9 litt\u00e9raire de Clermont, puis Acad\u00e9mie des sciences, belles-lettres et arts de Clermont", "auteur": "Acad\u00e9mie des sciences, belles-lettres et arts", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1136", "siecle": "18", "objectid": 1135},{"titre": "Album de 8 vues de ch\u00e2teaux", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1142", "siecle": "18", "objectid": 1141},{"titre": "Couronnement de Napol\u00e9on 1er", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1143", "siecle": "19", "objectid": 1142},{"titre": "Copies de lettres de souverains et grands personnages (Saint-H\u00e9rem, Randan, Charles de Valois ...) relatives aux affaires d'Auvergne", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1147", "siecle": "19", "objectid": 1146},{"titre": "Histoire de l'Auvergne", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1149", "siecle": "17", "objectid": 1148},{"titre": "Vers de divers auteurs (Lamartine, Chateaubriand, B\u00e9ranger, Delavigne,...) trancrits par E. Gonod", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1850.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1152", "siecle": "19", "objectid": 1151},{"titre": "Correspondance re\u00e7ue par Beno\u00eet Gonod", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1153", "siecle": "19", "objectid": 1152},{"titre": "Dossier r\u00e9unissant des textes de Jean-Baptiste Bouillet et Ambroise Tardieu", "auteur": "Jean Baptiste Bouillet", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1155", "siecle": "18", "objectid": 1154},{"titre": "Observations, analyses, notes diverses, relatives aux eaux min\u00e9rales et aux mines", "auteur": "Auguste Peghoux", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1156", "siecle": "18", "objectid": 1155},{"titre": "Croquis et coupes g\u00e9ologiques en Auvergne", "auteur": "Auguste Peghoux", "edition": "[S.n.], 1829.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1160", "siecle": "19", "objectid": 1159},{"titre": "Notes pour un ouvrage sur l'histoire de la barbe", "auteur": "Jacques-Antoine Dulaure", "edition": "[S.n.], 1795.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1162", "siecle": "18", "objectid": 1161},{"titre": "Pi\u00e8ces relatives au journal \"Le thermom\u00e8tre du jour\", livre d'abonnement, lettres d'abonn\u00e9s (1791-1793)", "auteur": "Jacques-Antoine Dulaure", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1163", "siecle": "18", "objectid": 1162},{"titre": "Notes et extraits relatifs \u00e0 la Description des provinces de France", "auteur": "Jacques-Antoine Dulaure", "edition": "[S.n.], 1780.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1164", "siecle": "18", "objectid": 1163},{"titre": "Notes m\u00e9t\u00e9orologiques journali\u00e8res prises en Basse Auvergne", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1788.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1165", "siecle": "18", "objectid": 1164},{"titre": "Copie de dipl\u00f4mes royaux et autres actes en faveur de l'Eglise Saint-Julien de Brioude, du Xe au XVIe si\u00e8cles", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1167", "siecle": "16", "objectid": 1166},{"titre": "Chartes provenant du fonds du Chapitre de St-Julien de Brioude et portant les cotes de l'inventaire de l'Abb\u00e9 Berger", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n], 1171.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1168", "siecle": "12", "objectid": 1167},{"titre": "Chartes provenant du fonds du Chapitre de St-Julien de Brioude et portant les cotes de l'inventaire de l'Abb\u00e9 Berger", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1169", "siecle": "10", "objectid": 1168},{"titre": "Documents provenant du fonds du chapitre Saint-Julien de Brioude, ne portant pas de cote", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1170", "siecle": "17", "objectid": 1169},{"titre": "Famille de Rochefort, seigneurs de la Roche. - Chartes, 1235 [vidimus de 1318-1573]", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1176", "siecle": "14", "objectid": 1175},{"titre": "Recueil de documents divers concernant l'Auvergne et le Velay", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1179", "siecle": "11", "objectid": 1178},{"titre": "Actes pour divers particuliers de Moulins et du Bourbonnais, 1524-1791", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1181", "siecle": "16", "objectid": 1180},{"titre": "Imprimerie au Puy, I et II [Recueil de notes de Paul Le Blanc sur les imprimeries de la ville du Puy]", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1183", "siecle": "19", "objectid": 1182},{"titre": "Imprimerie au Puy, I et II [Recueil de notes de Paul Le Blanc sur les imprimeries de la ville du Puy]", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1184", "siecle": "19", "objectid": 1183},{"titre": "[Questions diverses de th\u00e9ologie]. La premi\u00e8re partie est relative aux r\u00e8gles qui r\u00e9gissent la Cie de J\u00e9sus, folios 1-33 ; la seconde (en latin) traite de questions de th\u00e9ologie pure, folios 37-66", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1185", "siecle": "18", "objectid": 1184},{"titre": "Copies de documents divers et notes g\u00e9n\u00e9alogiques (par Crouzet) concernant l'histoire des diff\u00e9rentes branches de la maison de Langeac", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1188", "siecle": "19", "objectid": 1187},{"titre": "Extrait des registres de catholicit\u00e9 (1617-1789) des paroisses de St Martin et St Pierre de Blesle [extraits divers concernant 1 les chanoinesses du monast\u00e8re, 2 diff\u00e9rentes familles : Barth\u00e9lemy, Blanc du Bos, Doniol, du Lac, de Mol\u00e9en de la Vern\u00e8de, Prieur, Valetz, etc...]", "auteur": "Blesle", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1191", "siecle": "19", "objectid": 1190},{"titre": "Election de Brioude - Notices g\u00e9n\u00e9alogiques relatives aux familles des \u00e9lus de l'\u00e9lection de Brioude aux XVIIe et XVIIIe si\u00e8cles (par Paul le Blanc)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1194", "siecle": "17", "objectid": 1193},{"titre": "Election de Brioude - Notices g\u00e9n\u00e9alogiques relatives aux familles des \u00e9lus de l'\u00e9lection de Brioude aux XVIIe et XVIIIe si\u00e8cles (par Paul le Blanc)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1196", "siecle": "17", "objectid": 1195},{"titre": "Election de Brioude - Notices g\u00e9n\u00e9alogiques relatives aux familles des \u00e9lus de l'\u00e9lection de Brioude aux XVIIe et XVIIIe si\u00e8cles (par Paul le Blanc)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1197", "siecle": "17", "objectid": 1196},{"titre": "Recueil concernant la ville de Riom et la s\u00e9n\u00e9chauss\u00e9e d'Auvergne", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1198", "siecle": "18", "objectid": 1197},{"titre": "Domeyrat. - [Notes diverses sur le ch\u00e2teau de Domeyrat : vues, plans, seigneurs de diverses maisons : Papabeuf, de Montaigu de Beaune, de Montaigu Bouzols, de la Rochefoucauld, Gouges, de Langeac, de Farges ; notice sur la commune de Domeyrat, par Chapon, etc...]", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1199", "siecle": "19", "objectid": 1198},{"titre": "L'instruction primaire dans le d\u00e9partement de la Haute-Loire, 1816-1836 [prospectus, correspondances, statistiques, etc...]", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1202", "siecle": "19", "objectid": 1201},{"titre": "Gentilhommes verriers de l'Auvergne et du Velay", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1206", "siecle": "19", "objectid": 1205},{"titre": "Confr\u00e9ries diverses", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1208", "siecle": "17", "objectid": 1207},{"titre": "Maurice Barr\u00e8s et ses anc\u00eatres auvergnats. [Recueil de documents divers, lettres, notes g\u00e9n\u00e9alogiques (par Paul le Blanc), coupures de journaux, etc...]", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1209", "siecle": "18", "objectid": 1208},{"titre": "Le prieur\u00e9 de Lavaudieu [documents divers des XVIe, XVIIe et XVIIIe si\u00e8cles]", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1210", "siecle": "16", "objectid": 1209},{"titre": "Notes historiques et documents divers recueillis par Paul le Blanc sur des villes et des localit\u00e9s de l'Auvergne et du Velay", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1211", "siecle": "19", "objectid": 1210},{"titre": "Notes historiques et documents divers recueillis par Paul le Blanc sur des villes et des localit\u00e9s de l'Auvergne et du Velay", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1212", "siecle": "19", "objectid": 1211},{"titre": "Notes historiques et documents divers recueillis par Paul le Blanc sur des villes et des localit\u00e9s de l'Auvergne et du Velay", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1214", "siecle": "19", "objectid": 1213},{"titre": "Collection de notes historiques et g\u00e9n\u00e9alogiques, de documents divers, r\u00e9unis par Paul Le Blanc concernant des personnages et des familles de l'Auvergne et du Velay", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1218", "siecle": "19", "objectid": 1217},{"titre": "Collection de notes historiques et g\u00e9n\u00e9alogiques, de documents divers, r\u00e9unis par Paul Le Blanc concernant des personnages et des familles de l'Auvergne et du Velay", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1220", "siecle": "19", "objectid": 1219},{"titre": "Collection de notes historiques et g\u00e9n\u00e9alogiques, de documents divers, r\u00e9unis par Paul Le Blanc concernant des personnages et des familles de l'Auvergne et du Velay", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1221", "siecle": "19", "objectid": 1220},{"titre": "Collection de notes historiques et g\u00e9n\u00e9alogiques, de documents divers, r\u00e9unis par Paul Le Blanc concernant des personnages et des familles de l'Auvergne et du Velay", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1227", "siecle": "19", "objectid": 1226},{"titre": "Notes historiques sur la maison de Polignac, recueillies par Paul Leblanc. (Copies de documents divers)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1235", "siecle": "19", "objectid": 1234},{"titre": "Notes historiques relev\u00e9es par Paul Le Blanc sur Joachim de Pomperanc et sp\u00e9cialement sur la fuite hors de France du conn\u00e9table de Bourbon en 1525", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1236", "siecle": "19", "objectid": 1235},{"titre": "Moeurs, coutumes, folklore, jeux, langage, chansons, m\u00e9tiers, etc., etc., de l'Auvergne et du Velay. (Recueil de notes, de contes, proverbes, chansons, etc., etc., par Paul Le Blanc)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1244", "siecle": "16", "objectid": 1243},{"titre": "Moeurs, coutumes, folklore, jeux, langage, chansons, m\u00e9tiers, etc., etc., de l'Auvergne et du Velay. (Recueil de notes, de contes, proverbes, chansons, etc., etc., par Paul Le Blanc)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1245", "siecle": "19", "objectid": 1244},{"titre": "Recueil de notes et de documents historiques sur des p\u00e8lerinages, chapelles, monast\u00e8res, prieur\u00e8s, maladreries, confr\u00e9ries de p\u00e9nitents de l'Auvergne et du Velay", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1247", "siecle": "19", "objectid": 1246},{"titre": "Exp\u00e9dition de proc\u00e8s des manans* et habitants de la paroisse de Craponne contre Me Jehan Rochette, cur\u00e9 dudict lieu... (1583)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1255", "siecle": "16", "objectid": 1254},{"titre": "P\u00e9nitents. - La confr\u00e9rie des p\u00e9nitents blancs de la ville du Puy : r\u00e8glements, registres, notices historiques diverses, etc. (folios 1-394). - P\u00e9nitents blancs de la ville de Craponne (folios 395-432)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1262", "siecle": "18", "objectid": 1261},{"titre": "Haute-Loire. Correspondances administratives relatives aux crimes et attentats politiques commis dans la Haute-Loire de pluviose an VI \u00e0 germinal an VII, dans de nombreuses localit\u00e9s : All\u00e8gre, Auzon, La Chaise-Dieu, Fay, Langeac, Montfaucon, Pradelles, Yssingeaux, etc., etc", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1263", "siecle": "18", "objectid": 1262},{"titre": "Le commerce de la toile \u00e0 Brioude au XVIIIe si\u00e8cle (1745, an IX). (Documents divers concernant pour la plupart les Mosnier, marchands de toile \u00e0 Brioude : comptes de marchands, correspondances, ordonnances du roi et de l'intendant d'Auvergne ; comptes du produit de la marque des toiles du bureau de Brioude, etc., etc)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1266", "siecle": "18", "objectid": 1265},{"titre": "Notes g\u00e9n\u00e9alogiques par Paul Le Blanc. \"Livre contenant divers actes concernant les rentes acquises par Mrs d'Auriers, seigneurs de Piessac\", documents originaux divers (1680-an V)", "auteur": "Aurier, sieurs de Piessac", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1271", "siecle": "17", "objectid": 1270},{"titre": "Maison de Rochefort d'Ally : documents divers", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1273", "siecle": "17", "objectid": 1272},{"titre": "Bouchard de Saint-Privat (Famille). - Documents divers", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1277", "siecle": "18", "objectid": 1276},{"titre": "La vie religieuse en Auvergne des origines au VIe si\u00e8cle", "auteur": "Fran\u00e7oise Allard", "edition": "[S.n.], 1940.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1283", "siecle": "20", "objectid": 1282},{"titre": "Armorial g\u00e9n\u00e9ral de l'\u00e9lection de Brioude (1696). [Copie du XIXe si\u00e8cle]", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1286", "siecle": "19", "objectid": 1285},{"titre": "Notes g\u00e9n\u00e9alogiques, par Paul Le Blanc ; coupures de journaux ; plaquettes impr. : \"Inventaire des meubles et titres de J.-H. de Fay, marquis de la Tour-Maubourg, mar\u00e9chal de France\", par le Dr A. Charreyre ; documents manuscrits originaux (1537-1712)", "auteur": "Fay (Famille de), seigneurs de Cornillon, de la Tour-Maubourg", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1289", "siecle": "16", "objectid": 1288},{"titre": "Brioude. - Recueil de documents divers et de copies de documents (par P. Le Blanc), concernant le chapitre de Saint-Julien, l'h\u00f4pital, les biens patrimoniaux de la ville, les \u00e9v\u00e9nements, le comit\u00e9 de surveillance sous la R\u00e9volution, etc., etc. \"Brioude \u00e0 table\", et une \u00e9tude historique (par P. Le Blanc), comprenant une description de la ville, le r\u00e9cit des pestes, maladies survenues \u00e0 Brioude en 1630, 1720, 1761, etc", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1308", "siecle": "16", "objectid": 1307},{"titre": "Election de Brioude. - [Extraits des] \"Registres de cons\u00e9quence ou d\u00e9clarations au sujet des privil\u00e8ges de noblesse, offices, titres cl\u00e9ricaux, d\u00e9b\u00e9lugements ou translations de domicile, abandons d'h\u00e9ritages...\", etc., etc. (XVIIe et XVIIIe si\u00e8cles) [copies sur fiches]", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1309", "siecle": "19", "objectid": 1308},{"titre": "Craponne. - Documents divers (XVIe-XIXe si\u00e8cle) : administration de la ville, \u00e9tablissement de l'horloge (XVIIe si\u00e8cle), pi\u00e8ces de la p\u00e9riode r\u00e9volutionnaire, proc\u00e8s, correspondances, historique de la ville de Craponne, etc", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1313", "siecle": "16", "objectid": 1312},{"titre": "Vieille-Brioude. - Documents divers", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1315", "siecle": "15", "objectid": 1314},{"titre": "Pi\u00e8ces de proc\u00e9dure pour le sieur Nempde du Poyet, contre le corps commun de la paroisse de Marsac (1776-1780)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1319", "siecle": "18", "objectid": 1318},{"titre": "Recueil de documents (originaux et copies) recueillis par Paul Le Blanc sur des villes et des localit\u00e9s diverses de l'Auvergne et du Velay", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1323", "siecle": "19", "objectid": 1322},{"titre": "Deuxi\u00e8me collection de notes historiques et g\u00e9n\u00e9alogiques, de documents divers r\u00e9unis par Paul Le Blanc concernant des personnages et des familles appartenant \u00e0 l'Auvergne et au Velay", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1327", "siecle": "18", "objectid": 1326},{"titre": "Famille Martinon III (3 liasses)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1359", "siecle": "17", "objectid": 1358},{"titre": "Famille Martinon V (3 liasses)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1361", "siecle": "18", "objectid": 1360},{"titre": "Famille Mosnier de Craponne (Documents divers : actes notari\u00e9s, pi\u00e8ces de proc\u00e9dure, correspondances, etc.), 1593-1839", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1363", "siecle": "16", "objectid": 1362},{"titre": "La P\u00e9nide, commune de Saint-Just", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1364", "siecle": "17", "objectid": 1363},{"titre": "Notes g\u00e9n\u00e9alogiques, correspondances, brevets de promotions militaires, etc", "auteur": "Rochefort d'Ally", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1365", "siecle": "17", "objectid": 1364},{"titre": "Pi\u00e8ces du proc\u00e8s entre dame Catherine Maigne, veuve de Claude de Reyroles, de Brioude, contre dame Marguerite Cougnet-Florat, du Puy (an IV-1815)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1366", "siecle": "18", "objectid": 1365},{"titre": "Recueil de documents originaux divers (XIIIe, XVIIIe si\u00e8cles), actes notari\u00e9s, inventaires, quittances, etc., correspondances du XVIIIe si\u00e8cle", "auteur": "Rochefort d'Ally", "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1367", "siecle": "13", "objectid": 1366},{"titre": "Antoine Rabany-Beauregard, professeur et litt\u00e9rateur (1763-1843)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1370", "siecle": "18", "objectid": 1369},{"titre": "Ev\u00e9nement funeste arriv\u00e9 \u00e0 Clermont-Ferrand le 18 d\u00e9cembre 1791", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1375", "siecle": "18", "objectid": 1374},{"titre": "Contrat de mariage de Monsieur Amable-Jacques Soubrany de B\u00e9nistant et de demoiselle Gilberte Rollet (15 juin 1711)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1380", "siecle": "19", "objectid": 1379},{"titre": "Baronnie de la Brosse. (Notes pour Paul Le Blanc sur la famille de Clermont de Chaste, barons de la Brosse et sa descendance)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1381", "siecle": "19", "objectid": 1380},{"titre": "Les savants, la puce, la punaise et le pou, par un acad\u00e9micien ponot", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1385", "siecle": "18", "objectid": 1384},{"titre": "Questions agricoles et vie locale", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1386", "siecle": "19", "objectid": 1385},{"titre": "Recueil de notes et de documents divers sur l'histoire et l'art en Auvergne et Velay", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1388", "siecle": "16", "objectid": 1387},{"titre": "Correspondances diverses adress\u00e9es \u00e0 Paul Le Blanc par des biblioth\u00e9caires, bibliophiles, bibliographes, \u00e9diteurs, \u00e9rudits, \u00e9crivains, etc", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1391", "siecle": "19", "objectid": 1390},{"titre": "Correspondance adress\u00e9e \u00e0 Paul Le Blanc par Henri Gaidoz de 1874 \u00e0 1914 avec des notes diverses, coupures de journaux, notes bibliographiques, photographies, cartes postales illustr\u00e9es, vues de sites divers, dessins fantaisistes. etc", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1392", "siecle": "19", "objectid": 1391},{"titre": "Correspondance adress\u00e9e \u00e0 Paul Le Blanc par Henri Gaidoz de 1874 \u00e0 1914 avec des notes diverses, coupures de journaux, notes bibliographiques, photographies, cartes postales illustr\u00e9es, vues de sites divers, dessins fantaisistes. etc", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1393", "siecle": "19", "objectid": 1392},{"titre": "Les d\u00e9put\u00e9s de la Haute-Loire : 1789 \u00e0 1871. (12 liasses contenant des notes diverses sur les d\u00e9put\u00e9s de la Haute-Loire - ordre chronologique de la R\u00e9volution \u00e0 1871 inclusivement)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1395", "siecle": "18", "objectid": 1394},{"titre": "Livre de comptes de M. Victorin Montalban (1817-1845)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1398", "siecle": "19", "objectid": 1397},{"titre": "Etat de d\u00e9pense g\u00e9n\u00e9rale, Paris, 9 mars 1791\" (Ecrit des deux c\u00f4t\u00e9s en sens inverse)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1411", "siecle": "18", "objectid": 1410},{"titre": "Notes extraites de Gu\u00e9nois (concernant l'Auvergne), 1588-1599", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1413", "siecle": "19", "objectid": 1412},{"titre": "Membres de l'ancienne Acad\u00e9mie ou Soci\u00e9t\u00e9 litt\u00e9raire de Clermont (1747-1759)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1414", "siecle": "19", "objectid": 1413},{"titre": "Capitation de 1695 (ville du Puy) et notes historiques diverses, par Paul Le Blanc", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1415", "siecle": "19", "objectid": 1414},{"titre": "Notes historiques diverses concernant l'Auvergne : personnages c\u00e9l\u00e8bres, copies de documents, notes bibliographiques, reproductions d'armoiries, anciennes industries d'Auvergne, etc", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1418", "siecle": "19", "objectid": 1417},{"titre": "Notes bibliographiques diverses r\u00e9unies par Paul Le Blanc. (La premi\u00e8re partie, folios 1-164, concerne l'Auvergne ou des auteurs originaires d'Auvergne ; la seconde partie d\u00e9bute, folios 166-182, par des notes sur les livres, les biblioth\u00e8ques, etc.)", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1423", "siecle": "19", "objectid": 1422},{"titre": "Glossaire de mots du patois d'Auvergne not\u00e9s sur fiches par Paul Le Blanc", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1427", "siecle": "19", "objectid": 1426},{"titre": "Extraits des registres de catholicit\u00e9 de Langeac (1610-1657) concernant les bapt\u00eames d'enfants de familles notables de cette ville", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1432", "siecle": "19", "objectid": 1431},{"titre": "Bapt\u00eames, mariages et s\u00e9pultures de membres de familles notables, relev\u00e9s sur les registres de catholicit\u00e9 de la paroisse de N.-D. de Brioude du 17 ao\u00fbt 1668 au 27 juillet 1791", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1436", "siecle": "19", "objectid": 1435},{"titre": "Catalogue des livres de la biblioth\u00e8que de l'\u00e9glise cath\u00e9drale de Clermont qui lui ont \u00e9t\u00e9 donn\u00e9s par diff\u00e9rents membres et amis de la dite \u00e9glise ou achet\u00e9s pour la m\u00eame biblioth\u00e8que par les personnes y pr\u00e9pos\u00e9es", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1437", "siecle": "19", "objectid": 1436},{"titre": "Extraits du Tr\u00e9sor des chartes relatives \u00e0 l'Auvergne", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1440", "siecle": "19", "objectid": 1439},{"titre": "Dans le maquis d'Auvergne, grand drame local d'aventures", "auteur": "Jean de Champeix", "edition": "[S.n.], 1900.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1441", "siecle": "20", "objectid": 1440},{"titre": "Oeuvres diverses", "auteur": "Gabriel Marc", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1446", "siecle": "19", "objectid": 1445},{"titre": "L'art en Auvergne", "auteur": "Gabriel Marc", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1448", "siecle": "19", "objectid": 1447},{"titre": "Les po\u00e8tes contemporains de l'Auvergne", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "[S.n.], 1930.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1453", "siecle": "20", "objectid": 1452},{"titre": "Notes \u00e9parses", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "[S.n.], 1930.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1455", "siecle": "20", "objectid": 1454},{"titre": "Recueil de correspondances diverses adress\u00e9es \u00e0 Monsieur Desdevises du D\u00e9zert et de notes sur des personnages divers", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "[S.n.], 1930.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1461", "siecle": "20", "objectid": 1460},{"titre": "Navarre 1425-1521", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "[S.n.], 1890.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1467", "siecle": "19", "objectid": 1466},{"titre": "Extraits des extraits de g\u00e9n\u00e9alogistes du XVIIIe si\u00e8cle des r\u00e9gistres de catholicit\u00e9 de diverses paroisses parisiennes [concernant des familles originaires d'Auvergne]", "auteur": "Albert Ojardias", "edition": "[S.n.], 1920.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1475", "siecle": "20", "objectid": 1474},{"titre": "Notes g\u00e9n\u00e9alogiques et notes biographiques diverses sur des familles d'Auvergne ou des familles parisiennes originaires d'Auvergne", "auteur": "Albert Ojardias", "edition": "[S.n.], 1920.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1478", "siecle": "20", "objectid": 1477},{"titre": "Robe riomoise", "auteur": "Albert Ojardias", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1480", "siecle": "20", "objectid": 1479},{"titre": "Robe auvergnate \u00e0 Paris", "auteur": "Albert Ojardias", "edition": "[S.n.], 1920.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1481", "siecle": "20", "objectid": 1480},{"titre": "Cartes postales adress\u00e9es \u00e0 Paul Le Blanc", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1492", "siecle": "20", "objectid": 1491},{"titre": "Vidimus d'une charte latine donn\u00e9e en 1225 par Falcon, seigneur de Montgacon, renouvel\u00e9e et ratifi\u00e9e en 1372 par Godefroi de Boulogne, seigneur de Mongacon et de Roche Savine concernant le droit de Leyde et les franchises et privil\u00e8ges des consuls et habitants de la ville de Maringues, du mois de mars 1377", "auteur": "Michel Cohendy", "edition": "[S.n.], 1850.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1494", "siecle": "19", "objectid": 1493},{"titre": "Journal du sieur Etienne Marc, contr\u00f4leur au d\u00e9p\u00f4t des sels de Lezoux", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1497", "siecle": "18", "objectid": 1496},{"titre": "Vie d'Antoine Humbert", "auteur": "Claude-Antoine Humbert", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1500", "siecle": "18", "objectid": 1499},{"titre": "Journal de l'abb\u00e9 C.-A. Humbert, ancien officier de sant\u00e9, cur\u00e9 de Saint-R\u00e9my-de-Chargnat (1769-1843)", "auteur": "Jean Chataing", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1501", "siecle": "20", "objectid": 1500},{"titre": "Journal de l'abb\u00e9 C.-A. Humbert, ancien officier de sant\u00e9, cur\u00e9 de Saint-R\u00e9my-de-Chargnat (1769-1843)", "auteur": "Jean Chataing", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1502", "siecle": "20", "objectid": 1501},{"titre": "Heures \u00e0 l'usage de Rome avec calendrier \u00e0 l'usage d'Auvergne", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1480.", "langue": "latin", "cote": "MS 1508", "siecle": "15", "objectid": 1507},{"titre": "Emmanuel Chabrier", "auteur": "Ren\u00e9 Martineau", "edition": "[S.n.], 1910.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1515", "siecle": "20", "objectid": 1515},{"titre": "Quatri\u00e8me chant de l'En\u00e9ide", "auteur": "Vincent Malaleuge", "edition": null, "langue": "occitan moderne (post 1500)", "cote": "MS 1519", "siecle": "19", "objectid": 1518},{"titre": "Catalogue de la Biblioth\u00e8que litt\u00e9raire d'Emmanuel Chabrier, 13, Avenue Trudaine, Paris", "auteur": "Emmanuel Chabrier", "edition": "[S.n.], 1889.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1521", "siecle": "19", "objectid": 1519},{"titre": "Retour \u00e0 Dieu", "auteur": "Am\u00e9lie Murat", "edition": "[S.n.], 1930.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1524", "siecle": "20", "objectid": 1522},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1533", "siecle": "20", "objectid": 1531},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1544", "siecle": "20", "objectid": 1542},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1546", "siecle": "20", "objectid": 1544},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1549", "siecle": "20", "objectid": 1547},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1563", "siecle": "20", "objectid": 1561},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1566", "siecle": "20", "objectid": 1564},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1567", "siecle": "20", "objectid": 1565},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1571", "siecle": "20", "objectid": 1569},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1572", "siecle": "20", "objectid": 1570},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1573", "siecle": "20", "objectid": 1571},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1576", "siecle": "20", "objectid": 1574},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1586", "siecle": "20", "objectid": 1584},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1588", "siecle": "20", "objectid": 1586},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1589", "siecle": "20", "objectid": 1587},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1592", "siecle": "20", "objectid": 1590},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1593", "siecle": "20", "objectid": 1591},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1596", "siecle": "20", "objectid": 1594},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1598", "siecle": "20", "objectid": 1596},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1599", "siecle": "20", "objectid": 1597},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1600", "siecle": "20", "objectid": 1598},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1610", "siecle": "20", "objectid": 1608},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1611", "siecle": "20", "objectid": 1609},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1612", "siecle": "20", "objectid": 1610},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du D\u00e9zert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1614", "siecle": "20", "objectid": 1612},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1616", "siecle": "20", "objectid": 1614},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1617", "siecle": "20", "objectid": 1615},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1618", "siecle": "20", "objectid": 1616},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1620", "siecle": "20", "objectid": 1618},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1623", "siecle": "20", "objectid": 1621},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1625", "siecle": "20", "objectid": 1623},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert. Centauresse allaitante fol 11Jules Chadel. L'Aveugle et le paralytique  fol 12Jules chadel", "auteur": null, "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1636", "siecle": "20", "objectid": 1634},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1641", "siecle": "20", "objectid": 1639},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1645", "siecle": "20", "objectid": 1643},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1647", "siecle": "20", "objectid": 1645},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1649", "siecle": "20", "objectid": 1647},{"titre": "[Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert][Manuscrit]", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1651", "siecle": "20", "objectid": 1649},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1652", "siecle": "20", "objectid": 1650},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1655", "siecle": "20", "objectid": 1653},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1656", "siecle": "20", "objectid": 1654},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1666", "siecle": "20", "objectid": 1664},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1667", "siecle": "20", "objectid": 1665},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1674", "siecle": "20", "objectid": 1672},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1680", "siecle": "20", "objectid": 1678},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1681", "siecle": "20", "objectid": 1679},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1682", "siecle": "20", "objectid": 1680},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1690", "siecle": "20", "objectid": 1688},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1691", "siecle": "20", "objectid": 1689},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1695", "siecle": "20", "objectid": 1693},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1697", "siecle": "20", "objectid": 1695},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1701", "siecle": "20", "objectid": 1699},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1704", "siecle": "20", "objectid": 1702},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1709", "siecle": "20", "objectid": 1707},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les rtistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1710", "siecle": "20", "objectid": 1708},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1714", "siecle": "20", "objectid": 1712},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains e les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1715", "siecle": "20", "objectid": 1713},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1719", "siecle": "20", "objectid": 1717},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1720", "siecle": "20", "objectid": 1718},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1721", "siecle": "20", "objectid": 1719},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1728", "siecle": "20", "objectid": 1726},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1731", "siecle": "20", "objectid": 1729},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1732", "siecle": "20", "objectid": 1730},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1735", "siecle": "20", "objectid": 1733},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1736", "siecle": "20", "objectid": 1734},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1738", "siecle": "20", "objectid": 1736},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1741", "siecle": "20", "objectid": 1739},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1743", "siecle": "20", "objectid": 1741},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1744", "siecle": "20", "objectid": 1742},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1745", "siecle": "20", "objectid": 1743},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1750", "siecle": "20", "objectid": 1748},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1751", "siecle": "20", "objectid": 1749},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1753", "siecle": "20", "objectid": 1751},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1754", "siecle": "20", "objectid": 1752},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1757", "siecle": "20", "objectid": 1755},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1759", "siecle": "20", "objectid": 1757},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1762", "siecle": "20", "objectid": 1760},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1764", "siecle": "20", "objectid": 1762},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1765", "siecle": "20", "objectid": 1763},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1767", "siecle": "20", "objectid": 1765},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1770", "siecle": "20", "objectid": 1768},{"titre": "Dossiers documentires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1781", "siecle": "20", "objectid": 1779},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1783", "siecle": "20", "objectid": 1781},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants,les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1784", "siecle": "20", "objectid": 1782},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1787", "siecle": "20", "objectid": 1785},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1788", "siecle": "20", "objectid": 1786},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1789", "siecle": "20", "objectid": 1787},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1793", "siecle": "20", "objectid": 1791},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1796", "siecle": "20", "objectid": 1794},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1801", "siecle": "20", "objectid": 1799},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1808", "siecle": "20", "objectid": 1806},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1811", "siecle": "20", "objectid": 1809},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1815", "siecle": "20", "objectid": 1813},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1819", "siecle": "20", "objectid": 1817},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contempraine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1827", "siecle": "20", "objectid": 1825},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1830", "siecle": "20", "objectid": 1828},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1835", "siecle": "20", "objectid": 1833},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1839", "siecle": "20", "objectid": 1837},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1844", "siecle": "20", "objectid": 1842},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1852", "siecle": "20", "objectid": 1850},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1853", "siecle": "20", "objectid": 1851},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1855", "siecle": "20", "objectid": 1853},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1856", "siecle": "20", "objectid": 1854},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1859", "siecle": "20", "objectid": 1857},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1860", "siecle": "20", "objectid": 1858},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1863", "siecle": "20", "objectid": 1861},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1864", "siecle": "20", "objectid": 1862},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1866", "siecle": "20", "objectid": 1864},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1867", "siecle": "20", "objectid": 1865},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1870", "siecle": "20", "objectid": 1868},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1872", "siecle": "20", "objectid": 1870},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1873", "siecle": "20", "objectid": 1871},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1874", "siecle": "20", "objectid": 1872},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1875", "siecle": "20", "objectid": 1873},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1886", "siecle": "20", "objectid": 1884},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1889", "siecle": "20", "objectid": 1887},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1890", "siecle": "20", "objectid": 1888},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1894", "siecle": "20", "objectid": 1892},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1896", "siecle": "20", "objectid": 1894},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1899", "siecle": "20", "objectid": 1897},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1903", "siecle": "20", "objectid": 1901},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1905", "siecle": "20", "objectid": 1903},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1909", "siecle": "20", "objectid": 1907},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1911", "siecle": "20", "objectid": 1909},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1912", "siecle": "20", "objectid": 1910},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1916", "siecle": "20", "objectid": 1914},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1928", "siecle": "20", "objectid": 1926},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1932", "siecle": "20", "objectid": 1930},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1941", "siecle": "20", "objectid": 1939},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1942", "siecle": "20", "objectid": 1940},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1945", "siecle": "20", "objectid": 1943},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1947", "siecle": "20", "objectid": 1945},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1953", "siecle": "20", "objectid": 1951},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1954", "siecle": "20", "objectid": 1952},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1959", "siecle": "20", "objectid": 1957},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1961", "siecle": "20", "objectid": 1959},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1965", "siecle": "20", "objectid": 1963},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1938.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1969", "siecle": "20", "objectid": 1967},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1943", "langue": "Fran\u00e7ais", "cote": "MS 1975", "siecle": "20", "objectid": 1973},{"titre": "Dossiers documentaires sur les savants, les \u00e9crivains et les artistes de l'Auvergne contemporaine r\u00e9unis par Georges Desdevises du Dezert", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1944", "langue": "Fran\u00e7ais", "cote": "MS 1976", "siecle": "20", "objectid": 1974},{"titre": "Brevarium claromontense", "auteur": null, "edition": "S.l. : [S.n.], 1486", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1978", "siecle": "15", "objectid": 1976},{"titre": "Documents g\u00e9n\u00e9raux pr\u00e9paratoires du cycle des Pitelet : Les ventres jaunes, La bonne ros\u00e9e, Les permissions de mai", "auteur": "Jean Anglade", "edition": "Ceyrat (Puy-de-D\u00f4me) : [S.n.], [s.d.].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1985", "siecle": "20", "objectid": 1983},{"titre": "Les ventres jaunes", "auteur": "Jean Anglade", "edition": "Ceyrat (Puy-de-D\u00f4me) : [S.n.], [s.d.].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1986", "siecle": "20", "objectid": 1984},{"titre": "La bonne ros\u00e9e", "auteur": "Jean Anglade", "edition": "Ceyrat (Puy-de-D\u00f4me) : [S.n.], [s.d.].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1987", "siecle": "20", "objectid": 1985},{"titre": "Mes montagnes br\u00fbl\u00e9es", "auteur": "Jean Anglade", "edition": "Ceyrat (Puy-de-D\u00f4me) : [S.n.], [s.d.].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1997", "siecle": "20", "objectid": 1995},{"titre": "Auvergne", "auteur": "Jean Anglade", "edition": "Ceyrat (Puy-de-D\u00f4me) : [S.n.], [s.d.].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 1999", "siecle": "20", "objectid": 1997},{"titre": "Bataillon de pontonniers. Recueil de chansons guerri\u00e8res appartenant \u00e0 moi Lamy (Pierre) ma\u00eetre ouvrier, 7\u00e8me compagnie, Neuf-Brisach", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2003", "siecle": "19", "objectid": 2001},{"titre": "Autographes de divers membres de la famille Arnauld", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2004", "siecle": "17", "objectid": 2002},{"titre": "1908. Voyage de Catalogne", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2011", "siecle": "20", "objectid": 2009},{"titre": "Voyage en Catalogne", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2012", "siecle": "20", "objectid": 2010},{"titre": "M\u00e9dailles in\u00e9dites de la R\u00e9volution fran\u00e7aise [...]", "auteur": "Charles Pr\u00e9au", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2015", "siecle": "19", "objectid": 2013},{"titre": "Quittance donn\u00e9e \u00e0 Melle Gras, veuve de M. Gras, pour la somme de cent soixante quatre livres trois sols ... le 8 septembre 1673", "auteur": "Gilberte P\u00e9rier", "edition": "[S.n.], 1673.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2019", "siecle": "17", "objectid": 2017},{"titre": "Po\u00e9sies", "auteur": "Am\u00e9lie Murat", "edition": "[S.n.], 1904.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2026", "siecle": "20", "objectid": 2024},{"titre": "Recueil de po\u00e9sies", "auteur": "Am\u00e9lie Murat", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2027", "siecle": "20", "objectid": 2025},{"titre": "[ Supplique pr\u00e9sent\u00e9e par le Maire, les Echevins et le procureur du Roi [de Clermont] \u00e0 l'Intendant de Riom, Antoine-Fran\u00e7ois de Paule Lef\u00e8vre d'Ormesson, au sujet de leurs droits de juridiction et de pr\u00e9s\u00e9ance contre les juges du Pr\u00e9sidial de la dite Ville. 30 d\u00e9cembre 1695.]", "auteur": null, "edition": "S. l. ? : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2028", "siecle": "17", "objectid": 2026},{"titre": "Lettre autographe sign\u00e9e \u00e0 C\u00e9sar Franck. 8 Ao\u00fbt 1885", "auteur": "Emmanuel Chabrier", "edition": "[S.n.], 1885.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2039", "siecle": "19", "objectid": 2037},{"titre": "Rem\u00e8de infalible [sic] pour guarire [sic] radicalement le jacobinisme maladie jusqu'\u00e0 ce jour incurable", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2048", "siecle": "19", "objectid": 2046},{"titre": "Lettre autographe sign\u00e9e en r\u00e9ponse \u00e0 Jules Laude", "auteur": "L\u00e9opold Delisle", "edition": "Paris : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2052", "siecle": "20", "objectid": 2050},{"titre": "Catalogue des livres donn\u00e9s \u00e0 la biblioth\u00e8que de la ville de Clermont par Mme Vve Gonod (1850)", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1850.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2054", "siecle": "19", "objectid": 2052},{"titre": "Oraisons pour l'Avent et l'Epiphanie", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1700.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2056", "siecle": "18", "objectid": 2054},{"titre": "Essai sur la numismatique des Arvernes", "auteur": "Auguste Peghoux", "edition": "[S.n.], 1860.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2058", "siecle": "19", "objectid": 2056},{"titre": "Soci\u00e9t\u00e9 philanthropique militaire de Clermont-Ferrand", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2061", "siecle": "19", "objectid": 2059},{"titre": "Brevis tractatus scripturae sacrae. Auctore R.P. Rouffaux, ord. ff. praedicat. Ad usum f. Gilberti Laversane ord. ff. praed. couventus Claromontensis In arvernia alumni anno dni. 1722. - [Manuscrit]", "auteur": "Rouffaux", "edition": "Clermont : [S.n.], 1722.", "langue": "latin", "cote": "MS 2065", "siecle": "18", "objectid": 2063},{"titre": "Livre des d\u00e9dicaces", "auteur": "Philippe Delaveau", "edition": "Paris : Editions Biren, 1994.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2073", "siecle": "20", "objectid": 2071},{"titre": "Psautier et br\u00e9viaire ordinaire, \u00e0 l'usage de Saint-Julien de Brioude", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1425.", "langue": "latin", "cote": "MS 2074", "siecle": "15", "objectid": 2072},{"titre": "Histoire des guerres religieuses en Auvergne pendant les XVIe et XVIIe si\u00e8cles", "auteur": "Andr\u00e9 Imberdis", "edition": "s.l. : [S.n], 1838.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2075", "siecle": "19", "objectid": 2073},{"titre": "Histoire des guerres religieuses en Auvergne pendant les XVIe et XVIIe si\u00e8cle", "auteur": "Andr\u00e9 Imberdis", "edition": "s.l. : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2076", "siecle": "19", "objectid": 2074},{"titre": "L'Auvergne historique depuis l'\u00e8re Gallique jusqu'au 18\u00e8 si\u00e8cle", "auteur": "Andr\u00e9 Imberdis", "edition": "S.l. : [S.n.], 1860.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2080", "siecle": "19", "objectid": 2078},{"titre": "Dossiers constitu\u00e9s par l'int\u00e9ress\u00e9 et concernant sa biographie ainsi que les lettres re\u00e7ues par lui en r\u00e9ponse au service de presse effectu\u00e9 lors de la publication de ses diff\u00e9rents ouvrages", "auteur": "Ambroise Tardieu", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2081", "siecle": "19", "objectid": 2079},{"titre": "Nouveau syst\u00e8me de roue \u00e9lastique", "auteur": "Am\u00e9d\u00e9e Tardieu", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2085", "siecle": "20", "objectid": 2083},{"titre": "Lettre autographe sign\u00e9e", "auteur": "Baron Jean Grenier", "edition": "1821", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2089", "siecle": "19", "objectid": 2087},{"titre": "Chimie animale : extraits des le\u00e7ons du Cr. Fourcroy, professeur \u00e0 l'\u00e9cole de m\u00e9decine de Paris, sur le cours de l'an VII", "auteur": null, "edition": "1799", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2093", "siecle": "18", "objectid": 2091},{"titre": "Syst\u00e8me m\u00e9trique", "auteur": "Henri Lecoq", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2096", "siecle": "19", "objectid": 2094},{"titre": "Les Auvergnats", "auteur": "Jean Anglade", "edition": "Ceyrat (Puy-de-D\u00f4me) : [S.n.], [s.d.].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2100", "siecle": "20", "objectid": 2098},{"titre": "Clermont-Ferrand", "auteur": "Jean Anglade", "edition": "Ceyrat (Puy-de-D\u00f4me) : [S.n.], [s.d.].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2102", "siecle": "20", "objectid": 2100},{"titre": "Le jardin de Mercure", "auteur": "Jean Anglade", "edition": "Ceyrat (Puy-de-D\u00f4me) : [S.n.], [s.d.].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2105", "siecle": "20", "objectid": 2103},{"titre": "Un lit d'aub\u00e9pine", "auteur": "Jean Anglade", "edition": "Ceyrat (Puy-de-D\u00f4me) : [S.n.], [s.d.].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2106", "siecle": "20", "objectid": 2104},{"titre": "Qui t'a fait prince ?", "auteur": "Jean Anglade", "edition": "Ceyrat (Puy-de-D\u00f4me) : [S.n.], [s.d.].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2110", "siecle": "20", "objectid": 2108},{"titre": "La ma\u00eetresse au piquet", "auteur": "Jean Anglade", "edition": "Ceyrat (Puy-de-D\u00f4me) : [S.n.], [s.d.].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2113", "siecle": "20", "objectid": 2111},{"titre": "L'Auvergne historique", "auteur": "Andr\u00e9 Imberdis", "edition": "[S.n.], 1862.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2116", "siecle": "19", "objectid": 2114},{"titre": "Ensemble de sept pi\u00e8ces manuscrites (lettres autographes sign\u00e9es, baux)", "auteur": "Georges Onslow", "edition": "1850", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2122", "siecle": "19", "objectid": 2120},{"titre": "G\u00e9om\u00e9trie pratique", "auteur": null, "edition": "s.l. : [S.n], 1722.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2126", "siecle": "18", "objectid": 2124},{"titre": "Coutumes du haut et bas pa\u00efs dauvergne avec la paraphrase de Me Jean Andr\u00e9", "auteur": "Jean Andr\u00e9", "edition": "s.l. : [S.n], 1720.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2127", "siecle": "18", "objectid": 2125},{"titre": "Le Romancero du Puy-de-D\u00f4me", "auteur": "Georges Desdevises du Dezert", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2131", "siecle": "20", "objectid": 2129},{"titre": "Chants d'hiver", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "[S.n.], 1928.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2133", "siecle": "20", "objectid": 2131},{"titre": "Chants du soir", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "[S.n.], 1923.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2134", "siecle": "20", "objectid": 2132},{"titre": "La Cit\u00e9 maudite", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "Molompize : [S.n.], 1920 ; Clermont : [S.n.], 1922.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2136", "siecle": "20", "objectid": 2134},{"titre": "La danse macabre", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "[S.n.], 1910.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2137", "siecle": "20", "objectid": 2135},{"titre": "Maya", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "[S.n.], 1934.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2141", "siecle": "20", "objectid": 2139},{"titre": "Le Po\u00e8te inconnu", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "[S.n.], 1932.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2143", "siecle": "20", "objectid": 2141},{"titre": "Jeanne d'Arc", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "[S.n.], 1927.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2149", "siecle": "20", "objectid": 2147},{"titre": "La L\u00e9gende de saint Christophe", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2154", "siecle": "20", "objectid": 2152},{"titre": "Sanguis Domini inter nos", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "[S.n.], 1923.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2157", "siecle": "20", "objectid": 2155},{"titre": "Derketo", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2161", "siecle": "20", "objectid": 2159},{"titre": "Lo Cid auvernhat", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais ; occitan moderne (post 1500)", "cote": "MS 2176", "siecle": "20", "objectid": 2174},{"titre": "Voyage en Alsace", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "[S.n.], 1924.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2180", "siecle": "20", "objectid": 2178},{"titre": "L'Histoire de France en deux le\u00e7ons", "auteur": "Georges Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "[S.n.], 1917.", "langue": "fran\u00e7ais ; espagnol", "cote": "MS 2186", "siecle": "20", "objectid": 2184},{"titre": "cote vide", "auteur": null, "edition": null, "langue": null, "cote": "MS 2189", "siecle": null, "objectid": 2187},{"titre": "Histoire de France", "auteur": "Th\u00e9ophile- Alphonse Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "[S.n.], 1873.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2194", "siecle": "19", "objectid": 2192},{"titre": "Presqu'\u00eele des Balkans", "auteur": "Th\u00e9ophile- Alphonse Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "[S.n.], 1879.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2199", "siecle": "19", "objectid": 2197},{"titre": "R\u00e8gne de Louis XIV", "auteur": "Th\u00e9ophile- Alphonse Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "[S.n.], 1869.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2204", "siecle": "19", "objectid": 2202},{"titre": "Asie", "auteur": "Th\u00e9ophile- Alphonse Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "[S.n.], 1876.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2205", "siecle": "19", "objectid": 2203},{"titre": "Am\u00e9rique", "auteur": "Th\u00e9ophile- Alphonse Desdevises du D\u00e9zert", "edition": "[S.n.], 1878.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2207", "siecle": "19", "objectid": 2205},{"titre": "Institutions politiques, administratives et judiciaires de la France", "auteur": "Claude-Jules-Victor Roy", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2208", "siecle": "19", "objectid": 2206},{"titre": "Cours et conf\u00e9rences", "auteur": "Ernest Lavisse", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2209", "siecle": "19", "objectid": 2207},{"titre": "La fille aux orages", "auteur": "Jean Anglade", "edition": "Ceyrat (Puy-de-D\u00f4me) : [S.n.], [s.d.].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2222", "siecle": "20", "objectid": 2220},{"titre": "Roman d'un enfant", "auteur": "Charles Silvestre", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2224", "siecle": "20", "objectid": 2222},{"titre": "Pierre Martyr (1488-1516)", "auteur": "Th\u00e9ophile- Alphonse Desdevises du D\u00e9zert", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2226", "siecle": "19", "objectid": 2224},{"titre": "Code pharmaceutique fran\u00e7ais", "auteur": "Henri Lecoq", "edition": "[S.n.], 1818.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2229", "siecle": "19", "objectid": 2227},{"titre": "Notes diverses", "auteur": "Henri Lecoq", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2231", "siecle": "19", "objectid": 2229},{"titre": "Notes et esquisses diverses", "auteur": "Henri Lecoq", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2232", "siecle": "19", "objectid": 2230},{"titre": "Relev\u00e9 du palmar\u00e8s d'Antoine Grenier au lyc\u00e9e Charlemagne de 1840 \u00e0 1843", "auteur": "L\u00e9once Grenier", "edition": "Paris 120 Rue Saint Antoine : Lyc\u00e9e Charlemagne, 1897.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2234", "siecle": "19", "objectid": 2232},{"titre": "Correspondance", "auteur": "H\u00e9l\u00e8ne Morange", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2236", "siecle": "20", "objectid": 2234},{"titre": "Notes historiques sur la paroisse d'Entraigues (pr\u00e8s d'Ennezat)", "auteur": "Henri Pelletier", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2238", "siecle": "20", "objectid": 2236},{"titre": "Lettre autographe", "auteur": "L\u00e9on B\u00e9rard de Chazelles", "edition": "[S.n.], 1856.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2241", "siecle": "19", "objectid": 2239},{"titre": "Prononciation [en auvergnat]", "auteur": "Joseph Dionnet", "edition": "S.l. : [S.n], 1935.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2243", "siecle": "20", "objectid": 2241},{"titre": "Dictionnaire de rimes en auvergnat", "auteur": "Joseph Dionnet", "edition": "S.l. : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2247", "siecle": "20", "objectid": 2245},{"titre": "La R\u00e9volution en Auvergne", "auteur": "Conseiller municipal de Montferrand Fraisse", "edition": "S.l. : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2251", "siecle": "20", "objectid": 2249},{"titre": "Ensemble de 16 lettres autographes sign\u00e9es \u00e0 Michel Agrard, r\u00e9dacteur \u00e0 la Gazette du Midi (Marseille)", "auteur": "Antonin Rondelet", "edition": "Lyon, Clermont-Ferrand, Paris : [S.n], 1859.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2253", "siecle": "19", "objectid": 2251},{"titre": "Recueil de sceaux et de cachets form\u00e9 par Mr. le Baron de Sartiges provenant de la vente du mobilier de Mr. J[ean]. B[aptiste]. Bouillet. 1894", "auteur": null, "edition": "S.l : [S.n], 1894.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2261", "siecle": "19", "objectid": 2259},{"titre": "Calques et croquis", "auteur": "Agis L\u00e9on Ledru", "edition": "S.l. : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2266", "siecle": "19", "objectid": 2264},{"titre": "Liquidation et partage des successions de M. le comte et Mme la comtesse de Laqueuille et de Mme la marquise de Ch\u00e2teaugay", "auteur": null, "edition": "Paris : [S.n], 1833.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2268", "siecle": "19", "objectid": 2266},{"titre": "La rose et le lilas", "auteur": "Jean Anglade", "edition": "Ceyrat (Puy-de-D\u00f4me) : [S.n.], [s.d.].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2272", "siecle": "21", "objectid": 2270},{"titre": "Registre des pr\u00eats de la Biblioth\u00e8que de la conf\u00e9rence des jeunes filles de la cath\u00e9drale", "auteur": "Paroisse de la Cath\u00e9drale Notre-Dame", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1930.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2282", "siecle": "20", "objectid": 2280},{"titre": "Vie politique", "auteur": "Ferdinand Phelut", "edition": "s.l. : [S.n.], 1876.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2284", "siecle": "19", "objectid": 2282},{"titre": "Vingt-sept lettres, cartes postales, cartes-lettres et cartons d'invitation adress\u00e9s \u00e0 Suzanne Busset", "auteur": "Maurice Busset", "edition": "[S.n.], 1914.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2285", "siecle": "20", "objectid": 2283},{"titre": "Processionale Billom", "auteur": "Camille Pourreyron", "edition": "[S.n.], 1750.", "langue": "latin", "cote": "MS 2289", "siecle": "18", "objectid": 2287},{"titre": "Eglise de Saint Saturnin : plan et minutes de plans", "auteur": "Ledru", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2303", "siecle": "19", "objectid": 2301},{"titre": "Recueil de partitions de musique sacr\u00e9e", "auteur": "Castil bLAZE", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2306", "siecle": "19", "objectid": 2304},{"titre": "Syndicat d'Initiatives et d'Expansion Touristiques \"Brayauds et Combrailles", "auteur": "Ernest Monpied", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2311", "siecle": "20", "objectid": 2309},{"titre": "Notice biographique d'Etienne Maignet (1758-1834)", "auteur": null, "edition": "S.l. : [S.n].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2315", "siecle": "19", "objectid": 2313},{"titre": "N\u00e9cessit\u00e9 de r\u00e9viser le cadastre dans le d\u00e9partement du Puy-de-D\u00f4me", "auteur": "Amable Trincard", "edition": "Cournon : [S.n], 1876.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2316", "siecle": "19", "objectid": 2314},{"titre": "Archives", "auteur": "Pierre Delaunay", "edition": "S.l. : [S.n], 1950.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2320", "siecle": "20", "objectid": 2318},{"titre": "Archives", "auteur": "Pierre Delaunay", "edition": "S.l. : [S.n], 1950.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2322", "siecle": "20", "objectid": 2320},{"titre": "Noms de papetiers ambertois", "auteur": "Pierre Delaunay", "edition": "S.l. : [S.n], 1950.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2327", "siecle": "20", "objectid": 2325},{"titre": "Noms de papetiers chamali\u00e9rois", "auteur": "Pierre Delaunay", "edition": "S.l. : [S.n], 1950.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2328", "siecle": "20", "objectid": 2326},{"titre": "Dossiers Delaunay", "auteur": "Pierre Delaunay", "edition": "S.l. : [S.n], 1950.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2331", "siecle": "20", "objectid": 2329},{"titre": "Dossiers Delaunay", "auteur": "Pierre Delaunay", "edition": "S.l. : [S.n], 1950.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2334", "siecle": "20", "objectid": 2332},{"titre": "Dossiers Delaunay", "auteur": "Pierre Delaunay", "edition": "S.l. : [S.n], 1950.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2336", "siecle": "20", "objectid": 2334},{"titre": "Dossiers Delaunay", "auteur": "Pierre Delaunay", "edition": "S.l. : [S.n], 1950.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2338", "siecle": "20", "objectid": 2336},{"titre": "Dossiers Delaunay", "auteur": "Pierre Delaunay", "edition": "S.l. : [S.n], 1950.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2339", "siecle": "20", "objectid": 2337},{"titre": "Dossiers Delaunay", "auteur": "Pierre Delaunay", "edition": "S.l. : [S.n], 1950.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2341", "siecle": "20", "objectid": 2339},{"titre": "Livre journal de ma d\u00e9pense journali\u00e8re", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1773.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2349", "siecle": "18", "objectid": 2347},{"titre": "Ensemble de documents manuscrits concernant essentiellement l'arrondissement de Brioude \u00e0 la R\u00e9volution", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1793.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2351", "siecle": "18", "objectid": 2349},{"titre": "Dans le secret des roseaux", "auteur": "Jean Anglade", "edition": "Ceyrat (Puy-de-D\u00f4me) : [S.n.], 2001.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2355", "siecle": "21", "objectid": 2353},{"titre": "Les d\u00e9lices d'Alexandrine", "auteur": "Jean Anglade", "edition": "Ceyrat (Puy-de-D\u00f4me) : [S.n.], 2009.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2360", "siecle": "21", "objectid": 2358},{"titre": "Cours de litt\u00e9rature de Maurice Jobin", "auteur": "Maurice Jobin", "edition": "Clermont-Ferrand : Maurice Jobin, 1955.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2362", "siecle": "20", "objectid": 2360},{"titre": "Le Cid Camp\u00e9ador", "auteur": "Raoul Panchetti", "edition": "Roma : Raoul Panchetti, 1998.", "langue": "fran\u00e7ais ; italien", "cote": "MS 2363", "siecle": "20", "objectid": 2361},{"titre": "Registre de comptes de la filature Mallye", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1836.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2365", "siecle": "19", "objectid": 2363},{"titre": "Correspondance Marguerite Soleillant et Roland Cailleux", "auteur": "Marguerite Soleillant", "edition": "Ambert : [S.n.], 1940.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2370", "siecle": "20", "objectid": 2368},{"titre": "Lettres d'Am\u00e9lie Murat \u00e0 Marguerite Soleillant", "auteur": "Am\u00e9lie Murat", "edition": "Royat : [S.n.], 1936.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2374", "siecle": "20", "objectid": 2372},{"titre": "Anthologie po\u00e9tique personnelle 1", "auteur": "Marguerite Soleillant", "edition": "S.l. : [S.n], 1924.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2385", "siecle": "20", "objectid": 2383},{"titre": "Anthologie po\u00e9tique personnelle 3", "auteur": "Marguerite Soleillant", "edition": "S.l. : [S.n], 1927.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2387", "siecle": "20", "objectid": 2385},{"titre": "Herbier", "auteur": "Marguerite Soleillant", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2388", "siecle": "20", "objectid": 2386},{"titre": "Cours de l'\u00e9cole d\u00e9partementale d'accouchement de Clermont-Ferrand \u00e0 partir du 22 novembre 1900", "auteur": "Annette Lassalas", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1900.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2392", "siecle": "20", "objectid": 2390},{"titre": "Missae votivae et diversi cantus secundum ritum ecclesiae Clarom ad usum ecclesiae Randanensis", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1750.", "langue": "latin", "cote": "MS 2394", "siecle": "18", "objectid": 2392},{"titre": "Livre de comptes d'exploitation de plusieurs domaines et m\u00e9tairies situ\u00e9s dans la commune de C\u00e9rilly (Allier)", "auteur": null, "edition": "s. l. : [S.n.], 1847.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2395", "siecle": "19", "objectid": 2393},{"titre": "Lettres \u00e0 Paul Chibret", "auteur": "Pierre de Nolhac", "edition": "[S.n.], 1908.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2398", "siecle": "20", "objectid": 2396},{"titre": "Facult\u00e9 des Lettres de Clermont-Ferrand", "auteur": null, "edition": "Tours : [S.n.], 1931.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2399", "siecle": "20", "objectid": 2397},{"titre": "Le Puy-de-Dome, terre d'avenir", "auteur": "J.-A. N\u00e9not", "edition": "[S.n.], 1958.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2401", "siecle": "20", "objectid": 2399},{"titre": "Etude g\u00e9ologique de la source destin\u00e9e \u00e0 l'alimentation en eau potable du bourg de Granval (Puy-de-D\u00f4me)", "auteur": "Philippe Glangeaud", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1905.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2405", "siecle": "20", "objectid": 2403},{"titre": "Texte de l'amendement de MM Cl\u00e9mentel et Sabaterie, art. 10 du projet de loi portant fixation du budget g\u00e9n\u00e9ral de l'exercice 1903", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1902.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2406", "siecle": "20", "objectid": 2404},{"titre": "Idiome d'Herment", "auteur": "Francisque Bathol", "edition": "s.l. : [S.n.], 1867.", "langue": "occitan moderne (post 1500)", "cote": "MS 2407", "siecle": "19", "objectid": 2405},{"titre": "Lettre autographe d'Emile Guillaumin, dat\u00e9e du 31 juillet 1931", "auteur": "\u00c9mile Guillaumin", "edition": "Ygrande : [S.n.], 1931.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2413", "siecle": "20", "objectid": 2411},{"titre": "Acte de vente d'une partie des foss\u00e9s de Montferrand, entre la fontaine et le Pont de La Poterne", "auteur": "Gabriel Faure", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2431", "siecle": "19", "objectid": 2429},{"titre": "Recueil de documents relatifs \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 amicale des p\u00eacheurs \u00e0 la ligne d'Issoire", "auteur": "Soci\u00e9t\u00e9 amicale des p\u00eacheurs \u00e0 la ligne. Issoire Puy-de-D\u00f4me", "edition": "Issoire : [S.n.], 1913.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2432", "siecle": "20", "objectid": 2430},{"titre": "Correspondance de Camille Gandilhon Gens d'Armes \u00e0 F\u00e9lix Bonaf\u00e9", "auteur": "Camille Gandilhon Gens-d'Armes", "edition": "Laroquevieille (Cantal) : [S.n.], 1941.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2433", "siecle": "20", "objectid": 2431},{"titre": "Une auvergnate \u00e0 la tour Eiffel", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1900.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2437", "siecle": "20", "objectid": 2435},{"titre": "Recueil de documents relatifs aux familles Triozon (1758-1798) et Berne (1816-1819) d'Antoingt (Puy-de-D\u00f4me), et aux \u00e9lections municipales de 1888 \u00e0 Meilhaud (Puy-de-D\u00f4me)", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2438", "siecle": "19", "objectid": 2436},{"titre": "Un anglais dans l'arm\u00e9e russe", "auteur": "John Morse", "edition": "[S.n.], 1916.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2439", "siecle": "20", "objectid": 2437},{"titre": "Cours de botanique", "auteur": null, "edition": "Chamali\u00e8res (Puy-de-D\u00f4me) : [S.n.], 1900.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2440", "siecle": "20", "objectid": 2438},{"titre": "Prospectus de l'ouvrage qui doit accompagner les cartes des volcans d'Auvergne avec la note des cartes et estampes", "auteur": "Nicolas Desmarest", "edition": "[S.n.], 1797.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2442", "siecle": "18", "objectid": 2440},{"titre": "Montferrand", "auteur": "Ferdinand Lot", "edition": "[S.n.], 1942.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2443", "siecle": "20", "objectid": 2441},{"titre": "La modernisation agricole et ses aspects dans un petit village du Bourbonnais", "auteur": null, "edition": "03800 Saulzet : [S.n.], 1960.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2444", "siecle": "20", "objectid": 2442},{"titre": "Office \u00e0 l'usage des religieuses de la congr\u00e9gation de ND Moulins", "auteur": "Congr\u00e9gation Notre-Dame", "edition": null, "langue": "latin", "cote": "MS 2454", "siecle": "19", "objectid": 2452},{"titre": "Registre tenu par Gilbert-Ignace de Saint Mesmin, \u00e9cuyer, conseiller du Roi, pr\u00e9v\u00f4t g\u00e9n\u00e9ral du Bourbonnais, subd\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de Monseigneur l'intendant de la g\u00e9n\u00e9ralit\u00e9 de Moulins o\u00f9 sont inscrits les frais avanc\u00e9s aux huissiers et les frais rembours\u00e9s par les collecteurs des paroisses de l'\u00e9lection de Moulins, pour l'ann\u00e9e 1758", "auteur": "Gilbert-Ignace de Saint Mesmin", "edition": "[S.n.], 1758.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2455", "siecle": "18", "objectid": 2453},{"titre": "Feux et cendres d'Auvergne", "auteur": "Jean Ajalbert", "edition": "S.l. : [S.n.], 1934.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2466", "siecle": "20", "objectid": 2464},{"titre": "Transport du bois destin\u00e9 \u00e0 la construction de casernes \u00e0 Maurs, Saint-Mamet, Aurillac et Thi\u00e9zac", "auteur": "Claude Boucher", "edition": "Clermont : [S.n.], 1720.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2467", "siecle": "18", "objectid": 2465},{"titre": "Ars\u00e8ne Vermenouze (1850-1910)", "auteur": "Jean Ajalbert", "edition": "[S.n.], 1924.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2468", "siecle": "20", "objectid": 2466},{"titre": "Etat actuel du Bassin du Rh\u00f4ne (Suisse et France)", "auteur": "Henri Moreigne", "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1879.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2476", "siecle": "19", "objectid": 2474},{"titre": "Discours prononc\u00e9 \u00e0 l'acad\u00e9mie de Dijon par M. Amelot de Chaillou Intendant de Bourgogne \u00e0 la s\u00e9ance du 15 Xbre 1765. Jour de sa r\u00e9ception \u00e0 l'Acad\u00e9mie", "auteur": "Antoine-Jean Amelot de Chaillou", "edition": "Dijon : [S.n.], 1765.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2477", "siecle": "18", "objectid": 2475},{"titre": "Lettre de remerciement de l'Acad\u00e9mie de Dijon \u00e0 S.A.S. Monseigneur le Prince de Cond\u00e9 du 4 d\u00e9cembre 1763", "auteur": "Acad\u00e9mie des sciences, arts et belles-lettres", "edition": "Dijon : [S.n.], 1763.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2478", "siecle": "18", "objectid": 2476},{"titre": "Lettre d'Ambroise Tardieu au docteur Hospital", "auteur": "Ambroise Tardieu", "edition": "Alger : [S.n.], 1902.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2480", "siecle": "20", "objectid": 2478},{"titre": "Lettre d'Ambroise Tardieu au docteur Hospital", "auteur": "Ambroise Tardieu", "edition": "Alger : [S.n.], 1901.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2481", "siecle": "20", "objectid": 2479},{"titre": "L\u00e9gendaire de Tron\u00e7ais et sa r\u00e9gion pr\u00e9sent\u00e9 par Camille Gagnon,... Et suivi de quelques \u00e9tudes concernant cette for\u00eat ou la mani\u00e8re de la bien visiter", "auteur": "Charles-Antoine-Marie Bordelle", "edition": "Moulins : [S.n.], 1971.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2486", "siecle": "20", "objectid": 2484},{"titre": "De l'\u00e9toile matutine \u00e0 l'\u00e9toile vesp\u00e9rale", "auteur": "Camille Gagnon", "edition": "Moulins : [S.n.], 1978.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2487", "siecle": "20", "objectid": 2485},{"titre": "[Liste des] t\u00e9moins \u00e0 charge", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 1797.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2488", "siecle": "18", "objectid": 2486},{"titre": "[M\u00e9moire] pour Pierre Magard ma\u00eetre menuisier habitant en cette ville de Clermont Ferrand deffendeur et demandeur ; contre messieurs les abb\u00e9s chantres et chanoines de l'\u00e9glise de St Geneix habitants de cette m\u00eame ville demandeurs et deffendeurs", "auteur": null, "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1754.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2494", "siecle": "18", "objectid": 2496},{"titre": "Copie d'exploit pour les Dames de la Retraitte [sic] de cette ville de Clermont-Ferrand deffenderesses contre mr Antoine Thomas marchand habitant de cette ville de Clermont demandeur", "auteur": null, "edition": "Clermont-Ferrand : [S.n.], 1755.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2496", "siecle": "18", "objectid": 2498},{"titre": "Journal", "auteur": "Marc-Symphorien de Chamerlat", "edition": "C\u00e9bazat, Puy-de-D\u00f4me : [S.n.], 1848.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2498", "siecle": "19", "objectid": 2500},{"titre": "Mairie de Clermont. n\u00b05. Acquisition des jardins, enclos et batimens dits des Carmes des chauss\u00e9es pour y \u00e9tablir un cimeti\u00e8re commun aux cinq paroises, le 31 d\u00e9cembre 1821", "auteur": "Clermont-Ferrand", "edition": "Clermont-Ferrand : Ville de Clermont-Ferrand, 1821.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2512", "siecle": "19", "objectid": 2514},{"titre": "D\u00e9lib\u00e9ration du Conseil municipal de la ville de Clermont Ferrand relative \u00e0 l'installation d'un architecte Voyer", "auteur": "Clermont-Ferrand", "edition": "Clermont-Ferrand : Ville de Clermont-ferrand, 1823.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2514", "siecle": "19", "objectid": 2516},{"titre": "Lettre de La Fayette \u00e0 M. Collon \u00e0 Paris", "auteur": "Gilbert Du Motier La Fayette", "edition": "[S.n.], 1829.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2515", "siecle": "19", "objectid": 2517},{"titre": "Clermont pendant la premi\u00e8re guerre mondiale", "auteur": "J.-B.Dr. Chambat", "edition": "Clermont-Ferrand : l'auteur, 1984.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2518", "siecle": "20", "objectid": 2520},{"titre": "Souvenir du Berceau des Princes de la Maison Royale de Bourbon", "auteur": null, "edition": "[s.l.] : [S.n.], 1876.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2520", "siecle": "19", "objectid": 2522},{"titre": "Folklore bourbonnais", "auteur": "Camille Gagnon", "edition": "[s.l.] : [S.n.], 1972.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2522", "siecle": "20", "objectid": 2524},{"titre": "G\u00e9ographie humaine du Bourbonnais", "auteur": "Camille Gagnon", "edition": "[S.n.], 1940.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2525", "siecle": "20", "objectid": 2527},{"titre": "[Catalogue des ouvrages de la Biblioth\u00e8que de Clermont]", "auteur": "Clermont-Ferrand", "edition": "Clermont-Fd : Ville de Clermont-Fd, [1830?].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2531", "siecle": "19", "objectid": 2533},{"titre": "Ensemble de pi\u00e8ces autographes sign\u00e9es adress\u00e9es \u00e0 Emile Pauly", "auteur": "\u00c9mile Guillaumin", "edition": "Ygrande : [S.n.].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2533", "siecle": "20", "objectid": 2535},{"titre": "Texte remis au mar\u00e9chal p\u00e9tain, le 30 aout 1942 \u00e0 Gergovie pour \u00eatre d\u00e9pos\u00e9 dans la crypte \u00e9tablie sous le monument \u00e0 Vercing\u00e9torix", "auteur": null, "edition": "1942", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2536", "siecle": "20", "objectid": 2538},{"titre": "Proc\u00e8s verbal constatant la nomination de M.M. les oficiers de la confrairie des Confalons de Viverols pour mil huit cent sept et des membres qui composeront le conseil", "auteur": null, "edition": "[S.l.] : [S.n.], 1806.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2537", "siecle": "19", "objectid": 2539},{"titre": "Une \u00e9trange entreprise", "auteur": "Jean Anglade", "edition": "Ceyrat (Puy-de-D\u00f4me) : [S.n.], 2004.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2544", "siecle": "21", "objectid": 2546},{"titre": "Les Martres d'Arti\u00e8res. Polka : caprice de paysa natal", "auteur": "St\u00e9phane Bertholon", "edition": "1884", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2547", "siecle": "19", "objectid": 2549},{"titre": "[Lettre autographe sign\u00e9e adress\u00e9e au journaliste Jean Charles Varennes par Jean Anglade. Clermont, le 14 11 1955", "auteur": null, "edition": "Jean Anglade", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2548", "siecle": "20", "objectid": 2550},{"titre": "[Lettre autographe sign\u00e9e adress\u00e9e au Citoyen Merlin par Georges-Antoine Chabot. Montlu\u00e7on, 18 pluvi\u00f4se an 6 [1798]]", "auteur": "Georges-Antoine Chabot", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2550", "siecle": "18", "objectid": 2552},{"titre": "Destutt de Tracy [Antoine Louis Claude] (1754-1836)", "auteur": "Joseph Viple", "edition": "[S.l.] : [S.n.], ca 1930.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2553", "siecle": "20", "objectid": 2555},{"titre": "Une amie du bourbonnais, Madame de Tracy [Sarah Newton] (1789-1850) : la vie, les oeuvres", "auteur": "Joseph Viple", "edition": "[S.l.] : [S.n.].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2554", "siecle": "20", "objectid": 2556},{"titre": "Extrait d'acte excorporation accord\u00e9 par l'archev\u00eaque de Paris \u00e0 Alexandre Joseph de Lespinasse de Langeac depos\u00e9 et enregistr\u00e9 au secretariat de l'\u00e9vech\u00e9 d'Orl\u00e9ans", "auteur": null, "edition": "Orl\u00e9ans : [S.n.], 1764.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2557", "siecle": "18", "objectid": 2559},{"titre": "M\u00e9moire historique et g\u00e9n\u00e9alogique de l'ancienne et illustre maison des Cusacks au comt\u00e9 de Meath en Irlande", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 17...", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2559", "siecle": "18", "objectid": 2561},{"titre": "[Armorial g\u00e9n\u00e9alogique de la famille Dambert de Curemonte]", "auteur": null, "edition": "[S.n.], 17...", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2560", "siecle": "18", "objectid": 2562},{"titre": "[Lettre tapuscrite sign\u00e9e adress\u00e9e \u00e0 Monsieur Th\u00e9odore Taty par Andr\u00e9 Michelin et Maurice Duval, Paris, le 2 avril 1921]", "auteur": "Andr\u00e9 Michelin", "edition": "[S.l.] : [S.n.], 1921.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2561", "siecle": "20", "objectid": 2563},{"titre": "Ronsard et l'humanisme", "auteur": "Pierre de Nolhac", "edition": "[S.l.] : [S.n.], 1921.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2564", "siecle": "20", "objectid": 2566},{"titre": "[Correspondance de 137 lettres autographes sign\u00e9es de Claude-Ignace de Brugi\u00e8re de Barante adress\u00e9e \u00e0 son oncle Pierre-Amable Archon des Graviers de la Roche entre 1770 et 1779]", "auteur": "Claude-Ignace Brugi\u00e8re de Barante", "edition": "[S.l.] : [S.n.], 177..", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2569", "siecle": "18", "objectid": 2571},{"titre": "[Correspondance de 137 lettres autographes sign\u00e9es de Claude-Ignace de Brugi\u00e8re de Barante adress\u00e9e \u00e0 son oncle Pierre-Amable Archon des Graviers de la Roche entre 1770 et 1779]", "auteur": "Claude-Ignace Brugi\u00e8re de Barante", "edition": "[S.l.] : [S.n.], 177..", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2570", "siecle": "18", "objectid": 2572},{"titre": "In consuetudines arverniae commentarius ex libro et nunc desumptus anno domini 1654. Regnante potentissimo gallorum Rege Ludovico quod foelix faustumque", "auteur": "Barante (famille)", "edition": "[S.l.] : [S.n.], 1654.", "langue": "latin ; fran\u00e7ais", "cote": "MS 2578", "siecle": "17", "objectid": 2580},{"titre": "Les coutumes du haut et bas pais d'Auvergne conf\u00e9r\u00e9es avec le droit civil, et avec les coutumes de Paris, de Bourbonnois, de la Marche, de Berry & de Nivernois. Les observations sur la m\u00eame coutume d'Auvergne de Me Claude-Ignace Prohet avocat Ensemble, celles des coutumes locales d'Auvergne & histoire de ce qu'il y a de plus considerable dans chaque lieu, pour les Fondations des Eglises, les Personnes illustres originaires de la province d'Auvergne, les Familles qui en ont possed\u00e9 les terres les plus cond\u00e9rables & en quelles sen\u00e9chauss\u00e9es et balliages les lieux particuliers ressortissent.", "auteur": "Claude Ignace Prohet", "edition": "[S.l.] : [S.n.], 169..", "langue": "latin ; fran\u00e7ais", "cote": "MS 2579", "siecle": "17", "objectid": 2581},{"titre": "[Correspondance adress\u00e9e \u00e0 Henri de Nolhac par sa famille entre 1898 et 1919, notamment lorsqu'il \u00e9tait au coll\u00e8ge des Maristes de Riom de 1898 \u00e0 1901 et quelques feuillets divers]", "auteur": "Henri de Nolhac", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2583", "siecle": "20", "objectid": 2585},{"titre": "Quand bise vente ...", "auteur": "Jean Anglade", "edition": "Ceyrat (Puy-de-D\u00f4me) : [S.n.], [s.d.].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2588", "siecle": "20", "objectid": 2590},{"titre": "Le pope Maroubine", "auteur": "Jean Anglade", "edition": "Ceyrat (Puy-de-D\u00f4me) : [S.n.], 1957.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2594", "siecle": "20", "objectid": 2596},{"titre": "D'art et d'amour", "auteur": "Jean Anglade", "edition": "Ceyrat (Puy-de-D\u00f4me) : [S.n.], [s.d.].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2596", "siecle": "20", "objectid": 2598},{"titre": "[Ensemble de 4 lettres et 1 billet autographe sign\u00e9s, \u00e0 en-t\u00eate du S\u00e9nat, 3 cartes de visites, envoy\u00e9s par Ag\u00e9nor Bardoux et 1 portrait photographi\u00e9]", "auteur": "Ag\u00e9nor Bardoux", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2600", "siecle": "19", "objectid": 2602},{"titre": "[Lettre de Charles-Augustin Sainte-Beuve \u00e0 \"Monsieur Doy\". Lausanne 2 f\u00e9vrier 1838]", "auteur": "Charles-Augustin Sainte-Beuve", "edition": "Lausanne : [S.n.], 1838.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2601", "siecle": "19", "objectid": 2603},{"titre": "M\u00e9lodie", "auteur": "Aloys Claussmann", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2603", "siecle": "19", "objectid": 2605},{"titre": "[Appel au Pape d'un jugement de l'official de Clermont contre le sacristain de la Chaise-Dieu. 3 janvier 1514]", "auteur": null, "edition": "[S.l.] : [S.n.], 1514.", "langue": "fran\u00e7ais moyen (1400-1600)", "cote": "MS 2606", "siecle": "16", "objectid": 2608},{"titre": "Lettre autographe sign\u00e9e Boudet dat\u00e9e du 20 f\u00e9vrier 1849 adress\u00e9e \u00e0 Mme Veuve Fleury, le Petit-P\u00e9rignat (canton de Clermont)", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2609", "siecle": "19", "objectid": 2611},{"titre": "Une bibliographie monumentale des oeuvres de Camus", "auteur": "Roger Quilliot", "edition": "[S.l.] : [S.n.], ca 1968.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2610", "siecle": "20", "objectid": 2612},{"titre": "Etude sur le Bourbonnais appartenant \u00e0 Melle Annie Salneuve", "auteur": null, "edition": "[S.l.] : [S.n.], ca 1950.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2611", "siecle": "20", "objectid": 2613},{"titre": "Pont de Longues. Commune de Vic-le-Comte. Registre de societ\u00e9 [de 1932 \u00e0 1909]", "auteur": null, "edition": "Vic-le-Comte : [S.n.].", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2618", "siecle": "20", "objectid": 2620},{"titre": "Essai sur le jeune m\u00e9dedecin sortant des \u00e9coles, sur le faux m\u00e9decin qui n'y a jamais \u00e9t\u00e9 ou qui n'y a rien appris et sur le parfait m\u00e9decin s'il peut y en avoir", "auteur": null, "edition": "[S.l.] : [S.n.], 17...", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2623", "siecle": "18", "objectid": 2625},{"titre": "Lettre autographe, dat\u00e9e de Clermont, le 14 mai 1910, adress\u00e9e \u00e0 \"Monsieur le Marquis\" [des Ligneris], sign\u00e9e de Gabriel Aimard", "auteur": null, "edition": "Clermont-Ferrant : [S.n.], 1910.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2628", "siecle": "20", "objectid": 2630},{"titre": "[Ensemble des 6 pi\u00e8ces de ou relative \u00e0 Th\u00e9odore de Banville]", "auteur": "Th\u00e9odore de Banville", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2629", "siecle": "19", "objectid": 2631},{"titre": "Registre de mon domaine de Turluron", "auteur": null, "edition": "[S.l.] : [S.n.], 1700-1760.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2630", "siecle": "18", "objectid": 2632},{"titre": "[Ensemble de documents du 18e si\u00e8cle concernant principalement la famille Barbarin, habitants de Monton]", "auteur": null, "edition": "[S.l.] : [S.n.], 17...", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2633", "siecle": "18", "objectid": 2635},{"titre": "Ligne de Riom \u00e0 Vichy, enqu\u00eates parcellaires, Commune de St Cl\u00e9ment de R\u00e9gnat", "auteur": "Compagnie des chemins de fer de Paris \u00e0 Lyon et \u00e0 la M\u00e9diterran\u00e9e", "edition": "Paris : Minist\u00e8re des travaux publics, 1912.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2652", "siecle": "20", "objectid": 2654},{"titre": "Ligne de Riom \u00e0 Vichy, enqu\u00eates parcellaires, Commune de St Cl\u00e9ment de R\u00e9gnat", "auteur": "Compagnie des chemins de fer de Paris \u00e0 Lyon et \u00e0 la M\u00e9diterran\u00e9e", "edition": "Paris : Minist\u00e8re des travaux publics, 1913.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2653", "siecle": "20", "objectid": 2655},{"titre": "Ligne de Riom \u00e0 Vichy, enqu\u00eates parcellaires, Commune de St Cl\u00e9ment de R\u00e9gnat", "auteur": "Compagnie des chemins de fer de Paris \u00e0 Lyon et \u00e0 la M\u00e9diterran\u00e9e", "edition": "Paris : Minist\u00e8re des travaux publics, 1913.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2654", "siecle": "20", "objectid": 2656},{"titre": "La grande Limagne auvergnate et bourbonnaise", "auteur": "Max Derruau", "edition": "[Clermont-Ferrand] : [S.n.], 1949.", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2658", "siecle": "20", "objectid": 2660},{"titre": "[Ensemble de documents relatifs l'H\u00f4pital g\u00e9n\u00e9ral et \u00e0 l'H\u00f4tel-Dieu]", "auteur": null, "edition": "17..", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2663", "siecle": "18", "objectid": 2665},{"titre": "[Documents de la famille Chartoire originaire d'Ambert]", "auteur": null, "edition": "1880-1920", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2670", "siecle": "20", "objectid": 2672},{"titre": "Po\u00e8mes-croquis clermontois : chanson de la rosseraie, (1924-1934 et suite) , [textes \u00e9crits ou recueillis ?] par Pierre Balme.", "auteur": null, "edition": "Ca 1950", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2671", "siecle": "20", "objectid": 2673},{"titre": "Lettre de Marguerite Antoinette Grumel de La Fayette", "auteur": null, "edition": "1766", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2675", "siecle": "18", "objectid": 2677},{"titre": "Lettre de r\u00e9signation de canonicat de Jean Ligier en faveur de Fran\u00e7ois Ligier, son fr\u00e8re", "auteur": null, "edition": "1726", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2678", "siecle": "18", "objectid": 2680},{"titre": "Cahier des charges pour le nettoiement de la ville de Clermont", "auteur": null, "edition": "1830-1833", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2680", "siecle": null, "objectid": 2682},{"titre": "Lettre de l'abb\u00e9 Ollivier, Riom 1899, \u00e0 l'abb\u00e9 Cr\u00e9gut, \u00e0 Riom", "auteur": null, "edition": "1899", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2681", "siecle": "19", "objectid": 2683},{"titre": "Lettre de Fornel de la Laurencie", "auteur": null, "edition": "Ca 1900", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2682", "siecle": "19", "objectid": 2684},{"titre": "Ensemble de correspondance adress\u00e9e \u00e0 Monsieur de Gouvenain, inspecteur de la manufacture des papiers \u00e0 la Forie pr\u00e8s d'Ambert", "auteur": null, "edition": "1787-1791", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2686", "siecle": "18", "objectid": 2688},{"titre": "Recueil, B\u00e9n\u00e9vol,(Tourn\u00e9e)", "auteur": null, "edition": "1910", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2688", "siecle": "20", "objectid": 2690},{"titre": "Recueil, B\u00e9n\u00e9vol, (Tourn\u00e9e)", "auteur": null, "edition": "1910", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2691", "siecle": "20", "objectid": 2693},{"titre": "Recueil, cartons publicitaires, cartes de visites", "auteur": null, "edition": "1910", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2692", "siecle": "20", "objectid": 2694},{"titre": "Ensemble de documents 16e-18e s., la plupart juridiques, relatif \u00e0 la ville de Montferrand", "auteur": null, "edition": "15..-17..", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2695", "siecle": "16", "objectid": 2697},{"titre": "Notes sur l'architecture, les peintures et sculptures des monuments de la Chaise-Dieu", "auteur": null, "edition": "Ca 1943", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2700", "siecle": "20", "objectid": 2702},{"titre": "Documents concernant les familles Gayot, Delaume [Delosme], Gaymy de Moulins et environs", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2703", "siecle": null, "objectid": 2705},{"titre": "Vente [d'une maison de Saint-Paulien] par les \u00e9poux Bellon-Roussel \u00e0 Mr Tronch\u00e8re", "auteur": null, "edition": "1902", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2707", "siecle": "20", "objectid": 2709},{"titre": "R\u00e9pertoire des collections en \u0153uvres compl\u00e8tes", "auteur": null, "edition": "18\u00a0..", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2710", "siecle": "19", "objectid": 2712},{"titre": "Archives de l\u2019\u00e9cole de m\u00e9decine\u00a0: correspondance", "auteur": null, "edition": "18\u00a0..", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2712", "siecle": "19", "objectid": 2714},{"titre": "Archives de l\u2019\u00e9cole de m\u00e9decine\u00a0: travaux m\u00e9dicaux", "auteur": null, "edition": "18\u00a0..", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2717", "siecle": "19", "objectid": 2719},{"titre": "Archives de l\u2019\u00e9cole de m\u00e9decine\u00a0: travaux m\u00e9dicaux", "auteur": null, "edition": "18\u00a0..", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2718", "siecle": "19", "objectid": 2720},{"titre": "Bourr\u00e9e fantasque (pour piano \u00e0 4 mains)", "auteur": "Chabrier, Emmanuel", "edition": "Ca 1891", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2725", "siecle": "19", "objectid": 2727},{"titre": "Terrier \u00e9tabli par le notaire royal Demadi\u00e8res pour Gabriel d\u2019Ossandon, seigneur de Lolli\u00e8res", "auteur": null, "edition": "1628", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2734", "siecle": "17", "objectid": 2736},{"titre": "Terrier de la seigneurie de Lolli\u00e8res.", "auteur": null, "edition": "1733", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2736", "siecle": "18", "objectid": 2738},{"titre": "Manuscrit autographe des Souvenirs du Baron de Barante", "auteur": "Barante, Claude-Ignace de", "edition": "1860-1866", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2737", "siecle": "19", "objectid": 2739},{"titre": "Notes autographes sur les Souvenirs de Baron de Barante", "auteur": "Barante, Prosper", "edition": "1860-1866", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2738", "siecle": "19", "objectid": 2740},{"titre": "Archives reatives aux fonctions de pr\u00e9fet du dpt du Leman", "auteur": "Barante, Claude-Ignace de", "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2739", "siecle": "19", "objectid": 2741},{"titre": "Puy-de-D\u00f4me\u00a0: archives de l\u2019aviateur Maurice Bellonte", "auteur": null, "edition": null, "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2741", "siecle": "20", "objectid": 2743},{"titre": "Ex-libris de l\u2019Auvergne", "auteur": "Tardieu, Ambroise", "edition": "1903", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2748", "siecle": "20", "objectid": 2750},{"titre": "Livre d\u2019Heures \u00e0 l\u2019usage de Clermont", "auteur": null, "edition": "1450", "langue": "latin", "cote": "MS 2752", "siecle": "15", "objectid": 2754},{"titre": "A propos des expos\u00e9s de Filleau et P\u00e9rier", "auteur": "Lafuma, Louis", "edition": "[entre 1930 et 1964]", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2770", "siecle": "20", "objectid": 2772},{"titre": "Pr\u00e9paration pour le discours sur les passions", "auteur": "Lafuma, Louis", "edition": "[entre 1930 et 1964]", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2775", "siecle": "20", "objectid": 2777},{"titre": "Pr\u00e9face \u00e9dition anglaise", "auteur": "Lafuma, Louis", "edition": "[entre 1930 et 1964]", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2780", "siecle": "20", "objectid": 2782},{"titre": "Conf\u00e9rence \u00e0 Royaumont 26 juillet 1949", "auteur": "Lafuma, Louis", "edition": "[entre 1930 et 1964]", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2781", "siecle": "20", "objectid": 2783},{"titre": "Travaux sur Les manuscrits de Pascal", "auteur": "Lafuma, Louis", "edition": "[entre 1930 et 1964]", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2782", "siecle": "20", "objectid": 2784},{"titre": "Liasse de divers documents conserv\u00e9s dans couverture de cahier \u00e0 spirale bleu", "auteur": "Lafuma, Louis", "edition": "[entre 1930 et 1964]", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2783", "siecle": "20", "objectid": 2785},{"titre": "Chronologie de la pr\u00e9paration de l\u2019\u00e9dition de 1670", "auteur": "Lafuma, Louis", "edition": "[entre 1930 et 1964]", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2788", "siecle": "20", "objectid": 2790},{"titre": "Pour le film des Pens\u00e9es (ordre de la copie)", "auteur": "Lafuma, Louis", "edition": "[entre 1930 et 1964]", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2791", "siecle": "20", "objectid": 2793},{"titre": "Travaux sur les pens\u00e9es de Pascal", "auteur": "Lafuma, Louis", "edition": "[entre 1930 et 1964]", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2794", "siecle": "20", "objectid": 2796},{"titre": "La copie 9203 (ordre d\u2019enfilage des papiers)", "auteur": "Lafuma, Louis", "edition": "[entre 1930 et 1964]", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2799", "siecle": "20", "objectid": 2801},{"titre": "Le duc de Roannez et le code Louis XIV", "auteur": "Lafuma, Louis", "edition": "[entre 1930 et 1964]", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2800", "siecle": "20", "objectid": 2802},{"titre": "Ang\u00e9lique de Saint-Jean Arnauld d\u2019Andilly, \u00ab\u00a0Relation \u00e9crite\u00a0\u00bb\u00a0: compte-rendu.", "auteur": "Lafuma, Louis", "edition": "[entre 1930 et 1964]", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2803", "siecle": "20", "objectid": 2805},{"titre": "\u00c9loge de Blaise Pascal n\u00b03 - Il faut non seulement aimer la V\u00e9rit\u00e9", "auteur": "anonyme", "edition": "[1823\u00a0?]", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2805", "siecle": "20", "objectid": 2807},{"titre": "Famille d\u2019Andilly", "auteur": "Lafuma, Louis", "edition": "[entre 1930 et 1964]", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2806", "siecle": "20", "objectid": 2808},{"titre": "Liste d\u2019ouvrages", "auteur": "Lafuma, Louis", "edition": "[entre 1930 et 1964]", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2807", "siecle": "20", "objectid": 2809},{"titre": "Chant d\u2019hym\u00e9n\u00e9e", "auteur": "Claussmann, Aloys", "edition": "[entre 1870 et 1923]", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2812", "siecle": "19", "objectid": 2814},{"titre": "Solennit\u00e9 d\u2019un soir", "auteur": "Claussmann, Aloys", "edition": "[entre 1870 et 1923]", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2813", "siecle": "19", "objectid": 2815},{"titre": "M\u00e9moires sur le prieur\u00e9 et l\u2019\u00e9glise de Verneugheol,1871", "auteur": "Jarrier, Louis", "edition": "1913", "langue": "fran\u00e7ais", "cote": "MS 2814", "siecle": "20", "objectid": 2816}]